{"sdg_goal":1,"indicator_number":1.7,"graph_title":"global_indicators.1-7-title","indicator_sort_order":"01-07-01","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","computation_units":"Anzahl der Alleinerziehenden","data_start_values":[{"field":"Alleinerziehende","value":"Leistungsbezieher/-innen"},{"field":"Alleinerziehende","value":"gesamt"}],"national_geographical_coverage":"Ingolstadt","computation_definitions":"Anzahl der Alleinerziehenden in Ingolstadt und Alleinerziehende, die Leistungen nach SGB II beziehen","SOURCE_TYPE":"<a href=\"https://statistik.arbeitsagentur.de/SiteGlobals/Forms/Suche/Einzelheftsuche_Formular.html?nn=20656&topic_f=alleinerziehend\">Bundesagentur f\u00fcr Arbeit</a>, eigene Berechnungen aus dem Melderegister durch das Amt f\u00fcr Statistik und Stadtforschung der Stadt Ingolstadt","source_earliest_available_1":2019,"source_periodicity_1":"J\u00e4hrlich","language":"de","published":true,"reporting_status":"complete","page_content":"Der Indikator beschreibt die Anzahl der Alleinerziehenden in Ingolstadt und Alleinerziehende, die Leistungen nach SGB II beziehen. <br>\n<br>\n<b>Ziel Nachhaltigkeitsagenda Ingolstadt:</b><br> \nV1.4: Armutsbek\u00e4mpfung<br>\n<br>\n<b>Ingolstadtspezifischer Indikator</b>\n","national_metadata_updated_date":"2024-09-06","national_data_updated_date":"2024-09-05","target_number":"1.7","goal_number":"1","indicator_name":"global_indicators.1-7-title"}