{"sdg_goal":10,"indicator_number":10.3,"graph_title":"global_indicators.10-3-title","indicator_sort_order":"10-03-01","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","computation_units":"Besch\u00e4ftigungsquote - Ausl\u00e4nder in Prozent","data_start_values":[{"field":"Region","value":"Ingolstadt"},{"field":"Region","value":"Bayern"}],"national_geographical_coverage":"Ingolstadt","computation_definitions":null,"SOURCE_TYPE":"Amt f\u00fcr Statistik und Stadtforschung","source_earliest_available_1":2019,"source_periodicity_1":"J\u00e4hrlich","language":"de","published":true,"reporting_status":"complete","page_content":"Zur ausl\u00e4ndischen Bev\u00f6lkerung z\u00e4hlen alle Personen, die nicht Deutsche im Sinne des Art. 116 Abs. 1 GG sind, d. h. nicht die deutsche Staatsangeh\u00f6rigkeit besitzen. Zu ihnen geh\u00f6ren auch die Staatenlosen und die Personen mit ungekl\u00e4rter Staatsangeh\u00f6rigkeit. Deutsche, die zugleich eine fremde Staatsangeh\u00f6rigkeit besitzen, geh\u00f6ren nicht zu den Ausl\u00e4nder/-innen.<br>\n<br>\n<b>Ziel Nachhaltigkeitsagenda Ingolstadt</b><br>\nW3.3: Erreichung gleicher wirtschaftlicher Unabh\u00e4ngigkeit durch gleiche und gleichwertige Arbeit<br>\n<br>\n<b>BNK-Indikator</b>\n","national_metadata_updated_date":"2023-12-13","national_data_updated_date":"2023-03-08","target_number":"10.3","goal_number":"10","indicator_name":"global_indicators.10-3-title"}