{"sdg_goal":10,"indicator_number":10.9,"graph_title":"global_indicators.10-9-title","indicator_sort_order":"10-09-01","data_non_statistical":false,"graph_type":"bar","computation_units":"Anzahl der Gewalttaten","data_start_values":[{"field":"Region","value":"Ingolstadt"},{"field":"Region","value":"Ingolstadt"}],"national_geographical_coverage":"Ingolstadt","computation_definitions":"Anzahl der Gewalttaten in Einrichtungen f\u00fcr Menschen mit Behinderungen","SOURCE_TYPE":null,"source_earliest_available_1":2019,"source_periodicity_1":"j\u00e4hrlich","language":"de","published":true,"reporting_status":"complete","page_content":"Alle st\u00e4dtischen Einrichtungen f\u00fcr Menschen mit Behinderung (neu: Einrichtungen der Eingliederungshilfe) verf\u00fcgen \u00fcber einen hauseigenen Standard zur Gewaltpr\u00e4vention oder ein gesondertes Gewaltschutzkonzept, handlungsleitend f\u00fcr alle Mitarbeitenden.<br>\n<br>\nSeit Juli 2023 sind die Einrichtungen, nach den gesetzlichen Vorgaben des bay. Pflege- und Wohnqualit\u00e4tsgesetztes verpflichtet, besondere Ereignisse (Gewalttaten) an die FQA (Qualit\u00e4tsentwicklung und Aufsicht, ehemals Heimaufsicht) zu melden. Diesbez\u00fcgliche Meldungen gingen bei der FQA seitdem nicht ein. Im Rahmen der j\u00e4hrlichen und anlassbezogenen Audits, die in den Einrichtungen stattfanden, wurden keine Hinweise auf Gewalttaten festgestellt. Aus den vorhergehenden Jahren (2019-2022) liegen keine Angaben/Meldungen/Hinweise zu Gewalttaten vor.<br>\n<br>\nAuszug aus dem bay. PfleWoqG:<br>\nDie station\u00e4ren Einrichtungen und besonderen Wohnformen der Eingliederungshilfe haben der zust\u00e4ndigen Beh\u00f6rde besondere Ereignisse und die daraus eingeleiteten Ma\u00dfnahmen unverz\u00fcglich anzuzeigen. 2Besondere Ereignisse im Sinn von Satz 1 liegen vor, wenn<br>\n<br>\n1.<br>\nvon t\u00e4tigkeitsbezogenen Strafverfahren gegen Besch\u00e4ftigte oder Dritte Kenntnis erlangt wurde,<br>\n<br>\n2.<br>\nder unnat\u00fcrliche Tod einer Bewohnerin oder eines Bewohners festgestellt wurde,<br>\n<br>\n3.<br>\nder Verdacht von physischer oder sexualisierter Gewalt gegen Bewohnerinnen und Bewohner besteht,<br>\n<br>\n4.<br>\neine erhebliche Beeintr\u00e4chtigung f\u00fcr Bewohnerinnen und Bewohner oder des ordnungsgem\u00e4\u00dfen Betriebs der station\u00e4ren Einrichtung oder besonderen Wohnform der Eingliederungshilfe zu bef\u00fcrchten oder eingetreten ist,<br>\n<br>\n5.<br>\ndie personellen Mindestanforderungen dauerhaft erheblich unterschritten werden oder<br>\n<br>\n6.<br>\nein Hausverbot nach Art. 5 erteilt wurde.<br>\n<br>\nEin Strafverfahren ist t\u00e4tigkeitsbezogen, wenn die zur Last gelegte Straftat im Zusammenhang mit der T\u00e4tigkeit der Versorgung pflege- oder betreuungsbed\u00fcrftiger Menschen oder Menschen mit Behinderung begangen wurde.<br>\n<br>\n<b>Ziel Nachhaltigkeitsagenda Ingolstadt</b><br>\nV1.2: Schutz und Pr\u00e4vention vor h\u00e4uslicher und sexueller Gewalt und Diskriminierung, Reduzierung der Gewalttaten und der Gewalt in Einrichtungen f\u00fcr Menschen mit Behinderung<br>\n<br>\n<b>Ingolstadtspezifischer Indikator</b>\n","national_metadata_updated_date":"2024-09-27","national_data_updated_date":"2024-09-27","target_number":"10.9","goal_number":"10","indicator_name":"global_indicators.10-9-title"}