{"sdg_goal":11,"indicator_number":11.11,"graph_title":"global_indicators.11-11-title","indicator_sort_order":"11-11-01","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","computation_units":"m\u00b2 / Einwohner/-in","data_start_values":[{"field":"Fl\u00e4chenart","value":"Siedlungs- und Verkehrsfl\u00e4che"},{"field":"Fl\u00e4chenart","value":"Siedlungs- und Verkehrsfl\u00e4che"}],"national_geographical_coverage":"Ingolstadt","computation_definitions":"Fl\u00e4chennutzungsintensit\u00e4t in m\u00b2 je Einwohner/-in","SOURCE_TYPE":"<a href=\"https://www.statistikdaten.bayern.de/genesis//online?operation=table&code=33111-003r&bypass=true&levelindex=1&levelid=1680779324034#abreadcrumb\">Bayerisches Landesamt f\u00fcr Statistik</a>","source_earliest_available_1":2019,"source_periodicity_1":"J\u00e4hrlich","language":"de","published":true,"reporting_status":"complete","page_content":"Der Indikator zeigt die Siedlungs- und Verkehrsfl\u00e4che in m\u00b2 pro Einwohner/-in sowie die Vegetationsfl\u00e4che an, die in Ingolstadt genutzt werden. Aufgrund einer steigenden Bev\u00f6lkerungszahl ab insbesondere 2021 bei nahezu gleichbleibender Siedlungs- und Verkehrsfl\u00e4chen sowie Vegetationsfl\u00e4chen nimmt die Fl\u00e4che, die pro Einwohner/-in in m\u00b2 zur Verf\u00fcgung stehen aktuell ab.  <br>\n<br>\n<b>Ziel Nachhaltigkeitsagenda Ingolstadt</b><br>\nK2.3: Vernetzung, Entwicklung und Erhalt sch\u00fctzenswerter Fl\u00e4chen<br>\n<br>\n<b>BNK-Indikator</b>\n","national_metadata_updated_date":"2024-08-12","national_data_updated_date":"2024-08-12","target_number":"11.11","goal_number":"11","indicator_name":"global_indicators.11-11-title"}