{"sdg_goal":11,"indicator_number":11.15,"graph_title":"global_indicators.11-15-title","indicator_sort_order":"11-15-01","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","computation_units":"km\u00b2 je 1.000 EW","data_start_values":[{"field":"Region","value":"Ingolstadt"},{"field":"Region","value":"Bayern"}],"national_geographical_coverage":"Ingolstadt","computation_definitions":null,"SOURCE_TYPE":"Vorhandene \u00f6ffentliche Gr\u00fcnfl\u00e4chen entsprechend der Fl\u00e4chenstatistik des Gartenamtes Ingolstadt","source_earliest_available_1":2019,"source_periodicity_1":"J\u00e4hrlich","language":"de","published":true,"reporting_status":"complete","page_content":"\u00d6ffentliche Gr\u00fcnfl\u00e4chen in der Einheit km\u00b2 je 1.000 EW in allen Stadtvierteln der Stadt Ingolstadt. Unter dem Begriff kommunale Gr\u00fcnfl\u00e4chen versteht man alle \u00f6ffentlichen Freifl\u00e4chen, die g\u00e4rtnerisch gepflegt werden und die die Stadt der Allgemeinheit zug\u00e4nglich gemacht hat. Unter diese Kategorie fallen nicht nur die gro\u00dfen Parkanlagen wie das Glacis, der Luitpoldpark, der Fort Haslang Park oder der Park Mailinger Aue, sondern auch die vielen kleineren Gr\u00fcnz\u00fcge wie der G\u00fc\u00dfgraben in Etting oder der Gr\u00fcnzug M\u00e4rzenbecherstra\u00dfe im Stadtteil Ringsee. Mehr Infos auf der Webseite des <a href=\"https://www.ingolstadt.de/Rathaus/Stadtgarten/Gr%C3%BCnplanung-Pflege/\">Gartenamts Ingolstadt</a>.<br>\n<br>\n<b>Ziel Nachhaltigkeitsagenda Ingolstadt</b><br>\nN3.4: Schutz und Ausbau von Gr\u00fcnfl\u00e4chen und \u00f6ffentlichem Raum f\u00fcr alle<br>\n<br>\n<b>Ingolstadtspezifischer Indikator</b>\n\n","national_metadata_updated_date":"2023-12-13","national_data_updated_date":"2023-04-03","target_number":"11.15","goal_number":"11","indicator_name":"global_indicators.11-15-title"}