{"sdg_goal":11,"indicator_number":11.18,"graph_title":"global_indicators.11-18-title","indicator_sort_order":"11-18-01","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","computation_units":"Wohnfl\u00e4che in m\u00b2 je EW","data_start_values":[{"field":"Region","value":"Ingolstadt"},{"field":"Region","value":"Bayern"}],"national_geographical_coverage":"Ingolstadt","computation_definitions":null,"SOURCE_TYPE":"<a href=\"https://www.statistikdaten.bayern.de/genesis//online?operation=table&code=31231-003z&bypass=true&levelindex=1&levelid=1680780794247#abreadcrumb\"> Bayerisches Landesamt f\u00fcr Statistik</a>","source_earliest_available_1":2019,"source_periodicity_1":"J\u00e4hrlich","language":"de","published":true,"reporting_status":"complete","page_content":"Die durchschnittliche Wohnfl\u00e4che pro Person hat in den vergangenenen Jahren immer weiter zugenommen \u2013 von 34 m\u00b2 im Jahr 1990 auf gut 45 m\u00b2 im Jahr 2021. Allerdings ist dieser Wert in den letzten Jahren langsamer gestiegen. In kleineren Haushalten erh\u00f6ht sich in der Regel die durchschnittliche Wohnfl\u00e4che pro Person. Dieser Trend ergibt sich u.a. aus der steigenden Zahl von Einpersonenhaushalten, aber z.B. auch dann, wenn erwachsene Kinder aus dem Haushalt der Eltern ausziehen. <br>\n<br>\n<b>Ziel Nachhaltigkeitsagenda Ingolstadt</b><br>\nN3.2: Umsetzung einer nachhaltigen und generationsgerechten Stadtplanung, Gemeinfl\u00e4chen-bedarf sicherstellen, Wohnfl\u00e4chen pro Kopf reduzieren<br>\n<br>\n<b>BNK-Indikator</b>\n","national_metadata_updated_date":"2023-12-13","national_data_updated_date":"2023-03-08","target_number":"11.18","goal_number":"11","indicator_name":"global_indicators.11-18-title"}