{"sdg_goal":15,"indicator_number":15.5,"graph_title":"global_indicators.15-5-title","indicator_sort_order":"15-05-01","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","computation_units":"Hektar","data_start_values":[{"field":"Waldfl\u00e4chen","value":"Abg\u00e4nge"},{"field":"Waldfl\u00e4chen","value":"Zug\u00e4nge"},{"field":"Waldfl\u00e4chen","value":"Bilanz"}],"national_geographical_coverage":"Ingolstadt","computation_definitions":"Ab- und Zug\u00e4nge bewaldeter Fl\u00e4chen in Hektar","SOURCE_TYPE":"Amt f\u00fcr Ern\u00e4hrung, Landwirtschaft und Forsten Ingolstadt- Pfaffenhofen a. d. Ilm","source_earliest_available_1":2015,"source_periodicity_1":"j\u00e4hrlich","language":"de","published":true,"reporting_status":"complete","page_content":"Die Waldfl\u00e4chenbilanz ergibt sich aus den Ab- und Zug\u00e4ngen bewaldeter Fl\u00e4chen (ohne Kurzumtriebsplantagen / Christbaumkulturen) i.S.d. <a href=\"https://www.gesetze-bayern.de/Content/Document/BayWaldG\">Bayerischen Waldgesetzes</a>. Die Angaben beziehen sich auf die gesamte Region 10.<br>\n<br>\nIn Ingolstadt kamen zwischen 2022 und 2023 insgesamt knapp 5 ha Wald hinzu und ca. 1,1 ha Wald wurden gerodet.<br>\n<br>\n<b>Ziel Nachhaltigkeitsagenda Ingolstadt</b><br>\nK2.2: Unterst\u00fctzung einer naturnahen Forstwirtschaft und Erhalt der Waldfl\u00e4che<br>\n<br>\n<b>Ingolstadtspezifischer Indikator</b>\n\n","national_metadata_updated_date":"2024-10-01","national_data_updated_date":"2024-10-01","target_number":"15.5","goal_number":"15","indicator_name":"global_indicators.15-5-title"}