{"sdg_goal":4,"indicator_number":4.3,"graph_title":"global_indicators.4-3-title","indicator_sort_order":"04-03-01","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","computation_units":"Prozent","data_start_values":[{"field":"Region","value":"Ingolstadt"},{"field":"Region","value":"Bayern"}],"national_geographical_coverage":"Ingolstadt","computation_definitions":null,"SOURCE_TYPE":"<a href= \"https://www.regionalstatistik.de/genesis/online?operation=statistic&levelindex=0&levelid=1651215646954&code=22543#abreadcrumb\">Regionalstatistik</a>","source_earliest_available_1":2019,"source_periodicity_1":"J\u00e4hrlich","language":"de","published":true,"reporting_status":"complete","page_content":"Prozentualer Anteil der unter drei-j\u00e4hrigen Kindern in \u00f6ffentlichen Kindertagesst\u00e4tten. Der Ausbau der Krippenpl\u00e4tze  schreitet voran und in den n\u00e4chsten Jahren werden weitere Einrichtungen er\u00f6ffnet. <br>\n<br>\n<b>Ziel Nachhaltigkeitsagenda Ingolstadt</b><br>\nB2.4: F\u00f6rderung der Bildungsteilhabe bzw. Bildungsgerechtigkeit<br>\n<br>\n<b>Ingolstadtspezifischer Indikator</b>\n","national_metadata_updated_date":"2023-12-13","national_data_updated_date":"2023-04-03","target_number":"4.3","goal_number":"4","indicator_name":"global_indicators.4-3-title"}