{"sdg_goal":4,"indicator_number":4.5,"graph_title":"global_indicators.4-5-title","indicator_sort_order":"04-05-01","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","computation_units":"Kinder in \u00f6ff. Tageseinrichtungen","data_start_values":[{"field":"Region","value":"Ingolstadt"},{"field":"Region","value":"Bayern"}],"national_geographical_coverage":"Ingolstadt","computation_definitions":null,"SOURCE_TYPE":"Amt f\u00fcr Statistik und Stadtforschung","source_earliest_available_1":2019,"source_periodicity_1":"J\u00e4hrlich","language":"de","published":true,"reporting_status":"complete","page_content":"Anzahl der unter 3-j\u00e4hrigen Kinder in \u00f6ff. Tageseinrichtungen.<br>\n<br>\n<b>Ziel Nachhaltigkeitsagenda Ingolstadt</b><br>\nB2.4: F\u00f6rderung der Bildungsteilhabe bzw. Bildungsgerechtigkeit<br>\n<br>\n<b>Ingolstadtspezifischer Indikator</b>\n","national_metadata_updated_date":"2023-12-13","national_data_updated_date":"2023-04-03","target_number":"4.5","goal_number":"4","indicator_name":"global_indicators.4-5-title"}