{"sdg_goal":5,"indicator_number":5.1,"graph_title":"global_indicators.5-1-title","indicator_sort_order":"05-01-01","data_non_statistical":false,"graph_type":"bar","computation_units":"Angebote f\u00fcr Vereinbarkeit von Beruf und Familie f\u00fcr st\u00e4dtische Mitarbeitende","data_start_values":[{"field":"Region","value":"Ingolstadt"},{"field":"Region","value":"Bayern"}],"national_geographical_coverage":"Ingolstadt","computation_definitions":"Angebote f\u00fcr Vereinbarkeit von Beruf und Familie f\u00fcr st\u00e4dtische Mitarbeitende","SOURCE_TYPE":"Gleichstellungsbeauftragte Ingolstadt","source_earliest_available_1":2019,"source_periodicity_1":"J\u00e4hrlich","language":"de","published":true,"reporting_status":"complete","page_content":"Die Anzahl der Angebote f\u00fcr Vereinbarkeit von Beruf und Familie f\u00fcr st\u00e4dtische Mitarbeitende sind sehr vielseitig und lassen sich in einer Grafik nicht abschlie\u00dfend im Detailgrad abbilden. Daher finden Sie im Folgenden eine Aufschl\u00fcsselung der Angebote, die seit 2019 existieren und wie diese von den Mitarbeitenden der Stadtverwaltung angenommen werden:<br>\n<br>\n<ul>\n <li>Angebote\n  <ul>\n   <li>Seminarreihe \"Elternclub\"</li>\n   <li>Beratung (individuell) zur Vereinbarkeit von Familie und Beruf</li>\n   <li>Homeoffice</li>\n   <li>Seminar Chancengleichheit und Vereinbarkeit (vor)leben f\u00fcr FK</li>\n   <li>Seminar Vereinbarkeit von Beruf und Pflege</li>\n   <li>Sabbaticals</li>\n  </ul>\n<br>\n<br>\n<b>Ziel Nachhaltigkeitsagenda Ingolstadt</b><br>\nI1.5: Sicherstellung eines fairen Lohns und flexibler Arbeitszeiten<br>\n<br>\n<b>Ingolstadtspezifischer Indikator</b>\n","national_metadata_updated_date":"2024-09-06","national_data_updated_date":"2024-09-04","target_number":"5.1","goal_number":"5","indicator_name":"global_indicators.5-1-title"}