{"sdg_goal":7,"indicator_number":7.4,"graph_title":"global_indicators.7-4-title","indicator_sort_order":"07-04-01","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","computation_units":"Lades\u00e4ulenpunkte","data_start_values":[{"field":"Lades\u00e4ule","value":"Normallades\u00e4ule"},{"field":"Lades\u00e4ule","value":"Schnelllades\u00e4ule"},{"field":"Lades\u00e4ule","value":"Gesamt"}],"national_geographical_coverage":"Ingolstadt","computation_definitions":"Lades\u00e4ulenpunkte","SOURCE_TYPE":"<a href=\"https://www.bundesnetzagentur.de/DE/Fachthemen/ElektrizitaetundGas/E-Mobilitaet/Ladesaeulenkarte/start.html\">Bundesnetzagentur - Lades\u00e4uleninfrastruktur</a>","source_earliest_available_1":2016,"source_periodicity_1":"J\u00e4hrlich","language":"de","published":true,"reporting_status":"complete","page_content":"In Ingolstadt gibt es derzeit laut <a href=\"https://www.bundesnetzagentur.de/DE/Fachthemen/ElektrizitaetundGas/E-Mobilitaet/Ladesaeulenkarte/start.html\">Lades\u00e4ulenregister der Bundesnetzagentur</a> 1.579 \u00f6ffentlich \nzug\u00e4ngliche Ladepunkte (Stand 01.01.2024). Diese verteilen sich jedoch nicht gleichm\u00e4\u00dfig \u00fcber das Stadtgebiet. Der Stadtbezirk Etting im Bereich der Audi AG belegt den ersten Platz. \nDanach folgen der Stadtbezirk Nordwest und der Stadtbezirk Nordost. Schlusslichter sind der Bezirk S\u00fcdwest sowie die Bezirke Oberhaunstadt und West. Die Zahlen belegen eine Konzentration \nim Bereich der Audi AG sowie dem IN-Campus im S\u00fcdosten. In den Stadtbezirken mit geringer Lades\u00e4uleninfrastruktur, werden Elektro- und Plug-In-Hybridfahrzeuge oft auch durch private Anschl\u00fcsse (Wall-Boxen) \nmit Strom versorgt.<br>\n<br>\nIm regionalen sowie im bayernweiten Vergleich f\u00fchrt Ingolstadt. So sind es im Landkreis Eichst\u00e4tt 265, im Landkreis Pfaffenhofen 244 und im Landkreis Neuburg-Schrobenhausen 192 Lades\u00e4ulenpunkte.\nUnter den acht gr\u00f6\u00dften St\u00e4dten in Bayern liegt Ingolstadt auf Platz 1, d. h. es hat die wenigsten zugelassenen Elektro- und Plug-In-Hybrid-Fahrzeuge pro Ladepunkt. Danach folgen Regensburg und F\u00fcrth \n(<a href=\"https://www.ingolstadt.de/Rathaus/Aktuelles/Aktuelle-Meldungen-Archiv/Elektromobilit%C3%A4t-auf-dem-Vormarsch.php?object=tx,2789.5&ModID=7&FID=2789.22365.1&NavID=2789.411&La=1\">Quelle: Pressemitteilung Stadt Ingolstadt vom 10.06.2024)</a>.<br>\n<br>\n<b>Ziel Nachhaltigkeitsagenda Ingolstadt</b><br>\nN4.1: Steigerung umweltfreundlicher und sicherer Mobilit\u00e4t<br>\n<br>\n<b>Ingolstadtspezifischer Indikator</b>\n","national_metadata_updated_date":"2024-08-02","national_data_updated_date":"2024-08-02","target_number":"7.4","goal_number":"7","indicator_name":"global_indicators.7-4-title"}