{"sdg_goal":8,"indicator_number":8.1,"graph_title":"global_indicators.8-1-title","indicator_sort_order":"08-01-01","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","computation_units":"Anteil Aufstocker/-innen","data_start_values":[{"field":"Region","value":"Ingolstadt"},{"field":"Region","value":"Bayern"}],"national_geographical_coverage":"Ingolstadt","computation_definitions":null,"SOURCE_TYPE":"Jobcenter Ingolstadt","source_earliest_available_1":2019,"source_periodicity_1":"J\u00e4hrlich","language":"de","published":true,"reporting_status":"complete","page_content":"Anteil der erwerbst\u00e4tigen ALG-II Bezieher/-innen an allen erwerbsf\u00e4higen Leistungsbezieher/-innen. <br>\n<br>\n<b>Ziel Nachhaltigkeitsagenda Ingolstadt</b><br>\nW3.1: F\u00f6rderung von lebenslangem Lernen (inkl. Menschen in besonderen Lebenslagen)\n","national_metadata_updated_date":"2023-06-12","national_data_updated_date":"2023-04-03","target_number":"8.1","goal_number":"8","indicator_name":"global_indicators.8-1-title"}