{"sdg_goal":8,"indicator_number":8.2,"graph_title":"global_indicators.8-2-title","indicator_sort_order":"08-02-01","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","computation_units":"Prozent","data_start_values":[{"field":"Besch\u00e4ftigtenquote","value":"Frauen"},{"field":"Besch\u00e4ftigtenquote","value":"M\u00e4nner"},{"field":"Besch\u00e4ftigtenquote","value":"Deutsch"},{"field":"Besch\u00e4ftigtenquote","value":"Nicht-Deutsch"}],"national_geographical_coverage":"Ingolstadt","computation_definitions":"sv-Besch\u00e4ftigtenquote in Ingolstadt Besch\u00e4ftigte unterteilt nach Geschlecht und Deutsch / Nicht-Deutsch","SOURCE_TYPE":"<a href= \"https://statistik.arbeitsagentur.de/SiteGlobals/Forms/Suche/Einzelheftsuche_Formular.html?topic_f=beschaeftigung-sozbe-bq-heft\">Bundesagentur f\u00fcr Arbeit</a>","source_earliest_available_1":2019,"source_periodicity_1":"J\u00e4hrlich","language":"de","published":true,"reporting_status":"complete","page_content":"Dieser Indikator zeigt die sv-Besch\u00e4ftigtenquote der in Ingolstadt Besch\u00e4ftigte an unterteilt nach Geschlecht und Deutsch / Nicht-Deutsch. Die Quoten sind Wohnortsstatistiken. In den letzten Jahren haben sich insbesondere die Besch\u00e4ftigungsquoten der Deutsch / Nicht-Deutsch kategorisierten Personengruppen weitestgehend angeglichen.<br>\n<br>\n<b>Ziel Nachhaltigkeitsagenda Ingolstadt</b><br>\nN3.7: Sicherung einer qualitativ hochwertigen Besch\u00e4ftigung<br>\n<br>\n<b>BNK-Indikator</b>\n","national_metadata_updated_date":"2024-10-15","national_data_updated_date":"2024-09-05","target_number":"8.2","goal_number":"8","indicator_name":"global_indicators.8-2-title"}