{"sdg_goal":8,"indicator_number":8.8,"graph_title":"global_indicators.8-8-title","indicator_sort_order":"08-08-01","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","computation_units":"Wanderungssaldo","data_start_values":[{"field":"Herkunft","value":"EU/EWR-B\u00fcrger"},{"field":"Herkunft","value":"Nicht-EU-B\u00fcrger"},{"field":"Herkunft","value":"gesamt"}],"national_geographical_coverage":"Ingolstadt","computation_definitions":"Wanderungssaldo von EU/EWR-B\u00fcrgern und Nicht-EU-B\u00fcrgern","SOURCE_TYPE":"Amt f\u00fcr Ausl\u00e4nderwesen und Migration der Stadt Ingolstadt","source_earliest_available_1":2018,"source_periodicity_1":"J\u00e4hrlich","language":"de","published":true,"reporting_status":"complete","page_content":"Der Indikator \u201eWanderungssaldo\u201c erfasst ein zus\u00e4tzliches Potential an m\u00f6glichen Arbeitskr\u00e4ften f\u00fcr Ingolstadt. Hierbei kann nur das Wanderungssaldo insgesamt angegeben werden ohne genauere Angabe zu Aufenthaltszwecken. \nEine Gesamtzahl an Zu- und Wegz\u00fcgen kann nicht abgebildet werden. Die durchschnittliche monatliche Zuzugsrate von Drittstaatsangeh\u00f6rigen (Nicht-EU/EWR-Staaten) liegt bei etwa 500 Personen \n(EWR: Europ\u00e4ischer Wirtschaftsraum).<br>\n<br>\n<b>Ziel Nachhaltigkeitsagenda Ingolstadt</b><br>\nW1.1: Fachkr\u00e4ftegewinnung und -sicherung <br>\n<br>\n<b>Ingolstadtspezifischer Indikator</b>\n","national_metadata_updated_date":"2024-10-17","national_data_updated_date":"2024-10-17","target_number":"8.8","goal_number":"8","indicator_name":"global_indicators.8-8-title"}