{"sdg_goal":9,"indicator_number":9.1,"graph_title":"global_indicators.9-1-title","indicator_sort_order":"09-01-01","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","computation_units":"Anzahl der angesiedelten Unternehmen in brigk und EGZ","data_start_values":[{"field":"Einrichtung","value":"brigk"},{"field":"Einrichtung","value":"EGZ"},{"field":"Einrichtung","value":"EGZ mit Fokus Nachhaltigkeit / Neues Gesch\u00e4ftsmodell"}],"national_geographical_coverage":"Ingolstadt","computation_definitions":"Gr\u00fcndungen im Existenzgr\u00fcnderzentrum (EGZ) und im digitalen Gr\u00fcnderzentrum brigk in Ingolstadt im Verh\u00e4ltnis zu \"nachhaltigen\" Gr\u00fcndungen, Gr\u00fcndungen mit \"neuen\" Gesch\u00e4ftsmodellen.","SOURCE_TYPE":"Existenzgr\u00fcnderzentrum (EGZ) und digitales Gr\u00fcnderzentrum (brigk)","source_earliest_available_1":2019,"source_periodicity_1":"J\u00e4hrlich","language":"de","published":true,"reporting_status":"complete","page_content":"Gr\u00fcndungen im Existenzgr\u00fcnderzentrum (EGZ) und im digitalen Gr\u00fcnderzentrum brigk in Ingolstadt im Verh\u00e4ltnis zu \"nachhaltigen\" Gr\u00fcndungen, Gr\u00fcndungen mit \"neuen\" Gesch\u00e4ftsmodellen. <br>\n<br>\n<b>Ziel Nachhaltigkeitsagenda Ingolstadt</b><br>\nW1.2: F\u00f6rderung branchen\u00fcbergreifender Existenzgr\u00fcndungen zum Aufbau einer diversen Wirtschaftsstruktur<br>\n<br>\n<b>Ingolstadtspezifischer Indikator</b>\n","national_metadata_updated_date":"2024-07-19","national_data_updated_date":"2024-07-19","target_number":"9.1","goal_number":"9","indicator_name":"global_indicators.9-1-title"}