{"sdg_goal":9,"indicator_number":9.5,"graph_title":"global_indicators.9-5-title","indicator_sort_order":"09-05-01","data_non_statistical":false,"graph_type":"bar","computation_units":"Anzahl der F\u00f6rderprojekte","data_start_values":[{"field":"Region","value":"Ingolstadt"},{"field":"Region","value":"Bayern"}],"national_geographical_coverage":"Ingolstadt","computation_definitions":"Anzahl der F\u00f6rderprojekte f\u00fcr technische und digitale L\u00f6sungen mit Beteiligung der Stadt Ingolstadt Anzahl absolut","SOURCE_TYPE":"Wirtschaftsreferat - Stadt Ingolstadt","source_earliest_available_1":2023,"source_periodicity_1":"J\u00e4hrlich","language":"de","published":true,"reporting_status":"complete","page_content":"Dieser Indikator zeigt die Anzahl der F\u00f6rderprojekte f\u00fcr technische und digitale L\u00f6sungen mit Beteiligung der Stadt Ingolstadt auf.<br>\n<br>\nZu den Projekten, die 2023 gef\u00f6rdert wurden z\u00e4hlen:<br>\n<br>\n<ul>\n <li> <a href=\"https://www.ingolstadt.de/Rathaus/Aktuelles/Aktuelle-Meldungen-Archiv/Stiftungsprofessuren-und-Absolventenpreise-Toggler.php?object=tx,2789.5.1&ModID=7&FID=3052.19660.1&NavID=2789.411&La=1\">Pr\u00e4mierung Absolventenpreis</a></li>\n <li><a href=\"https://www.exzellenzstiftung-ingolstadt.de/stipendien/research-summer-camp\">Ignaz K\u00f6gler Exzellenzstiftung Summercamp</a></li>\n <li><a href=\"https://www.exzellenzstiftung-ingolstadt.de/stipendien/senior-fellow\">Ignaz K\u00f6gler Exzellenzstiftung Senior Fellow</a></li>\n <li><a href=\"https://www.ingolstadt-ifg.de/amiflying\">UAM-Netzwerktreffen</a></li>\n <li><a href=\"https://www.ingolstadt.de/Wirtschaft/Innovation/Urban-Air-Mobility/Drohnentag-in-Ingolstadt.php?object=tx,2789.5&ModID=7&FID=3052.19984.1&NavID=3052.280&La=1\">Drohnentag Ingolstadt</a></li>\n <li><a href=\"https://www.ingolstadt.de/Rathaus/Aktuelles/Aktuelle-Meldungen-Archiv/Stiftungsprofessuren-und-Absolventenpreise-Toggler.php?object=tx,2789.5.1&ModID=7&FID=3052.19660.1&NavID=2789.411&La=1\">Stiftungsprofessuren Ingolstadt</a></li>\n <li>Wissenschaftsempfang Ingolstadt</li>\n <li><a href=\"https://www.ingolstadt-ifg.de/amiflying\">AMI-FlyingIN2air</a></li>\n <li><a href=\"https://www.ibp.fraunhofer.de/de/projekte-referenzen/simulation-mechanischer-turbulenzen.html\">INCityTakeOff</a></li>\n <li><a href=\"https://www.ingolstadt-ifg.de/5going\">5GoIng</a></li>\n <li><a href=\"https://www.ingolstadt-ifg.de/sue\">SUE - Self-Driving Urban E-Shuttle</a></li>\n <li><a href=\"https://www.ingolstadt-ifg.de/wirtschaft-foerdern-1/innovationsprojekte/kivi-1\">KIVI - K\u00fcnstliche Intelligenz im Verkehrssystem Ingolstadts</a></li>\n <li><a href=\"https://wikoin.de/\">WIKOIN</a></li>\n <li><a href=\"https://www.ingolstadt-ifg.de/wohnortcluster\">Wohnortcluster</a></li>\n</ul><br>\n<br>\n<b>Ziel Nachhaltigkeitsagenda Ingolstadt</b><br>\n<br>\n<br>\n<b>Ingolstadtspezifischer Indikator</b>\n\n\n","national_metadata_updated_date":"2024-08-08","national_data_updated_date":"2024-07-22","target_number":"9.5","goal_number":"9","indicator_name":"global_indicators.9-5-title"}