{"16-7":{"sdg_goal":16,"indicator_number":16.7,"graph_title":"global_indicators.16-7-title","indicator_sort_order":"16-07-01","data_non_statistical":false,"graph_type":"bar","computation_units":"Prozent","data_start_values":[{"field":"Wahl","value":"Kommunalwahl"},{"field":"Wahl","value":"Landtagswahl"},{"field":"Wahl","value":"Bundestagswahl"},{"field":"Wahl","value":"Europawahl"}],"national_geographical_coverage":"Ingolstadt","computation_definitions":"Anteil der W\u00e4hler/-innen an Wahlberechtigten einer Kommune, die zur Wahl gehen unterteilt nach Wahlen","SOURCE_TYPE":"<a href=\"https://www.ingolstadt.de/output/download.php?fid=3052.3631.1.PDF\">Ergebnisse Kommunalwahlen seit 1978</a>, <a href=\"https://ingolstadt.de/output/download.php?fid=3052.9019.1.PDF\">Ergebnisse Landtagswahlen bis 2023</a>, <a href=\"https://www.ingolstadt.de/output/download.php?fid=3052.6201.1.PDF\">Ergebnisse Bundestagswahl</a>, <a href=\"https://www.ingolstadt.de/Rathaus/Politik/Wahlen/Europawahl/\">Ergebnisse Europawahl</a>","source_earliest_available_1":2002,"source_periodicity_1":"J\u00e4hrlich","language":"de","published":true,"reporting_status":"complete","page_content":"Der Indikator zeigt den Anteil der W\u00e4hler/-innen an Wahlberechtigten einer Kommune, die zur Wahl gehen.<br>\n<br>\nMehr Infos zu Wahlen in Ingolstadt auf <a href=\"https://www.ingolstadt.de/Rathaus/Politik/Wahlen/\">Wahlen Ingolstadt</a><br>\n<br>\n<b>Ziel Nachhaltigkeitsagenda Ingolstadt</b><br>\nV1.1.4: F\u00f6rderung einer barrierefreien, inklusiven und geschlechterunabh\u00e4ngigen B\u00fcrgerbeteiligung<br>\n<br>\n<b>Ingolstadtspezifischer Indikator</b>\n","national_metadata_updated_date":"2024-10-21","national_data_updated_date":"2024-10-21","target_number":"16.7","goal_number":"16","indicator_name":"global_indicators.16-7-title"},"16-6":{"sdg_goal":16,"indicator_number":16.6,"graph_title":"global_indicators.16-6-title","indicator_sort_order":"16-06-01","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","computation_units":"Anzahl Straftaten","data_start_values":[{"field":"Region","value":"Ingolstadt"},{"field":"Region","value":"Bayern"}],"national_geographical_coverage":"Ingolstadt","computation_definitions":"Straftaten (polizeilich gemeldet) insgesamt","SOURCE_TYPE":"<a href=\"https://www.polizei.bayern.de/kriminalitaet/statistik/index.html\">Polzei Oberbayern Nord</a>","source_earliest_available_1":2019,"source_periodicity_1":"J\u00e4hrlich","language":"de","published":true,"reporting_status":"complete","page_content":"In der Polizeilichen Kriminalstatistik werden die von den bayerischen Polizeidienststellen bearbeiteten rechtswidrigen (Straf-)Taten einschlie\u00dflich der mit Strafe bedrohten Versuche sowie die ermittelten Tatverd\u00e4chtigen erfasst, sofern die Taten im Freistaat Bayern begangen wurden. Einbezogen sind auch die von den Zollbeh\u00f6rden gemeldeten Rauschgiftdelikte. Nicht enthalten sind (echte) Staatsschutzdelikte und Verkehrsdelikte. Die Erfassung erfolgt nach genau bestimmten \"Regeln f\u00fcr die Fallerfassung\" und orientiert sich an einem unter teils strafrechtlichen, teils kriminologischen Aspekten aufgebauten \"Straftatenkatalog\", der seit 1971 mehrfach erg\u00e4nzt und erweitert worden ist. <br>\n<br>\n<b>Ziel Nachhaltigkeitsagenda Ingolstadt</b><br>\nV1.2: Schutz und Pr\u00e4vention vor h\u00e4uslicher und sexueller Gewalt und Diskriminierung, Reduzierung der Gewalttaten und der Gewalt in Einrichtungen f\u00fcr Menschen mit Behinderung<br>\n<br>\n<b>Ingolstadtspezifischer Indikator</b>\n","national_metadata_updated_date":"2024-09-06","national_data_updated_date":"2024-09-06","target_number":"16.6","goal_number":"16","indicator_name":"global_indicators.16-6-title"},"17-3":{"sdg_goal":17,"indicator_number":17.3,"graph_title":"global_indicators.17-3-title","indicator_sort_order":"17-03-01","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","computation_units":"Anzahl Projekte mit migrantischen Organisationen","data_start_values":[{"field":"Einrichtung","value":"Integrationsbeauftragte"},{"field":"Einrichtung","value":"VHS"},{"field":"Einrichtung","value":"Stadtb\u00fccherei"},{"field":"Einrichtung","value":"Kulturamt"},{"field":"Einrichtung","value":"gesamt"}],"national_geographical_coverage":"Ingolstadt","computation_definitions":"Anzahl der Projekte mit migrantischen Organisationen und Personen in den Einrichtungen der Stadt Ingolstadt","SOURCE_TYPE":"Integrationsbeauftragte Stadt Ingolstadt, Volkshochschule Ingolstadt, Stadtb\u00fccherei Ingolstadt, Kulturamt der Stadt Ingolstadt","source_earliest_available_1":2019,"source_periodicity_1":"J\u00e4hrlich","language":"de","published":true,"reporting_status":"complete","page_content":"Im Rahmen des breitgef\u00e4cherten Netzwerkes mit allen Akteuren der Integrationsarbeit organisiert und realisiert die Integrationsbeauftragte der Stadt Ingolstadt zahlreiche Projekte sowohl innerhalb der Stadtverwaltung als auch zwischen den vorhandenen freien und gemeinn\u00fctzigen Institutionen und der Stadt. Zu den Projekten der letzten Jahre geh\u00f6ren: Tag der Muttersprache, Wochen gegen Rassismus, Begegnung der Religionen, Fest der Kulturen, Interkulturelle Woche, Tag der Migranten, Sitzungen des Migrationsrates, Dialog der Religionen, Koop. mit dem Goethe-Institut / Verein ISA e.V., Schulung ausl\u00e4nd. Kulturvereine, Sitzungen NefAS (Netzwerk f\u00fcr Arbeit und Sozialbelange), Schulung muslim. Seelsorger/-innen, MiMi (Interkulturelles Gesundheitsprojekt), Sprachmittler/-innen, Veranstaltung anl\u00e4sslich des Angriffskriegs auf die Ukraine. Weitere Informationen finden Sie unter: <a href=\"https://www.ingolstadt.de/Leben/Diversit/Integration/Integrationsbeauftragte\">Integrationsbeauftragte Stadt Ingolstadt</a>.<br>\n<br>\nDie Volkshochschule Ingolstadt (VHS) kooperiert seit mehreren Jahren mit migrantischen Organisationen im Rahmen mehrerer Projekte im Jahr. Dar\u00fcber hinaus sind eine Vielzahl von Kursleiterinnen und Kursleitern in der Volkshochschule t\u00e4tig, die einen Migrationshintergrund bzw. ausl\u00e4ndische Wurzeln vorweisen k\u00f6nnen. Eine genaue Auflistung der Projekte ist im Nachgang nicht zu ermitteln, daher sind hier nur die Kooperationen der VHS mit migrantischen Organisationen abgebildet. Das umfassende Programm f\u00fcr alle B\u00fcrgerinnen und B\u00fcrger wird durch die Vielfalt der Dozierenden erst erm\u00f6glicht.<br>\n<br>\nDar\u00fcber hinaus arbeitet die Stadtb\u00fccherei Ingolstadt ebenfalls mit vielen migrantischen Organisationen zusammen. Aufgrund der Corona-Pandemie von 2020 / 2021 ist in diesen beiden Jahren ein deutlicher Einbruch zu verzeichnen. Seit 2022 steigt die Zahl der Projekte wieder.<br>\n<br>\nDas Kulturamt der Stadt Ingolstadt arbeitet im Rahmen des Fest der Kulturen mit den in Ingolstadt gemeldeten ausl\u00e4ndischen Kulturvereinen zusammen, die von Personen mit migrantischem Hintergrund betrieben, betreut und getragen werden.<br>\n<br>\nGleiches gilt f\u00fcr das Afrikafest \u2013 hier ist der Partner der Afrikaverein, sowie Gastronomen, die afrikanisches Essen anbieten.<br>\n<br>\nDie Urbankultur engagiert f\u00fcr ihre Veranstaltungen teilweise auch Menschen mit Migrationshintergrund, aber nicht alle befassen sich mit dem Thema Migration bzw. die Veranstaltungen haben dies nicht zum Ziel. Daher werden diese Projekte hier nicht aufgef\u00fchrt.<br>\n<br>\n<b>Ziel Nachhaltigkeitsagenda Ingolstadt</b><br>\nV2.2: Interkommunale/r, \u00fcberregionale/r und internationale/r Austausch und Zusammenarbeit<br>\n<br>\n<b>Ingolstadtspezifischer Indikator</b>\n","national_metadata_updated_date":"2024-10-21","national_data_updated_date":"2024-09-27","target_number":"17.3","goal_number":"17","indicator_name":"global_indicators.17-3-title"},"11-14":{"sdg_goal":11,"indicator_number":11.14,"graph_title":"global_indicators.11-14-title","indicator_sort_order":"11-14-01","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","computation_units":"Anzahl Haltestellen","data_start_values":[{"field":"Region","value":"Ingolstadt"},{"field":"Region","value":"Bayern"}],"national_geographical_coverage":"Ingolstadt","computation_definitions":"Nahversorgung mit Haltestellen im Stadtgebiet","SOURCE_TYPE":"VGI - Verkehrsverbund Gro\u00dfraum Ingolstadt","source_earliest_available_1":2019,"source_periodicity_1":"J\u00e4hrlich","language":"de","published":true,"reporting_status":"complete","page_content":"Entfernung im innerst\u00e4dtischen Bereich Luftlinie jeweils 300 Meter und in den Vorortern maximal 600 Meter Luftlinie. Entspricht den \u00d6PNV Richtlinien. <br>\n<br>\nNicht mit einberechnet sind die Haltestellen des freigestellten Sch\u00fclerverkehrs sowie betriebsinterne Haltestellen der Audi AG und Pendlerbushaltestellen. J\u00e4hrliche Schwankungen k\u00f6nnen im Zuge von Neuerschlie\u00dfungen, Neuplanungen, K\u00fcrzungen oder einer Anpassung des Fahrtangebots bei gleichbleibender Zahl an Haltestellen entstehen und sind dadurch zu erkl\u00e4ren.<br>\n<br>\n<b>Ziel Nachhaltigkeitsagenda Ingolstadt</b><br>\nN4.1: Steigerung umweltfreundlicher und sicherer Mobilit\u00e4t<br>\n<br>\n<b>BNK-Indikator</b>\n","national_metadata_updated_date":"2024-10-23","national_data_updated_date":"2024-10-23","target_number":"11.14","goal_number":"11","indicator_name":"global_indicators.11-14-title"},"9-1":{"sdg_goal":9,"indicator_number":9.1,"graph_title":"global_indicators.9-1-title","indicator_sort_order":"09-01-01","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","computation_units":"Anzahl Gr\u00fcndungen","data_start_values":[{"field":"Gr\u00fcndungssaldo","value":"Anmeldungen"},{"field":"Gr\u00fcndungssaldo","value":"Abmeldungen"},{"field":"Gr\u00fcndungssaldo","value":"Saldo"}],"national_geographical_coverage":"Ingolstadt","computation_definitions":"Gr\u00fcndungssaldo in Ingolstadt nach Anzahl Gewerbean- und abmeldungen","SOURCE_TYPE":"<a href=\"https://www.statistikdaten.bayern.de/genesis//online?operation=table&code=52311-905z&bypass=true&levelindex=1&levelid=1727101171691#abreadcrumb\">Bayerisches Landesamt f\u00fcr Statistik</a>","source_earliest_available_1":2019,"source_periodicity_1":"j\u00e4hrlich","language":"de","published":true,"reporting_status":"complete","page_content":"Dieser Indikator zeigt das Gr\u00fcndungssaldo in Ingolstadt nach Anzahl Gewerbean- und abmeldungen an.<br>\n<br>\n<b>Ziel Nachhaltigkeitsagenda Ingolstadt</b><br>\nW3.1: F\u00f6rderung von Existenzgr\u00fcndungen<br>\n<br>\n<b>Ingolstadtspezifischer Indikator</b>\n","national_metadata_updated_date":"2024-10-07","national_data_updated_date":"2024-09-05","target_number":"9.1","goal_number":"9","indicator_name":"global_indicators.9-1-title"},"9-2":{"sdg_goal":9,"indicator_number":9.2,"graph_title":"global_indicators.9-2-title","indicator_sort_order":"09-02-01","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","computation_units":"Breitbandversorgung in Prozent","data_start_values":[{"field":"Breitbandversorgung","value":"Ingolstadt"},{"field":"Breitbandversorgung","value":"Freistaat Bayern"},{"field":"Breitbandversorgung","value":"Bundesrepublik Deutschland"}],"national_geographical_coverage":"Ingolstadt, Freistaat Bayern, Bundesrepublik Deutschland","computation_definitions":"Breitbandversorgung f\u00fcr private Haushalte und Unternehmen","SOURCE_TYPE":"<a href=\"https://gigabitgrundbuch.bund.de/GIGA/DE/Breitbandatlas/start.html\">Gigabitgrundbuch</a>","source_earliest_available_1":2019,"source_periodicity_1":"J\u00e4hrlich","language":"de","published":true,"reporting_status":"complete","page_content":"Dieser Indikator weist die Breitbandversorgung mit einer Breitbandklasse von 1000 oder mehr MBit/s aus, was einer Versorgung mit Glasfasern entspricht. Der Glasfaserausbau ist in Ingolstadt bis auf die Innenstadt abgeschlossen. Daher konnte noch kein hundertprozentiger Ausbau erreicht werden.<br>\n<br>\n<b>Ziel Nachhaltigkeitsagenda Ingolstadt</b><br>\nN3.2: Umsetzung einer nachhaltigen und generationsgerechten Stadtplanung sowie Sicherstellung von Gemeinbedarfsfl\u00e4chen<br>\n<br>\n<b>BNK-Indikator</b>\n","national_metadata_updated_date":"2024-10-07","national_data_updated_date":"2024-07-18","target_number":"9.2","goal_number":"9","indicator_name":"global_indicators.9-2-title"},"3-6":{"sdg_goal":3,"indicator_number":3.6,"graph_title":"global_indicators.3-6-title","indicator_sort_order":"03-06-01","data_non_statistical":false,"graph_type":"bar","computation_units":"Offene Arbeits- oder Berufsausbildungsstellen","data_start_values":[{"field":"Offene Arbeits- oder Berufsausbildungsstellen","value":"Offene Arbeitsstellen Arzt- und Praxishilfe"},{"field":"Offene Arbeits- oder Berufsausbildungsstellen","value":"Offene Arbeitsstellen Medizin. Laboratorium"},{"field":"Offene Arbeits- oder Berufsausbildungsstellen","value":"Offene Arbeitsstellen Gesund. Krankenpfl. Rettungsd. Geburtsh."},{"field":"Offene Arbeits- oder Berufsausbildungsstellen","value":"Offene Arbeitsstellen Human- und Zahnmedizin"},{"field":"Offene Arbeits- oder Berufsausbildungsstellen","value":"Offene Arbeitsstellen Psychologie u. nicht\u00e4rztl. -therapie"},{"field":"Offene Arbeits- oder Berufsausbildungsstellen","value":"Offene Arbeitsstellen nicht\u00e4rztl. Therapie und Heilkunde"},{"field":"Offene Arbeits- oder Berufsausbildungsstellen","value":"Offene Arbeitsstellen Pharmazie"},{"field":"Offene Arbeits- oder Berufsausbildungsstellen","value":"Offene Arbeitsstellen Gesamt"},{"field":"Offene Arbeits- oder Berufsausbildungsstellen","value":"Offene Berufsausbildungsstellen Arzt- und Praxishilfe"}],"national_geographical_coverage":"Ingolstadt","computation_definitions":"Offene Stellen und Ausbildungen von medizinischem Fachpersonal","SOURCE_TYPE":"<a href=\"https://statistik.arbeitsagentur.de/SiteGlobals/Forms/Suche/Einzelheftsuche_Formular.html?nn=15024&r_f=by_Ingolstadt&topic_f=gemeldete-arbeitsstellen\">Bundesagentur f\u00fcr Arbeit - gemeldete Arbeitsstellen</a> und <a href=\"https://statistik.arbeitsagentur.de/SiteGlobals/Forms/Suche/Einzelheftsuche_Formular.html?r_f=by_Ingolstadt&topic_f=ausb-ausbildungsstellenmarkt-mit-zkt\">Bundesagentur f\u00fcr Arbeit - Bewerber und Berufsausbildungsstellen</a>","source_earliest_available_1":2019,"source_periodicity_1":"J\u00e4hrlich","language":"de","published":true,"reporting_status":"complete","page_content":"<b>Offene Arbeitsstellen (Arbeitsmarktstatistik)</b>\n<ul>\n<li>Definition: Bei Arbeitsstellen handelt es sich um sozialversicherungspflichtige oder geringf\u00fcgige (Minijobs) oder sonstige (z. B. Praktika- und Traineestellen) Stellen mit einer vorgesehenen Besch\u00e4ftigungsdauer von mehr als sieben Kalendertagen, die den Agenturen f\u00fcr Arbeit und den Jobcentern in gemeinsamen Einrichtungen mit einem Auftrag zur Besetzung gemeldet werden.</li>\n<li>Berichtsjahr: 1. Januar bis 31. Dezember</li> \n<li>Jahreswert: Kumulierte Jahreswerte bei Zugang und Abgang, Jahresdurchschnittswerte beim Bestand.</li></ul><br>\n<br>\n<b>Unbesetzte betriebliche Berufsausbildungsstellen (Ausbildungsmarktstatistik)</b>\n<ul>\n<li>Definition: Betriebliche Berufsausbildungsstellen sind von ausbildungsberechtigten Betrieben oder Unternehmen angebotene Ausbildungsstellen, wenn die Ausbildung in Betrieben durchgef\u00fchrt wird (im Gegensatz zu einer au\u00dferbetrieblichen Berufsausbildung). Die Statistik kann u.a. \u00fcber gemeldete sowie unbesetzte Berufsausbildungsstellen berichten.</li> \n<li>Berichtsjahr: 1. Oktober bis 30. September des Folgejahres</li>\n<li>Jahreswert: Kumulierte Jahreswerte</li></ul> <br>\n<br>\n<b>Ziel Nachhaltigkeitsagenda Ingolstadt:</b><br>\nN2.4: Sicherstellung einer ausreichenden medizinischen Infrastruktur<br>\n<br>\n<b>Ingolstadtspezifischer Indikator</b>\n","national_metadata_updated_date":"2024-10-07","national_data_updated_date":"2024-07-11","target_number":"3.6","goal_number":"3","indicator_name":"global_indicators.3-6-title"},"15-5":{"sdg_goal":15,"indicator_number":15.5,"graph_title":"global_indicators.15-5-title","indicator_sort_order":"15-05-01","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","computation_units":"Hektar","data_start_values":[{"field":"Waldfl\u00e4chen","value":"Abg\u00e4nge"},{"field":"Waldfl\u00e4chen","value":"Zug\u00e4nge"},{"field":"Waldfl\u00e4chen","value":"Bilanz"}],"national_geographical_coverage":"Ingolstadt","computation_definitions":"Ab- und Zug\u00e4nge bewaldeter Fl\u00e4chen in Hektar","SOURCE_TYPE":"Amt f\u00fcr Ern\u00e4hrung, Landwirtschaft und Forsten Ingolstadt- Pfaffenhofen a. d. Ilm","source_earliest_available_1":2015,"source_periodicity_1":"j\u00e4hrlich","language":"de","published":true,"reporting_status":"complete","page_content":"Die Waldfl\u00e4chenbilanz ergibt sich aus den Ab- und Zug\u00e4ngen bewaldeter Fl\u00e4chen (ohne Kurzumtriebsplantagen / Christbaumkulturen) i.S.d. <a href=\"https://www.gesetze-bayern.de/Content/Document/BayWaldG\">Bayerischen Waldgesetzes</a>. Die Angaben beziehen sich auf die gesamte Region 10.<br>\n<br>\nIn Ingolstadt kamen zwischen 2022 und 2023 insgesamt knapp 5 ha Wald hinzu und ca. 1,1 ha Wald wurden gerodet.<br>\n<br>\n<b>Ziel Nachhaltigkeitsagenda Ingolstadt</b><br>\nK2.2: Unterst\u00fctzung einer naturnahen Forstwirtschaft und Erhalt der Waldfl\u00e4che<br>\n<br>\n<b>Ingolstadtspezifischer Indikator</b>\n\n","national_metadata_updated_date":"2024-10-01","national_data_updated_date":"2024-10-01","target_number":"15.5","goal_number":"15","indicator_name":"global_indicators.15-5-title"},"3-2":{"sdg_goal":3,"indicator_number":3.2,"graph_title":"global_indicators.3-2-title","indicator_sort_order":"03-02-01","data_non_statistical":false,"graph_type":"bar","graph_stacked_disaggregation":"Pr\u00e4ventionsart","computation_units":"Anzahl und Art Pr\u00e4ventionsangebote","data_start_values":[{"field":"Pr\u00e4ventionsart","value":"Gesamt"}],"national_geographical_coverage":"Ingolstadt","computation_definitions":"Anzahl und Art der Pr\u00e4ventionsangebote zur psychischen und physischen Gesundheit (universelle Pr\u00e4vention, selektive Pr\u00e4vention, indizierte Pr\u00e4vention, Verh\u00e4ltnispr\u00e4vention)","SOURCE_TYPE":"Gesundheitsamt Ingolstadt","source_earliest_available_1":2019,"source_periodicity_1":"j\u00e4hrlich","language":"de","published":true,"reporting_status":"complete","page_content":"Pr\u00e4vention ist im Gesundheitswesen ein Oberbegriff f\u00fcr zielgerichtete Ma\u00dfnahmen und Aktivit\u00e4ten, um Krankheiten oder gesundheitliche Sch\u00e4digungen zu vermeiden, das Risiko der Erkrankung zu verringern oder ihr Auftreten zu verz\u00f6gern. Pr\u00e4ventive Ma\u00dfnahmen lassen sich nach dem Zeitpunkt, zu dem sie eingesetzt werden, der prim\u00e4ren, der sekund\u00e4ren oder der terti\u00e4ren Pr\u00e4vention zuordnen. Des Weiteren lassen sich Pr\u00e4ventionsma\u00dfnahmen noch wie folgt unterscheiden. <br>\n<br>\n<b>Universelle Pr\u00e4vention:</b> Hierzu z\u00e4hlen Ma\u00dfnahmen, die sich an die allgemeine Bev\u00f6lkerung richten, wie etwa suchtpr\u00e4ventive Vortr\u00e4ge, Schulprogramme zur F\u00f6rderung der Lebenskompetenzen, Ma\u00dfnahmen am Arbeitsplatz, Informationsmaterialien oder Kampagnen. <br>\n<br>\n<b>Selektive Pr\u00e4vention:</b> Diese richtet sich an Menschen, die statistisch gesehen ein \u00fcberdurchschnittlich hohes Risiko f\u00fcr Substanzmissbrauch oder Abh\u00e4ngigkeit aufweisen. Zu dieser Gruppe z\u00e4hlen beispielsweise Kinder alkohol- oder drogenabh\u00e4ngiger Eltern. <br>\n<br>\n<b>Indizierte Pr\u00e4vention:</b> Unter dieser Bezeichnung lassen sich jene Aktivit\u00e4ten zusammenfassen, die sich an Personen richten, die bereits ein manifestes Risikoverhalten etabliert haben. Somit sind besonders diese Zielgruppen einem erh\u00f6hten Suchtrisiko ausgesetzt. Eine Zielgruppe f\u00fcr indizierte Pr\u00e4vention sind zum Beispiel junge Erwachsene, die am Wochenende wiederholt exzessiv Alkohol trinken. <br>\n<br>\n<b>Verh\u00e4ltnispr\u00e4vention (bzw. strukturelle Pr\u00e4vention):</b> Darunter versteht man so genannte \"umgebungsorientierte\" Ma\u00dfnahmen. Dazu z\u00e4hlt das Einwirken auf jene Entstehungsbedingungen, die \u00fcber eine Einzelperson hinausgehen: Lebens- und Arbeitsbedingungen, Gesetze, Gesundheits- und sozialpolitische Ma\u00dfnahmen. Verh\u00e4ltnispr\u00e4vention kann auch als strukturorientierte bzw. strukturelle Pr\u00e4vention bezeichnet werden, da sie sich auf die Strukturen rund um die eigentlichen Zielpersonen richtet. Dazu z\u00e4hlen beispielsweise Ma\u00dfnahmen wie Alters- und Werbebeschr\u00e4nkungen, die Steuerung der Verf\u00fcgbarkeit und des Preises, aber auch die Gestaltung grundlegender Rahmenbedingungen wie Bildungspolitik, Ma\u00dfnahmen gegen die Jugendarbeitslosigkeit oder gerechte Ressourcenverteilung. <br>\n<br>\nQuelle: <a href=\"https://www.praevention.at/sucht-und-suchtvorbeugung/begriffs-und-problemdefinitionen/der-begriff-praevention\">Institut Suchtpr\u00e4vention</a> und <a href=\"https://www.bundesgesundheitsministerium.de/service/begriffe-von-a-z/p/praevention.html\">Bundesgesundheitsministerium</a><br>\n<br>\nF\u00fcr 2019 und 2020 liegen aufgrund einer \u00dcberarbeitung des Statistiksystems nur die Pr\u00e4ventionen insgesamt vor. Eine Unterteilung ist im Nachgang nicht mehr m\u00f6glich.<br>\n<br>\n<b>Ziel Nachhaltigkeitsagenda Ingolstadt:</b><br>\nN2.1: Reduzierung der gesundheitlichen physischen und psychischen Belastung und Sicherstellung von ausreichenden Pr\u00e4ventionsangeboten<br>\n<br>\n<b>Ingolstadtspezifischer Indikator</b>\n","national_metadata_updated_date":"2024-10-17","national_data_updated_date":"2024-10-17","target_number":"3.2","goal_number":"3","indicator_name":"global_indicators.3-2-title"},"4-10":{"sdg_goal":4,"indicator_number":4.1,"graph_title":"global_indicators.4-10-title","indicator_sort_order":"04-10-01","data_non_statistical":false,"graph_type":"bar","computation_units":"Prozent","data_start_values":[{"field":"Nutzer","value":"KiTas"},{"field":"Nutzer","value":"Eltern"}],"national_geographical_coverage":"Ingolstadt","computation_definitions":"Anteil der Nutzer/-innen auf Seiten der KiTas und der Eltern","SOURCE_TYPE":"Amt f\u00fcr Kinderbetreuung und -bildung der Stadt Ingolstadt","source_earliest_available_1":2023,"source_periodicity_1":"j\u00e4hrlich","language":"de","published":true,"reporting_status":"complete","page_content":"Alle KiTas nutzen die App seit der Einf\u00fchrung. Die Zahl der Eltern, die die App 2023 genutzt haben, kann r\u00fcckwirkend nicht mehr ermittelt werden. Diese Daten stehen erst ab 2024 zur Verf\u00fcgung<br>\n<br>\n<b>Ziel Nachhaltigkeitsagenda Ingolstadt</b><br>\nB2.2: Erh\u00f6hung der digitalen Medienkompetenz, Abbau der digitalen Spaltung der Gesellschaft und Versorgungsbreite (Hardware) sicherstellen<br>\n<br>\n<b>Ingolstadtspezifischer Indikator</b><br>\n","national_metadata_updated_date":"2024-10-07","national_data_updated_date":"2024-09-04","target_number":"4.10","goal_number":"4","indicator_name":"global_indicators.4-10-title"},"1-5":{"sdg_goal":1,"indicator_number":1.5,"graph_title":"global_indicators.1-5-title","indicator_sort_order":"01-05-01","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","computation_units":"Anzahl Empf\u00e4nger/-innen von Erwerbsminderungsrente","data_start_values":[{"field":"Geschlecht","value":"m\u00e4nnlich"},{"field":"Geschlecht","value":"weiblich"},{"field":"Geschlecht","value":"gesamt"}],"national_geographical_coverage":"Ingolstadt","computation_definitions":"Empf\u00e4nger/-innen von Erwerbsminderungsrente nach SGB XII","SOURCE_TYPE":"Amt f\u00fcr Soziales der Stadt Ingolstadt","source_earliest_available_1":2019,"source_periodicity_1":"J\u00e4hrlich","language":"de","published":true,"reporting_status":"complete","page_content":"Die Erwerbsminderungsrente ist eine Rente f\u00fcr Menschen, die wegen Krankheit oder Unfall gar nicht mehr oder nur noch eingeschr\u00e4nkt arbeiten k\u00f6nnen. Sie soll den Wegfall des Erwerbseinkommens teilweise oder vollst\u00e4ndig ausgleichen und einen angemessenen Lebensstandard erm\u00f6glichen. Betroffen sind jedes Jahr 170.000 Menschen, die ihren Job vor Erreichen des Rentenalters aufgeben m\u00fcssen.<br>\n<br>\nUnterschieden wird zwischen einer Rente wegen voller und teilweiser Erwerbsminderung. Vollst\u00e4ndig erwerbsunf\u00e4hig ist, wer f\u00fcr absehbare Zeit nicht in der Lage ist, mehr als drei Stunden t\u00e4glich einer Arbeit nachzugehen. Teilweise erwerbsgemindert sind Personen, die nicht mehr als sechs Stunden t\u00e4glich arbeiten k\u00f6nnen.<br> \n<br>\nDie Erwerbsminderungsrente dient der Sicherung des Lebensunterhalts f\u00fcr den Zeitraum, in dem eine Person nicht arbeiten kann. Verbessert sich der Zustand so, dass Betroffene wieder ins Arbeitsleben eintreten k\u00f6nnen, erhalten sie daher keine Leistungen mehr. Man kann also auch aus der Erwerbsminderungsrente wieder in die Erwerbst\u00e4tigkeit eintreten.<br> \n<br>\nQuelle: <a href=\"https://www.bundesregierung.de/breg-de/themen/arbeit-und-soziales/rund-um-die-rente/faq-erwerbsminderungsrenten-2266870\">Bundesregierung</a><br>\n<br>\n<b>Ziel Nachhaltigkeitsagenda Ingolstadt:</b><br>\nV1.4: Armutsbek\u00e4mpfung<br>\n<br>\n<b>BNK-Indikator</b>\n","national_metadata_updated_date":"2024-09-27","national_data_updated_date":"2024-09-27","target_number":"1.5","goal_number":"1","indicator_name":"global_indicators.1-5-title"},"4-7":{"sdg_goal":4,"indicator_number":4.7,"graph_title":"global_indicators.4-7-title","indicator_sort_order":"04-07-01","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","computation_units":"Prozent","data_start_values":[{"field":"Region","value":"Ingolstadt"},{"field":"Region","value":"Bayern"}],"national_geographical_coverage":"Ingolstadt","computation_definitions":"Anteil der Schulabbrecher ohne Hauptschulabschluss","SOURCE_TYPE":"<a href= \"https://www.statistikdaten.bayern.de/genesis/online?operation=table&code=21111-107s&bypass=true&levelindex=1&levelid=1665381899858#abreadcrumb\">LfStat</a>, zuletzt abgerufen \u00fcber das <a href=\"https://sdg-portal.de/de/sdg-indikatoren/ingolstadt?goals[0]=1&goals[1]=2&goals[2]=3&goals[3]=4&goals[4]=5&goals[5]=6&goals[6]=7&goals[7]=8&goals[8]=9&goals[9]=10&goals[10]=11&goals[11]=12&goals[12]=13&goals[13]=14&goals[14]=15&goals[15]=16&goals[16]=17&showAverage=1&longTermComparison=1\">SDG-Portal der Bertelsmann-Stiftung</a> am 09.07.2024","source_earliest_available_1":2014,"source_periodicity_1":"J\u00e4hrlich","language":"de","published":true,"reporting_status":"complete","page_content":"Prozentualer Anteil Schulabbrechenden ohne Hauptschulabschluss. <br>\n<br>\n<b>Ziel Nachhaltigkeitsagenda Ingolstadt</b><br>\nB2.3: F\u00f6rderung der Bildungsteilhabe / Bildungsgerechtigkeit und lebenslangem Lernen<br>\n<br>\n<b>BNK-Indikator</b>\n","national_metadata_updated_date":"2024-10-07","national_data_updated_date":"2024-07-09","target_number":"4.7","goal_number":"4","indicator_name":"global_indicators.4-7-title"},"4-6":{"sdg_goal":4,"indicator_number":4.6,"graph_title":"global_indicators.4-6-title","indicator_sort_order":"04-06-01","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","computation_units":"Anstellungsschl\u00fcssel","data_start_values":[{"field":"Region","value":"Ingolstadt"},{"field":"Region","value":"Bayern"}],"national_geographical_coverage":"Ingolstadt","computation_definitions":"Anstellungsschl\u00fcssel in \u00f6ffentlich gef\u00f6rderter Kinderbetreuung (nicht nur Kindertagespflege)","SOURCE_TYPE":"Jahresbericht Stadt Ingolstadt, Amt f\u00fcr Kinderbetreuung und -bildung, jeweils 1.12. des Jahres","source_earliest_available_1":2019,"source_periodicity_1":"J\u00e4hrlich","language":"de","published":true,"reporting_status":"complete","page_content":"Der Anstellungsschl\u00fcssel setzt die regelm\u00e4\u00dfige w\u00f6chentliche Arbeitszeit des p\u00e4d. Personals und die gewichteten Buchungszeiten der Kinder ins Verh\u00e4ltnis und entspricht den Empfehlungen des Bayerischen Staatsministeriums f\u00fcr Familie, Arbeit und Soziales (AVBayKiBiG \u00a717 Anstellungsschl\u00fcssel).<br>\n<br>\n<b>Ziel Nachhaltigkeitsagenda Ingolstadt</b><br>\nB2.3: F\u00f6rderung der Bildungsteilhabe / Bildungsgerechtigkeit und lebenslangem Lernen<br>\n<br>\n<b>Ingolstadtspezifischer Indikator</b>\n","national_metadata_updated_date":"2024-10-07","national_data_updated_date":"2024-09-04","target_number":"4.6","goal_number":"4","indicator_name":"global_indicators.4-6-title"},"6-5":{"sdg_goal":6,"indicator_number":6.5,"graph_title":"global_indicators.6-5-title","indicator_sort_order":"06-05-01","data_non_statistical":false,"graph_type":"bar","computation_units":"Prozent","data_start_values":[{"field":null,"value":null},{"field":null,"value":null}],"national_geographical_coverage":"Ingolstadt","computation_definitions":"Prozentuale Stickstoffentfernung","SOURCE_TYPE":"Zentralkl\u00e4rnalage Ingolstadt","source_earliest_available_1":null,"source_periodicity_1":null,"language":"de","published":true,"reporting_status":"inprogress","page_content":"Dieser Indikator zeigt den Stickstoffanteil im Abwasser und die prozentuale Stickstoffentfernung an.<br>\n<br>\n<b>Ziel Nachhaltigkeitsagenda Ingolstadt</b><br>\nK2.5: Sicherstellung einer funktionierenden Abwasserbehandlung<br>\n<br>\n<b>Ingolstadtspezifischer Indikator</b>\n","national_metadata_updated_date":"2024-09-06","national_data_updated_date":"2024-09-04","target_number":"6.5","goal_number":"6","indicator_name":"global_indicators.6-5-title"},"1-9":{"sdg_goal":1,"indicator_number":1.9,"graph_title":"global_indicators.1-9-title","indicator_sort_order":"01-09-01","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","computation_units":"Anzahl Wohngeldempf\u00e4nger","data_start_values":[{"field":"Art des Wohngeldes","value":"Mietzuschuss"},{"field":"Art des Wohngeldes","value":"Lastenzuschuss"},{"field":"Art des Wohngeldes","value":"Gesamt"}],"national_geographical_coverage":"Ingolstadt","computation_definitions":"Wohngeldempf\u00e4nger in Ingolstadt","SOURCE_TYPE":"<a href=\"https://www.statistikdaten.bayern.de/genesis//online?operation=table&code=22311-102z&bypass=true&levelindex=1&levelid=1725452932662#abreadcrumb\">Bayerisches Landesamt f\u00fcr Statistik</a>","source_earliest_available_1":2019,"source_periodicity_1":"J\u00e4hrlich","language":"de","published":true,"reporting_status":"complete","page_content":"Wohngeld ist ein staatlicher Zuschuss zur Miete (f\u00fcr Mieterinnen und Mieter = Mietzuschuss) oder zur Belastung (f\u00fcr selbstnutzende Eigent\u00fcmerinnen und Eigent\u00fcmer = Lastenzuschuss).<br>\n<br>\nDas Wohngeld hilft damit B\u00fcrger/-innen mit geringem Einkommen bei ihren Wohnkosten.<br>\n<br>\nSeit 2019 ist die Zahl der Wohngeldempf\u00e4nger in Ingolstadt gestiegen. Der starke Anstieg zwischen 2022 und 2023 erkl\u00e4rt sich aufgrund der Erweiterung des Kreis der Wohngeldberechtigten seit 2023.<br>\n<br>\n<b>Ziel Nachhaltigkeitsagenda Ingolstadt:</b><br> \nV1.4: Armutsbek\u00e4mpfung<br>\n<br>\n<b>Ingolstadtspezifischer Indikator</b>\n\n","national_metadata_updated_date":"2024-10-07","national_data_updated_date":"2024-10-07","target_number":"1.9","goal_number":"1","indicator_name":"global_indicators.1-9-title"},"8-3":{"sdg_goal":8,"indicator_number":8.3,"graph_title":"global_indicators.8-3-title","indicator_sort_order":"08-03-01","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","computation_units":"Euro / EW","data_start_values":[{"field":"Region","value":"Ingolstadt"},{"field":"Region","value":"Bayern"}],"national_geographical_coverage":"Ingolstadt und Bayern","computation_definitions":"Bruttoinlandsprodukt in \u20ac je Einwohner/-in in Ingolstadt im Vergleich zum Bruttoinladsprodukt in \u20ac je Einwohner/-in in Bayern","SOURCE_TYPE":"<a href= \"https://www.statistikdaten.bayern.de/genesis/online?operation=table&code=82711-103&bypass=true&levelindex=1&levelid=1656497199885#abreadcrumb\">LfStat</a>","source_earliest_available_1":2016,"source_periodicity_1":"J\u00e4hrlich","language":"de","published":true,"reporting_status":"complete","page_content":"Bruttoinlandsprodukt in \u20ac je Einwohner/-in in Ingolstadt im Vergleich zum Bruttoinladsprodukt in \u20ac je Einwohner/-in in Bayern.<br>\n<br>\nDas Bruttoinlandsprodukt je Einwohner, das als Ma\u00dfstab der Wirtschaftskraft eines Landes oder einer Region gilt, betr\u00e4gt im Jahr 2022 in Bayern im Schnitt 54 007 Euro.\nVon den Regierungsbezirken erreichen Oberbayern mit 67 590 Euro und Mittelfranken mit 50 400 Euro je Einwohner die h\u00f6chsten Werte. Auf Kreisebene geh\u00f6ren zu den\nwirtschaftsst\u00e4rksten Gebieten Ingolstadt mit 140 365 Euro, der Landkreis M\u00fcnchen mit 130 374 Euro sowie die kreisfreie Stadt Coburg mit 112 120 Euro je Einwohner. In den\nkreisfreien St\u00e4dten liegt das Bruttoinlandsprodukt je Einwohner mit durchschnittlich 79 572 Euro deutlich h\u00f6her als in den Landkreisen mit 43 299 Euro. (Quelle: <a href=\"https://statistik.bayern.de/presse/mitteilungen/2024/pm210/index.html#:~:text=Das%20Bruttoinlandsprodukt%20je%20Einwohner%2C%20das,je%20Einwohner%20die%20h%C3%B6chsten%20Werte.\">Pressemitteilung 26.07.2024, Bayerisches Landesamt f\u00fcr Statistik</a>)<br>\n<br>\n<b>Ziele Nachhaltigkeitsagenda Ingolstadt:</b><br>\nN3.7: Sicherung einer qualitativ hochwertigen Besch\u00e4ftigung<br>\n<br>\n<b>Ingolstadtspezifischer Indikator</b>\n","national_metadata_updated_date":"2024-09-06","national_data_updated_date":"2024-09-05","target_number":"8.3","goal_number":"8","indicator_name":"global_indicators.8-3-title"},"11-12":{"sdg_goal":11,"indicator_number":11.12,"graph_title":"global_indicators.11-12-title","indicator_sort_order":"11-12-01","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","computation_units":"Hektar (ha)","data_start_values":[{"field":"Naherholungsfl\u00e4chen","value":"ha / 1000 EW"},{"field":"Naherholungsfl\u00e4chen","value":"ha gesamt"}],"national_geographical_coverage":"Ingolstadt","computation_definitions":"Naherholungsfl\u00e4chen (mit Wald) in Hektar je 1000 Einwohner/-innen","SOURCE_TYPE":"Referat f\u00fcr Stadtentwicklung und Baurecht der Stadt Ingolstadt","source_earliest_available_1":2019,"source_periodicity_1":"J\u00e4hrlich","language":"de","published":true,"reporting_status":"complete","page_content":"Dieser Indikator weist die Naherholungsfl\u00e4chen mit Wald in Hektar (ha) je 1000 Einwohner/-innen aus sowie die Naherholungsfl\u00e4chen gesamt in Hektar. Aufgrund des Wachstums der Bev\u00f6lkerung in den letzten Jahren bei nahezu gleichbleibender Naherholungsfl\u00e4che ist ein R\u00fcckgang der Fl\u00e4che im Verh\u00e4ltnis zur Einwohnerzahl zu verzeichnen. Ber\u00fccksichtigt wurden nur im Fl\u00e4chennutzungsplan (FNP) aufgezeigte Naherholungsfl\u00e4chen (723 ha), demnach ist der Bereich des Schafirrsees nicht miteinbezogen.  <br>\n<br>\n<b>Ziel Nachhaltigkeitsagenda Ingolstadt</b><br>\nK2.6: Naherholung mit \u00f6kologischen Aspekten vereinen<br>\n<br>\n<b>Ingolstadtspezifischer Indikator</b>\n","national_metadata_updated_date":"2024-09-06","national_data_updated_date":"2024-09-06","target_number":"11.12","goal_number":"11","indicator_name":"global_indicators.11-12-title"},"8-7":{"sdg_goal":8,"indicator_number":8.7,"graph_title":"global_indicators.8-7-title","indicator_sort_order":"08-07-01","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","computation_units":"Anzahl Auszubildende","data_start_values":[{"field":"Herkunft","value":"Gesamt"},{"field":"Herkunft","value":"Deutsch"},{"field":"Herkunft","value":"Nicht-Deutsch"}],"national_geographical_coverage":"Ingolstadt","computation_definitions":"Summe der Auszubildenden am Standort Ingolstadt nach deutsch / nicht-deutsch","SOURCE_TYPE":"Bundesagentur f\u00fcr Arbeit","source_earliest_available_1":2019,"source_periodicity_1":"J\u00e4hrlich","language":"de","published":true,"reporting_status":"complete","page_content":"Dieser Indikator zeigt die Summe der Auszubildenden am Standort Ingolstadt nach deutsch / nicht-deutsch an. Festzustellen ist ein stetiger R\u00fcckgang der Auszubildenen am Standort Ingolstadt. Gleichzeitig steigt die Zahl\nder Studierenden in Ingolstadt wie im Indikator <a href=\"https://sdg.nachhaltigkeitsagenda-ingolstadt.de/4-1/\">Studierendenanzahl und Anteil ausl\u00e4ndischer Studierender</a> zu sehen ist.<br>\n<br>\n<b>Ziel Nachhaltigkeitsagenda Ingolstadt</b><br>\nW1.1: Fachkr\u00e4ftegewinnung und -sicherung <br>\n<br>\n<b>Ingolstadtspezifischer Indikator</b>\n","national_metadata_updated_date":"2024-10-07","national_data_updated_date":"2024-10-02","target_number":"8.7","goal_number":"8","indicator_name":"global_indicators.8-7-title"},"3-14":{"sdg_goal":3,"indicator_number":3.14,"graph_title":"global_indicators.3-14-title","indicator_sort_order":"03-14-01","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","computation_units":"Prozent","data_start_values":[{"field":"Versorgungsgrad","value":"Haus\u00e4rzte"},{"field":"Versorgungsgrad","value":"Augen\u00e4rzte"},{"field":"Versorgungsgrad","value":"Chirurgen und Orthop\u00e4den"},{"field":"Versorgungsgrad","value":"Frauen\u00e4rzte"},{"field":"Versorgungsgrad","value":"Haut\u00e4rzte"},{"field":"Versorgungsgrad","value":"HNO"},{"field":"Versorgungsgrad","value":"Kinder- und Jugend\u00e4rzte"},{"field":"Versorgungsgrad","value":"Nerven\u00e4rzte sowie Neurologen und Psychiater"},{"field":"Versorgungsgrad","value":"Psychotherapeuten"},{"field":"Versorgungsgrad","value":"Urologen"}],"national_geographical_coverage":"Ingolstadt","computation_definitions":"Haus\u00e4rztlicher und allgemeiner fach\u00e4rztlicher Versorgungsgrad in Ingolstadt","SOURCE_TYPE":"Zusammenstellung des Gesundheitsamts der Stadt Ingolstadt, Quelle <a href=\"https://www.kvb.de/ueber-uns/versorgungsatlas\">KVB-Versorgungsatlanten</a>","source_earliest_available_1":2022,"source_periodicity_1":"j\u00e4hrlich","language":"de","published":true,"reporting_status":"complete","page_content":"Die Versorgungsgrade werden planungsbereichsbezogen in Prozent berechnet, indem der Ist-Zustand des Einwohner-Arzt-Verh\u00e4ltnisses mit dem Soll-Zustand des Einwohner-Arzt-Verh\u00e4ltnisses (also der lokalen Verh\u00e4ltniszahl) \nverglichen wird. Ein Planungsbereich mit einem Versorgungsgrad unter 110 Prozent ist teilentsperrt, das bedeutet, dass sich dort noch eine bestimmte Anzahl an \u00c4rzten bzw. Psychotherapeuten niederlassen k\u00f6nnen.<br>\n<br>\nAb einem Versorgungsgrad von 110 Prozent wird der Planungsbereich gesperrt. Das bedeutet, dass sich \u00c4rzte oder Psychotherapeuten nur dann in dem Planungsbereich niederlassen k\u00f6nnen, \nwenn dort ein Sitz in der entsprechenden Arztgruppe durch Aufgabe der T\u00e4tigkeit eines anderen Arztes oder Psychotherapeuten frei wird.<br>\n<br>\nDie Versorgungsgrade sollen zudem einen \u00dcberblick \u00fcber drohende Unterversorgung bieten, um somit die Bedarfe besser zu planen.<br>\n<br>\nUnter 110 Prozent Versorgungsgrad liegen aktuell die Bereiche Haus\u00e4rzte, HNO-\u00c4rzte,, Kinder- und Jugend\u00e4rzte in der haus\u00e4rtzlichen und allgemeinen fach\u00e4rztlichen Versorgung. In der Region 10 (Stadt Ingolstadt, Landkreis Eichst\u00e4tt,\nLandkreis Neuburg-Schrobenhausen, Landkreis Pfaffenhofen) liegt der Versorgungsgrad von Kinder- und Jugendpschiater (spezialisierte fach\u00e4rztliche Versorgung) bei 65,16. Hier droht eine Unterversorgung.<br>\n<br><b>Quelle: <a href=\"https://www.kvb.de/ueber-uns/versorgungsatlas\">KVB-Versorgungsatlanten</a></b><br>\n<br>\n<b>Ziel Nachhaltigkeitsagenda Ingolstadt:</b><br>\nN2.4: Sicherstellung einer ausreichenden medizinischen Infrastruktur<br>\n<br>\n<b>BNK-Indikator</b>\n","national_metadata_updated_date":"2024-10-01","national_data_updated_date":"2024-10-01","target_number":"3.14","goal_number":"3","indicator_name":"global_indicators.3-14-title"},"15-2":{"sdg_goal":15,"indicator_number":15.2,"graph_title":"global_indicators.15-2-title","indicator_sort_order":"15-02-01","data_non_statistical":false,"graph_type":"bar","computation_units":"Hektar","data_start_values":[{"field":"Fl\u00e4che","value":"Biotop"},{"field":"Fl\u00e4che","value":"gesamt"}],"national_geographical_coverage":"Ingolstadt","computation_definitions":"Anteil  der Biotope an der Gesamtfl\u00e4che der Stadt","SOURCE_TYPE":"<a href=\"https://www.lfu.bayern.de/natur/biotopkartierung/index.htm\">Bayerisches Landesamt f\u00fcr Umwelt</a>","source_earliest_available_1":2023,"source_periodicity_1":"unregelm\u00e4\u00dfig","language":"de","published":true,"reporting_status":"complete","page_content":"Der Indikator zeigt die Biotopfl\u00e4che der Stadt Ingolstadt auf Grundlage der Biotopkartierung (2021 - 2023) an im Verh\u00e4ltnis zur Gesamtfl\u00e4che. Eine Aussage zu den einzelnen Jahren ist nicht m\u00f6glich. Die letzte Biotopkartierung wurde 1986/87 mit \u00dcberarbeitungen 2003 und 2006 durchgef\u00fchrt. Eine Fl\u00e4chensumme \u00fcber gesetzlich und nicht gesetzlich gesch\u00fctzte Biotope liegt nicht vor. Da die Kartiervorgaben sich zu den vorherigen Biotopkartierungen ge\u00e4ndert haben und z.B. in der neuen Kartierung Privatwaldfl\u00e4chen im Gegensatz zur letzten Biotopkartierung nicht mehr kartiert worden sind, desgleichen die Fl\u00e4chen im Naturschutzgebiet, sind die Zahlen nicht vergleichbar und werden daher auch nicht aufgef\u00fchrt.<br>\n<br>\n<b>Ziel Nachhaltigkeitsagenda Ingolstadt</b><br>\nK2.4: Schutz und Beg\u00fcnstigung der Biodiversit\u00e4t<br>\n<br>\n<b>BNK-Indikator</b>\n","national_metadata_updated_date":"2024-10-23","national_data_updated_date":"2024-09-06","target_number":"15.2","goal_number":"15","indicator_name":"global_indicators.15-2-title"},"11-6":{"sdg_goal":11,"indicator_number":11.6,"graph_title":"global_indicators.11-6-title","indicator_sort_order":"11-06-01","data_non_statistical":false,"graph_type":"bar","computation_units":"Anzahl Spiel-und Freizeitanlagen","data_start_values":[{"field":"Spiel-und Freizeitanlagen","value":"barrierefrei zug\u00e4nglich"},{"field":"Spiel-und Freizeitanlagen","value":"nicht barrierefrei zug\u00e4nglich"}],"national_geographical_coverage":"Ingolstadt","computation_definitions":"Anzahl der Spiel- und Freizeitanlagen in der Stadt gesamt und Anteil der barrierefrei zug\u00e4nglichen Anlagen","SOURCE_TYPE":"Amt f\u00fcr Verkehrsmanagement und Geoinformation der Stadt Ingolstadt","source_earliest_available_1":2022,"source_periodicity_1":"keine Angabe","language":"de","published":true,"reporting_status":"complete","page_content":"Anzahl der Spiel- und Freizeitanlagen in der Stadt gesamt und Anteil der barrierefrei zug\u00e4nglichen Anlagen.<br>\n<br>\n<b>Ziel Nachhaltigkeitsagenda Ingolstadt</b><br>\nN2.3 F\u00f6rderung der Bewegungsm\u00f6glichkeiten/-angebote sowie deren Zugang f\u00fcr alle<br>\n<br>\n<b>Ingolstadtspezifischer Indikator</b>\n","national_metadata_updated_date":"2024-09-05","national_data_updated_date":"2024-09-05","target_number":"11.6","goal_number":"11","indicator_name":"global_indicators.11-6-title"},"3-1":{"sdg_goal":3,"indicator_number":3.1,"graph_title":"global_indicators.3-1-title","indicator_sort_order":"03-01-01","data_non_statistical":false,"graph_type":"bar","computation_units":"Anzahl Pflegeangebote","data_start_values":[{"field":"Pflegeangebot","value":"Langzeitpflegepl\u00e4tze"},{"field":"Pflegeangebot","value":"ambulante Pflegeangebote"}],"national_geographical_coverage":"Ingolstadt","computation_definitions":"Anzahl der Kurzzeit- und Langzeitpflegepl\u00e4tze sowie ambulante Pflegeangebote","SOURCE_TYPE":"<a href=\"https://www.pflegestuetzpunkt-ingolstadt.de/\">Pflegest\u00fctzpunkt Ingolstadt</a>, Gesundheitsamt Ingolstadt","source_earliest_available_1":2021,"source_periodicity_1":"j\u00e4hrlich","language":"de","published":true,"reporting_status":"complete","page_content":"Kurzzeitpflege ist auf einen Zeitraum von bis zu acht Wochen im Jahr begrenzt. Im Gegensatz dazu ist mit Langzeitpflege eine dauerhafte Pflege ohne zeitliche Begrenzung gemeint. <br>\n<br>\nDie Zahl der Langzeitpflegepl\u00e4tze setzt sich aus den vollstation\u00e4ren und den Hospizpl\u00e4tzen zusammen. Auf Grund von Personalmangel k\u00f6nnen derzeit allerdings nicht alle Langzeitpflegepl\u00e4tze belegt werden. Kurzzeitpflegepl\u00e4tze werden dauerhaft nur noch in einer Einrichtung in Ingolstadt angeboten. Die anderen Einrichtungen im Stadtgebiet streuen Kurzzeitpflegepl\u00e4tze nach M\u00f6glichkeit ein. Ambulante Pflegeangebote f\u00fcr den Raum Ingolstadt gibt es aktuell 24. Diese Angebote sind \u00fcber die letzten Jahre stabil geblieben. Der Wegfall mancher ambulanter Pflegengebote wurde durch neue Angebote wieder ausgeglichen. Eine \u00dcbersicht sowie weitere Unterst\u00fctzung zur ambulanten Pflege bietet der <a href=\"https://www.pflegestuetzpunkt-ingolstadt.de/\">Pflegest\u00fctzpunkt Ingolstadt</a>.<br>\n<br>\n<b>Ziel Nachhaltigkeitsagenda Ingolstadt:</b><br>\nN2.5: Erm\u00f6glichung einer guten Versorgung (generationenspezifische Angebote)<br>\n<br>\n<b>Ingolstadtspezifischer Indikator</b>\n","national_metadata_updated_date":"2024-10-07","national_data_updated_date":"2024-10-02","target_number":"3.1","goal_number":"3","indicator_name":"global_indicators.3-1-title"},"15-3":{"sdg_goal":15,"indicator_number":15.3,"graph_title":"global_indicators.15-3-title","indicator_sort_order":"15-03-01","data_non_statistical":false,"graph_type":"bar","computation_units":"Hektar","data_start_values":[{"field":"Fl\u00e4chen","value":"Vertragsnaturschutzprogramm"},{"field":"Fl\u00e4chen","value":"Gr\u00fcnlandfl\u00e4che Gesamt"}],"national_geographical_coverage":"Ingolstadt","computation_definitions":"Anzahl der Einzelfl\u00e4chen des Vertrags-Naturschutzprogramms und der Fl\u00e4che insgesamt sowie die Gesamtfl\u00e4che von Gr\u00fcnfl\u00e4chen in ha","SOURCE_TYPE":"Stadt Ingolstadt, Umweltamt","source_earliest_available_1":2015,"source_periodicity_1":"j\u00e4hrlich","language":"de","published":true,"reporting_status":"complete","page_content":"Anzahl der Einzelfl\u00e4chen des Vertrags-Naturschutzprogramms und der Fl\u00e4che insgesamt sowie die Gesamtfl\u00e4che von Gr\u00fcnfl\u00e4chen in ha.<br>\n<br>\nDas Vertragsnaturschutzprogramm (VNP) honoriert freiwillige Leistungen von Landwirten bei der Bewirtschaftung ihrer Fl\u00e4chen, beispielsweise die sp\u00e4tere Mahd von Wiesen zum Schutz bodenbr\u00fctender Vogelarten \noder die Schafbeweidung zum Erhalt von bl\u00fctenbunten Magerrasen. In diesem Jahr kamen allein bei den Sp\u00e4tmahdfl\u00e4chen mehr als 6.500 Hektar bl\u00fchende und insektenreiche Wiesen hinzu. \nIn Bayern sollen die Natur-Fl\u00e4chen noch einmal kr\u00e4ftig zulegen: Die Vertragsnaturschutzfl\u00e4chen sollen dazu beitragen, den Biotopverbund im Offenland bis zum Jahr 2030 auf 15 Prozent der Fl\u00e4che auszuweiten.<br>\n<br>\nAbg\u00e4nge von Vertragsnaturschutzfl\u00e4chen (VNP) zwischen den Jahren sind darin begr\u00fcndet, dass seitens des Umweltamts der Stadt Ingolstadt eine Verl\u00e4ngerung einiger Vertr\u00e4ge nicht bef\u00fcrwortet worden ist. \nDie Zunahme von Jahr zu Jahr erkl\u00e4rt sich damit, dass z.T. Fl\u00e4chennutzer neue Fl\u00e4chen angeboten haben, zum gro\u00dfen Teil aber eine gezielte Akquisition des Umweltamts erfolgt ist, um wertvolle Fl\u00e4chen \n(u.a. im Wiesenbr\u00fctergebiet) durch sp\u00e4tere Mahd z.B. f\u00fcr bodenbr\u00fctende Vogelarten zu sichern.<br> \n<br>\nAuf allen F\u00f6rderfl\u00e4chen ist D\u00fcngung und Pflanzenschutz ausgeschlossen und bis auf wenige Ausnahmen erfolgt die Mahd fr\u00fchestens am 15.6. Damit wird auch die Vorgabe aus Art 3 BayNatSchG (4) 6.) erf\u00fcllt \n(erste Mahd nicht vor dem 15.6.).<br>\n<br>\nMit dem Vorliegen der ersten Ergebnisse der Stadtbiotopkartierung 2022 wurden gezielt Bewirtschafter f\u00fcr den Abschluss von VNP-Ma\u00dfnahmen auf wertvollen Fl\u00e4chen angesprochen, um diese zu sichern und weiterzuentwickeln, \ndamit erkl\u00e4rt sich die starke Zunahme 2023 um fast 50 Fl\u00e4chen. Der Anteil an VNP-Fl\u00e4chen entspricht damit knapp 30 % und erf\u00fcllt die gesetzliche Vorgabe von 10 %.<br>\n<br>\nDie F\u00f6rdersumme 2023 lag bei insgesamt 126.862 \u20ac.<br> \n<br>\n<b>Ziel Nachhaltigkeitsagenda Ingolstadt</b><br>\nK2.4: Schutz und Beg\u00fcnstigung der Biodiversit\u00e4t<br>\n<br>\n<b>Ingolstadtspezifischer Indikator</b>\n","national_metadata_updated_date":"2024-09-06","national_data_updated_date":"2024-09-06","target_number":"15.3","goal_number":"15","indicator_name":"global_indicators.15-3-title"},"16-2":{"sdg_goal":16,"indicator_number":16.2,"graph_title":"global_indicators.16-2-title","indicator_sort_order":"16-02-01","data_non_statistical":false,"graph_type":"bar","computation_units":"B\u00fcrger/-innenbeteiligungsverfahren","data_start_values":[{"field":"Beteiligungsart","value":"B\u00fcrgerumfragen"},{"field":"Beteiligungsart","value":"B\u00fcrgerversammlungen"},{"field":"Beteiligungsart","value":"Kinder- und Jugendversammlungen"},{"field":"Beteiligungsart","value":"Infoveranstaltungen"},{"field":"Beteiligungsart","value":"sonstige B\u00fcrgerbeteiligung"},{"field":"Beteiligungsart","value":"BZA-Sitzungen"},{"field":"Beteiligungsart","value":"OB im BZA"},{"field":"Beteiligungsart","value":"OB B\u00fcrgersprechstunde"},{"field":"Beteiligungsart","value":"Landesgartenschau"},{"field":"Beteiligungsart","value":"Gesamt"}],"national_geographical_coverage":"Ingolstadt","computation_definitions":"Anzahl und Art der informellen B\u00fcrger/-innenbeteiligungsverfahren","SOURCE_TYPE":"<a href=\"https://www.ingolstadt.de/Home/B%C3%BCrgerbeteiligung-in-Ingolstadt.php?object=tx,2789.5&ModID=7&FID=2789.24.1&NavID=2789.411\">B\u00fcrgerbeteiligung Ingolstadt</a>","source_earliest_available_1":2019,"source_periodicity_1":"J\u00e4hrlich","language":"de","published":true,"reporting_status":"complete","page_content":"Die Stadt Ingolstadt verf\u00fcgt \u00fcber ein breites Beteiligungsangebot f\u00fcr B\u00fcrger/-innen, die das politische und gesellschaftliche Geschehen der Stadt aktiv mitgestalten m\u00f6chten.<br>\n<br>\nEine komplette \u00dcbersicht sowie weitere Einzelheiten zu den Beteiligungsverfahren finden Sie auf der <a href=\"https://ingolstadt-macht-mit.de/\">Ingolst\u00e4dter Beteiligungsplattform</a>.<br>\n<br>\n<b>Ziel Nachhaltigkeitsagenda Ingolstadt</b><br>\nV1.1.4: F\u00f6rderung einer barrierefreien, inklusiven und geschlechterunabh\u00e4ngigen B\u00fcrgerbeteiligung<br>\n<br>\n<b>Ingolstadtspezifischer Indikator</b>\n","national_metadata_updated_date":"2024-10-23","national_data_updated_date":"2024-07-05","target_number":"16.2","goal_number":"16","indicator_name":"global_indicators.16-2-title"},"1-4-1":{"sdg_goal":1,"indicator_number":1.4,"graph_title":"global_indicators.1-4-1-title","indicator_sort_order":"01-04-01","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","computation_units":"Anzahl Empf\u00e4nger/-innen SGB XII","data_start_values":[{"field":"SGB XII","value":"Hilfe zum Lebensunterhalt"},{"field":"SGB XII","value":"Grundsicherung"}],"national_geographical_coverage":"Ingolstadt","computation_definitions":"Empf\u00e4nger/-innen von SGB XII (Hilfe zum Lebensunterhalt, Grundsicherung)","SOURCE_TYPE":"Amt f\u00fcr Soziales der Stadt Ingolstadt","source_earliest_available_1":2019,"source_periodicity_1":"J\u00e4hrlich","language":"de","published":true,"reporting_status":"complete","page_content":"Personen, die die Altersgrenze erreicht haben und auf Dauer ihren Lebensunterhalt nicht aus eigenen Einkommen bestreiten k\u00f6nnen, haben Anspruch auf Leistungen der Grundsicherung im Alter nach dem Vierten Kapitel des Zw\u00f6lften Buches Sozialgesetzbuch (SGB XII). Gem\u00e4\u00df \u00a7 41 Abs. 2 SGB XII erreichen Geburtsjahrg\u00e4nge vor dem 1. Januar 1947 die Altersgrenze mit Vollendung des 65. Lebensjahres. F\u00fcr die Jahrg\u00e4nge 1947 bis 1958 erh\u00f6ht sich diese Altersgrenze je Jahrgang um je einen Monat und f\u00fcr die Jahrg\u00e4nge 1959 bis 1964 um je zwei Monate. Ab dem Jahrgang 1964 liegt die Altersgrenze somit bei 67 Jahren.<br>\n<br>\nVor dem Jahr 1947 geborene Personen erreichten die Altersgrenze mit 65 Jahren; f\u00fcr 1947 und sp\u00e4ter Geborene wird die Altersgrenze seit dem Jahr 2012 schrittweise auf 67 Jahre angehoben.<br>\n<br>\nQuelle: <a href=\"https://www.bmas.de/DE/Soziales/Rente-und-Altersvorsorge/Fakten-zur-Rente/Grundsicherung-im-Alter/grundsicherung-im-alter.html#:~:text=Grundsicherung%20im%20Alter%20erhalten%20alle,Einkommen%20von%20unter%20400%20Euro.\">Bundesministerium f\u00fcr Arbeit und Soziales</a><br>\n<br>\n<b>Ziel Nachhaltigkeitsagenda Ingolstadt:</b><br>\nV1.4: Armutsbek\u00e4mpfung<br>\n<br>\n<b>BNK-Indikator</b>\n","national_metadata_updated_date":"2024-09-27","national_data_updated_date":"2024-09-27","target_number":"1.4","goal_number":"1","indicator_name":"global_indicators.1-4-1-title"},"16-3":{"sdg_goal":16,"indicator_number":16.3,"graph_title":"global_indicators.16-3-title","indicator_sort_order":"16-03-01","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","computation_units":"Euro","data_start_values":[{"field":"Region","value":"Ingolstadt"},{"field":"Region","value":"Bayern"}],"national_geographical_coverage":"Ingolstadt","computation_definitions":"Finanzmittelsaldo je 1.000 EW in \u20ac","SOURCE_TYPE":"<a href=\"https://www.ingolstadt.de/Rathaus/Verwaltung-Beteiligung/%C3%84mter-Referate/index.php?object=tx%7C2789.1&ModID=9&FID=465.78.1\">K\u00e4mmerei der Stadt Ingolstadt</a>","source_earliest_available_1":2019,"source_periodicity_1":"J\u00e4hrlich","language":"de","published":true,"reporting_status":"complete","page_content":"Der Finanzierungssaldo eines Kommunalhaushalts ist die Differenz aus den bereinigten Einnahmen und den bereinigten Ausgaben. Der Saldo der haushaltstechnischen Verrechnungen wird hierbei nicht erg\u00e4nzt. Ist der Finanzierungssaldo positiv, sind die Einnahmen h\u00f6her als die Ausgaben, spricht man von einem Finanzierungs\u00fcberschuss, sonst von einem Finanzierungsdefizit. Ingolstadt hatte entsprechend in den letzten Jahren einen Finanzierungs\u00fcberschuss.\n\nDer Finanzierungssaldo betrachtet nur die Einnahmen und Ausgaben (nicht etwa Ertr\u00e4ge und Aufwendungen) und ist demnach eine rein kameralistische Gr\u00f6\u00dfe. Er wird u.a. f\u00fcr den j\u00e4hrlichen Gemeindefinanzbericht ermittelt. Ein positiver Finanzierungssaldo besagt, dass die Geldzufl\u00fcsse im betrachteten Zeitraum gr\u00f6\u00dfer waren als die Geldabfl\u00fcsse; er bedeutet nicht notwendig, dass der Haushalt ausgeglichen ist.<br>\n<br>\n<b>Ziel Nachhaltigkeitsagenda Ingolstadt</b><br>\nI3.1: Sicherstellung eines zukunftsf\u00e4higen Haushalts <br>\n<br>\n<b>BNK-Indikator</b>\n","national_metadata_updated_date":"2024-10-09","national_data_updated_date":"2024-08-30","target_number":"16.3","goal_number":"16","indicator_name":"global_indicators.16-3-title"},"4-5":{"sdg_goal":4,"indicator_number":4.5,"graph_title":"global_indicators.4-5-title","indicator_sort_order":"04-05-01","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","computation_units":"Anzahl der Kinder","data_start_values":[{"field":"Herkunft","value":"gesamt"},{"field":"Herkunft","value":"mit Migrationshintergrund"},{"field":"Herkunft","value":"ohne Migrationshintergrund"}],"national_geographical_coverage":"Ingolstadt","computation_definitions":"Anzahl der Kinder in \u00f6ff. Kindertageseinrichtungen insgesamt und mit / ohne  Migrationshintergrund (zwischen 3 und unter 6 Jahre) in st\u00e4dtischer Tr\u00e4gerschaft","SOURCE_TYPE":"Jahresbericht Stadt Ingolstadt, Amt f\u00fcr Kinderbetreuung und -bildung","source_earliest_available_1":2019,"source_periodicity_1":"J\u00e4hrlich","language":"de","published":true,"reporting_status":"complete","page_content":"Der Indikator zeigt die Anzahl der Kinder in \u00f6ff. Kindertageseinrichtungen insgesamt und mit / ohne  Migrationshintergrund (zwischen 3 und unter 6 Jahre) an.<br>\n<br>\n<b>Ziel Nachhaltigkeitsagenda Ingolstadt</b><br>\nB2.3: F\u00f6rderung der Bildungsteilhabe / Bildungsgerechtigkeit und lebenslangem Lernen<br>\n<br>\n<b>Ingolstadtspezifischer Indikator</b>\n","national_metadata_updated_date":"2024-10-07","national_data_updated_date":"2024-09-04","target_number":"4.5","goal_number":"4","indicator_name":"global_indicators.4-5-title"},"10-5":{"sdg_goal":10,"indicator_number":10.5,"graph_title":"global_indicators.10-5-title","indicator_sort_order":"10-05-01","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","computation_units":"Prozent","data_start_values":[{"field":"Herkunft","value":"mit Migrationshintergrund"},{"field":"Herkunft","value":"ohne Migrationshintergrund"}],"national_geographical_coverage":"Ingolstadt","computation_definitions":"Prozentualer Anteil der Kinder mit sprachlichen Auff\u00e4lligkeiten bei der Schuleingangsuntersuchung (Kinder mit und ohne Migrationshintergrund)","SOURCE_TYPE":"Gesundheitsamt Ingolstadt","source_earliest_available_1":2019,"source_periodicity_1":"J\u00e4hrlich","language":"de","published":true,"reporting_status":"complete","page_content":"Prozentualer Anteil der Kinder mit sprachlichen Auff\u00e4lligkeiten bei der Schuleingangsuntersuchung (Kinder mit und ohne Migrationshintergrund).<br>\n<br>\n<b>Ziel Nachhaltigkeitsagenda Ingolstadt</b><br>\nB2.3: F\u00f6rderung der Bildungsteilhabe / Bildungsgerechtigkeit und lebenslangem Lernen<br>\n<br>\n<b>Ingolstadtspezifischer Indikator</b>\n","national_metadata_updated_date":"2024-10-09","national_data_updated_date":"2024-09-27","target_number":"10.5","goal_number":"10","indicator_name":"global_indicators.10-5-title"},"10-9":{"sdg_goal":10,"indicator_number":10.9,"graph_title":"global_indicators.10-9-title","indicator_sort_order":"10-09-01","data_non_statistical":false,"graph_type":"bar","computation_units":"Anzahl der Gewalttaten","data_start_values":[{"field":"Region","value":"Ingolstadt"},{"field":"Region","value":"Ingolstadt"}],"national_geographical_coverage":"Ingolstadt","computation_definitions":"Anzahl der Gewalttaten in Einrichtungen f\u00fcr Menschen mit Behinderungen","SOURCE_TYPE":null,"source_earliest_available_1":2019,"source_periodicity_1":"j\u00e4hrlich","language":"de","published":true,"reporting_status":"complete","page_content":"Alle st\u00e4dtischen Einrichtungen f\u00fcr Menschen mit Behinderung (neu: Einrichtungen der Eingliederungshilfe) verf\u00fcgen \u00fcber einen hauseigenen Standard zur Gewaltpr\u00e4vention oder ein gesondertes Gewaltschutzkonzept, handlungsleitend f\u00fcr alle Mitarbeitenden.<br>\n<br>\nSeit Juli 2023 sind die Einrichtungen, nach den gesetzlichen Vorgaben des bay. Pflege- und Wohnqualit\u00e4tsgesetztes verpflichtet, besondere Ereignisse (Gewalttaten) an die FQA (Qualit\u00e4tsentwicklung und Aufsicht, ehemals Heimaufsicht) zu melden. Diesbez\u00fcgliche Meldungen gingen bei der FQA seitdem nicht ein. Im Rahmen der j\u00e4hrlichen und anlassbezogenen Audits, die in den Einrichtungen stattfanden, wurden keine Hinweise auf Gewalttaten festgestellt. Aus den vorhergehenden Jahren (2019-2022) liegen keine Angaben/Meldungen/Hinweise zu Gewalttaten vor.<br>\n<br>\nAuszug aus dem bay. PfleWoqG:<br>\nDie station\u00e4ren Einrichtungen und besonderen Wohnformen der Eingliederungshilfe haben der zust\u00e4ndigen Beh\u00f6rde besondere Ereignisse und die daraus eingeleiteten Ma\u00dfnahmen unverz\u00fcglich anzuzeigen. 2Besondere Ereignisse im Sinn von Satz 1 liegen vor, wenn<br>\n<br>\n1.<br>\nvon t\u00e4tigkeitsbezogenen Strafverfahren gegen Besch\u00e4ftigte oder Dritte Kenntnis erlangt wurde,<br>\n<br>\n2.<br>\nder unnat\u00fcrliche Tod einer Bewohnerin oder eines Bewohners festgestellt wurde,<br>\n<br>\n3.<br>\nder Verdacht von physischer oder sexualisierter Gewalt gegen Bewohnerinnen und Bewohner besteht,<br>\n<br>\n4.<br>\neine erhebliche Beeintr\u00e4chtigung f\u00fcr Bewohnerinnen und Bewohner oder des ordnungsgem\u00e4\u00dfen Betriebs der station\u00e4ren Einrichtung oder besonderen Wohnform der Eingliederungshilfe zu bef\u00fcrchten oder eingetreten ist,<br>\n<br>\n5.<br>\ndie personellen Mindestanforderungen dauerhaft erheblich unterschritten werden oder<br>\n<br>\n6.<br>\nein Hausverbot nach Art. 5 erteilt wurde.<br>\n<br>\nEin Strafverfahren ist t\u00e4tigkeitsbezogen, wenn die zur Last gelegte Straftat im Zusammenhang mit der T\u00e4tigkeit der Versorgung pflege- oder betreuungsbed\u00fcrftiger Menschen oder Menschen mit Behinderung begangen wurde.<br>\n<br>\n<b>Ziel Nachhaltigkeitsagenda Ingolstadt</b><br>\nV1.2: Schutz und Pr\u00e4vention vor h\u00e4uslicher und sexueller Gewalt und Diskriminierung, Reduzierung der Gewalttaten und der Gewalt in Einrichtungen f\u00fcr Menschen mit Behinderung<br>\n<br>\n<b>Ingolstadtspezifischer Indikator</b>\n","national_metadata_updated_date":"2024-09-27","national_data_updated_date":"2024-09-27","target_number":"10.9","goal_number":"10","indicator_name":"global_indicators.10-9-title"},"11-9":{"sdg_goal":11,"indicator_number":11.9,"graph_title":"global_indicators.11-9-title","indicator_sort_order":"11-09-01","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","computation_units":"m\u00b2 / Einwohner/-in","data_start_values":[{"field":"Fl\u00e4chenart","value":"Siedlungs- und Verkehrsfl\u00e4che"},{"field":"Fl\u00e4chenart","value":"Siedlungs- und Verkehrsfl\u00e4che"}],"national_geographical_coverage":"Ingolstadt","computation_definitions":"Fl\u00e4chennutzungsintensit\u00e4t in m\u00b2 je Einwohner/-in","SOURCE_TYPE":"<a href=\"https://www.statistikdaten.bayern.de/genesis//online?operation=table&code=33111-003r&bypass=true&levelindex=1&levelid=1680779324034#abreadcrumb\">Bayerisches Landesamt f\u00fcr Statistik</a>","source_earliest_available_1":2019,"source_periodicity_1":"J\u00e4hrlich","language":"de","published":true,"reporting_status":"complete","page_content":"Der Indikator zeigt die Siedlungs- und Verkehrsfl\u00e4che in m\u00b2 pro Einwohner/-in sowie die Vegetationsfl\u00e4che an, die in Ingolstadt genutzt werden. Aufgrund einer steigenden Bev\u00f6lkerungszahl ab insbesondere 2021 bei nahezu gleichbleibender Siedlungs- und Verkehrsfl\u00e4chen sowie Vegetationsfl\u00e4chen nimmt die Fl\u00e4che, die pro Einwohner/-in in m\u00b2 zur Verf\u00fcgung stehen aktuell ab.  <br>\n<br>\n<b>Ziel Nachhaltigkeitsagenda Ingolstadt</b><br>\nK2.3: Vernetzung, Entwicklung und Erhalt sch\u00fctzenswerter Fl\u00e4chen<br>\n<br>\n<b>BNK-Indikator</b>\n","national_metadata_updated_date":"2024-09-06","national_data_updated_date":"2024-10-22","target_number":"11.9","goal_number":"11","indicator_name":"global_indicators.11-9-title"},"11-5":{"sdg_goal":11,"indicator_number":11.5,"graph_title":"global_indicators.11-5-title","indicator_sort_order":"11-05-01","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","computation_units":"Anzahl Personenschaden, Get\u00f6tete oder Schwerverletzte","data_start_values":[{"field":"Unfall mit","value":"Get\u00f6tete oder schwer verletzte"},{"field":"Unfall mit","value":"Personenschaden"}],"national_geographical_coverage":"Ingolstadt","computation_definitions":"Zahl der Verkehrsunf\u00e4lle mit Personenschaden sowie bei Verkehrsunf\u00e4llen Get\u00f6tete oder schwerverletzte","SOURCE_TYPE":"Amt f\u00fcr Statistik und Stadtforschung der Stadt Ingolstadt","source_earliest_available_1":2019,"source_periodicity_1":"J\u00e4hrlich","language":"de","published":true,"reporting_status":"complete","page_content":"Dieser Indikator zeigt die Zahl der Verkehrsunf\u00e4lle mit Personenschaden sowie bei Verkehrsunf\u00e4llen Get\u00f6tete oder Schwerverletzte an.<br>\n<br>\n<b>Ziel Nachhaltigkeitsagenda Ingolstadt</b><br>\nN4.4: Verbesserung der Verkehrssicherheit<br>\n<br>\n<b>Ingolstadtspezifischer Indikator</b>\n","national_metadata_updated_date":"2024-09-06","national_data_updated_date":"2024-09-05","target_number":"11.5","goal_number":"11","indicator_name":"global_indicators.11-5-title"},"4-12":{"sdg_goal":4,"indicator_number":4.12,"graph_title":"global_indicators.4-12-title","indicator_sort_order":"04-12-01","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","computation_units":"Euro","data_start_values":[{"field":"F\u00f6rderart","value":"Institutionelle F\u00f6rderung"},{"field":"F\u00f6rderart","value":"Projektf\u00f6rderung"},{"field":"F\u00f6rderart","value":"Mietzusch\u00fcsse"},{"field":"F\u00f6rderart","value":"kirchliche Einrichtungen"},{"field":"F\u00f6rderart","value":"Trachtenvereine"},{"field":"F\u00f6rderart","value":"kirchliche B\u00fcchereien"},{"field":"F\u00f6rderart","value":"gesamt"}],"national_geographical_coverage":"Ingolstadt","computation_definitions":"Freiwillige finanzielle F\u00f6rderungen f\u00fcr Kultur in Euro","SOURCE_TYPE":"Amt f\u00fcr Internationale Beziehungen und Kulturverwaltung der Stadt Ingolstadt, Stadtb\u00fccherei Ingolstadt","source_earliest_available_1":2019,"source_periodicity_1":"j\u00e4hrlich","language":"de","published":true,"reporting_status":"complete","page_content":"Die Kulturf\u00f6rderung (Institutionelle F\u00f6rderung, Projektf\u00f6rderung, Mietzusch\u00fcsse, kirchliche Einrichtungen, Trachtenvereine) in Ingolstadt ist auf einem hohem Niveau. Ein Einbruch der F\u00f6rderung war in 2021/2022 \naufgrund der Pandemie und ihrer Auswirkungen sowie Einstellung des bzw. Beschr\u00e4nkungen im Veranstaltungssektor(s) zu verzeichnen. Dementsprechend sind weniger Antr\u00e4ge auf F\u00f6rderungen eingegangen. Seit 2022 ist die Tendenz wieder steigend.<br>\n<br>\nDie Stadtb\u00fccherei Ingolstadt bezuschusst insgesamt 9 kirchlich getragene \u00f6ffentlichen B\u00fcchereien. Dies st\u00e4rkt die wohnortnahe Literaturversorgung, v.a. f\u00fcr Kinder bis ca. 9 Jahren und Senioren, und macht \neinen deutlichen Unterschied f\u00fcr die B\u00fcchereien zus\u00e4tzlich zu den Zusch\u00fcssen von Di\u00f6zese, Kirchenstiftung, Pfarrgemeinde und St. Michaelsbund.<br> \n<br>\n<b>Ziel Nachhaltigkeitsagenda Ingolstadt</b><br>\nB1.1.1: St\u00e4rkung und nachhaltige Etablierung eines ansprechenden Kulturangebots <br>\n<br>\n<b>Ingolstadtspezifischer Indikator</b><br>\n","national_metadata_updated_date":"2024-10-21","national_data_updated_date":"2024-09-04","target_number":"4.12","goal_number":"4","indicator_name":"global_indicators.4-12-title"},"7-1":{"sdg_goal":7,"indicator_number":7.1,"graph_title":"global_indicators.7-1-title","indicator_sort_order":"07-01-01","data_non_statistical":false,"graph_type":"bar","computation_units":"Watt und Watt / EW","data_start_values":[{"field":"Anlagenart","value":"Biomasse in Watt"},{"field":"Anlagenart","value":"Biomasse in Watt/EW"},{"field":"Anlagenart","value":"Wasserkraft in Watt"},{"field":"Anlagenart","value":"Wasserkraft in Watt/EW"},{"field":"Anlagenart","value":"Photovoltaik in Watt"},{"field":"Anlagenart","value":"Photovoltaik in Watt/EW"},{"field":"Anlagenart","value":"Gesamt in Watt"},{"field":"Anlagenart","value":"Gesamt in Watt/EW"}],"national_geographical_coverage":"Ingolstadt","computation_definitions":"Strom aus Biomasse, Wasserkraft und Photovoltaik in Watt pro Einwohner/-in","SOURCE_TYPE":"<a href=\"https://sw-i.de/strom/\">Stadtwerke Ingolstadt</a>","source_earliest_available_1":2018,"source_periodicity_1":"J\u00e4hrlich","language":"de","published":true,"reporting_status":"complete","page_content":"Strom aus erneuerbaren Energien wird im Stadtgebiet Ingolstadt aus 5 Biomasseanlagen, 3 Wasserkraftanlagen und 5366 Photovoltaikanlagen gewonnen. Windkraftanlagen sind keine im Stadtgebiet Ingolstadt installiert.<br>\n<br>\n<b>Photovoltaik:</b> Mit einer installierten Leistung von knapp elf Megawatt erreicht der Zubau 2023 ein Rekordhoch und l\u00f6st damit das bislang st\u00e4rkste Jahr 2011 mit knapp unter neun Megawatt neu installierter Leistung ab. Insgesamt liegt die Photovoltaik-Leistung in Ingolstadt damit bei etwa 68 Megawatt. Bezogen auf die Bev\u00f6lkerung ist Ingolstadt mit 0,47 Kilowatt je Einwohner im Vergleich mit vergleichbaren bayerischen Gro\u00dfst\u00e4dten einer der Spitzenreiter. Erreicht werden konnte das Rekordergebnis vor allem durch sehr gut angenommene F\u00f6rderprogramme.<br>\n<br>\n<b>Biomasse</b> sind alle Energietr\u00e4ger, die ihre Energie durch die Sonne bekommen. Als Biomasse wird  Holz, Haus- und Gartenabf\u00e4lle, Gr\u00fcnabf\u00e4lle, organisches Material und industrielle Bioabf\u00e4lle (z.B. aus der Lebensmittelindustrie) bezeichnet. Biomasse z\u00e4hlt zu den Erneuerbaren Energien, da bei der Energiegewinnung kein zus\u00e4tzliches CO2 ausgesto\u00dfen wird. Pflanzen nehmen w\u00e4hrend ihres Wachstums CO2 aus der Atmosph\u00e4re auf. Wird die Biomasse verbrannt oder vergoren, wird genau diese Menge an Kohlenstoffdioxid wieder freigegeben - somit bleibt es ein geschlossener CO2-Kreislauf.<br>\n<br>\n<b>Wasserkraft:</b> In Ingolstadt werden derzeit drei private, sehr kleine Wasserkraftanlagen betrieben. Sie speisen circa 10 MWh/Jahr ins \u00f6ffentliche Netz ein (= 3 Haushalte).\nDie Firma E.ON betreibt seit 1971 an der Staustufe am Baggersee ein Laufwasserkraftwerk. Der Strom wird ausschlie\u00dflich ins Netz der Deutschen Bahn eingespeist.<br>\n<br>\nStand: 31.12.2023<br>\n<br>\n<b>Ziel Nachhaltigkeitsagenda Ingolstadt</b><br>\nK1.2: Ausbau von erneuerbaren Energien, insbesondere Erzeugung von regenerativem Strom vor Ort<br>\n<br>\n<b>Ingolstadtspezifischer Indikator</b>\n","national_metadata_updated_date":"2024-09-06","national_data_updated_date":"2024-07-08","target_number":"7.1","goal_number":"7","indicator_name":"global_indicators.7-1-title"},"4-1":{"sdg_goal":4,"indicator_number":4.1,"graph_title":"global_indicators.4-1-title","indicator_sort_order":"04-01-01","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","computation_units":"Studierendenanzahl und Anteil ausl\u00e4ndischer Studierender","data_start_values":[{"field":"Einrichtung","value":"THI - deutsche Studierende"},{"field":"Einrichtung","value":"THI - ausl\u00e4ndische Studierende"},{"field":"Einrichtung","value":"KU - deutsche Studierende"},{"field":"Einrichtung","value":"KU - ausl\u00e4ndische Studierende"},{"field":"Einrichtung","value":"gesamt"}],"national_geographical_coverage":"Ingolstadt","computation_definitions":"Anzahl der Studierenden insgesamt und Anzahl der ausl\u00e4ndischen und deutschen Studierenden an der Technischen Hochschule Ingolstadt (THI) und der Katholischen Universit\u00e4t Eichst\u00e4tt-Ingolstadt (KU)","SOURCE_TYPE":"Technische Hochschule Ingolstadt und Katholische Universit\u00e4t Eichst\u00e4tt-Ingolstadt jeweils zum 1.12.","source_earliest_available_1":2019,"source_periodicity_1":"J\u00e4hrlich","language":"de","published":true,"reporting_status":"complete","page_content":"Dieser Indikator zeigt die Anzahl der Studierenden insgesamt und Anzahl der ausl\u00e4ndischen und deutschen Studierenden an der Technischen Hochschule Ingolstadt (THI) und der Katholischen Universit\u00e4t Eichst\u00e4tt-Ingolstadt (KU) an. <br>\n<br>\n<b>Ziel Nachhaltigkeitsagenda Ingolstadt:</b><br>\nW2.1: Steigerung des (internationalen) Studierendenaufwuchs <br>\n<br>\n<b>Ingolstadtspezifischer Indikator</b>\n","national_metadata_updated_date":"2024-10-07","national_data_updated_date":"2024-09-05","target_number":"4.1","goal_number":"4","indicator_name":"global_indicators.4-1-title"},"11-16":{"sdg_goal":11,"indicator_number":11.16,"graph_title":"global_indicators.11-16-title","indicator_sort_order":"11-16-01","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","computation_units":"m\u00b2 je Einwohner/-in","data_start_values":[{"field":"Bezirk","value":"I Mitte"},{"field":"Bezirk","value":"II Nordwest"},{"field":"Bezirk","value":"III Nordost"},{"field":"Bezirk","value":"IV S\u00fcdost"},{"field":"Bezirk","value":"V S\u00fcdwest"},{"field":"Bezirk","value":"VI West"},{"field":"Bezirk","value":"VII Etting"},{"field":"Bezirk","value":"VIII Oberhaunstadt"},{"field":"Bezirk","value":"IX Mailing"},{"field":"Bezirk","value":"X S\u00fcd"},{"field":"Bezirk","value":"XI Friedrichshofen-Hollerstauden"},{"field":"Bezirk","value":"XII M\u00fcnchener Stra\u00dfe"},{"field":"Bezirk","value":"Gesamt"}],"national_geographical_coverage":"Ingolstadt","computation_definitions":"Wohnfl\u00e4che in m\u00b2 je EW nach Hauptwohnsitz","SOURCE_TYPE":"Amt f\u00fcr Statistik und Stadtforschung der Stadt Ingolstadt","source_earliest_available_1":2019,"source_periodicity_1":"J\u00e4hrlich","language":"de","published":true,"reporting_status":"complete","page_content":"Die durchschnittliche Wohnfl\u00e4che pro Person hat in den vergangenenen Jahren immer weiter zugenommen \u2013 von 34 m\u00b2 im Jahr 1990 auf gut 44 m\u00b2 im Jahr 2023. Allerdings ist dieser Wert in den letzten Jahren langsamer gestiegen. In kleineren Haushalten erh\u00f6ht sich in der Regel die durchschnittliche Wohnfl\u00e4che pro Person. Dieser Trend ergibt sich u.a. aus der steigenden Zahl von Einpersonenhaushalten, aber z.B. auch dann, wenn erwachsene Kinder aus dem Haushalt der Eltern ausziehen. Insbesondere in den einzelnen Stadtvierteln ist ein starker Unterschied von bis zu 20 m\u00b2 / EW festzustellen. Dieser resultiert oftmals daraus, dass in wohlhabenderen Stadtvierteln vermehrt Einfamilienh\u00e4user mit mehr Fl\u00e4che zur Verf\u00fcgung stehen.<br>\n<br>\n<b>Ziel Nachhaltigkeitsagenda Ingolstadt</b><br>\nN3.2: Umsetzung einer nachhaltigen und generationsgerechten Stadtplanung sowie Sicherstellung von Gemeinbedarfsfl\u00e4chen<br>\n<br>\n<b>BNK-Indikator</b>\n","national_metadata_updated_date":"2024-10-09","national_data_updated_date":"2024-09-06","target_number":"11.16","goal_number":"11","indicator_name":"global_indicators.11-16-title"},"10-6":{"sdg_goal":10,"indicator_number":10.6,"graph_title":"global_indicators.10-6-title","indicator_sort_order":"10-06-01","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","computation_units":"Anzahl der Einb\u00fcrgerungen","data_start_values":[{"field":"Geschlecht","value":"m\u00e4nnlich"},{"field":"Geschlecht","value":"weiblich"},{"field":"Geschlecht","value":"gesamt"}],"national_geographical_coverage":"Ingolstadt","computation_definitions":"Einb\u00fcrgerungen im Jahr nach m\u00e4nnlich / weiblich","SOURCE_TYPE":"<a href=\"https://www.statistikdaten.bayern.de/genesis//online?operation=table&code=12511-211z&bypass=true&levelindex=1&levelid=1724926705309#abreadcrumb\">Bayerisches Landesamt f\u00fcr Statistik</a>","source_earliest_available_1":2019,"source_periodicity_1":"J\u00e4hrlich","language":"de","published":true,"reporting_status":"complete","page_content":"Anzahl der Einb\u00fcrgerungen pro Jahr in Ingolstadt nach Geschlecht.<br>\n<br>\n<b>Ziel Nachhaltigkeitsagenda Ingolstadt</b><br>\nV1.1.3: F\u00f6rderung des interkulturellen und interreligi\u00f6sen Dialogs<br>\n<br>\n<b>BNK-Indikator</b>\n","national_metadata_updated_date":"2024-09-06","national_data_updated_date":"2024-09-05","target_number":"10.6","goal_number":"10","indicator_name":"global_indicators.10-6-title"},"14-2":{"sdg_goal":14,"indicator_number":14.2,"graph_title":"global_indicators.14-2-title","indicator_sort_order":"14-02-01","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","computation_units":"Gew\u00e4sserqualit\u00e4t Badeseen","data_start_values":[{"field":"Badesee","value":"Baggersee"},{"field":"Badesee","value":"Auwaldsee"}],"national_geographical_coverage":"Ingolstadt","computation_definitions":"Qualitativer Zustand der Badegew\u00e4sser anhand der mikrobiologischen Parameter Escherichia coli und Intestinale Enterokokken \u00fcber den Zeitraum der letzten 4 Jahre in den Kategorien \u201cAusgezeichnet\u201d (3), \u201cGut\u201d (2), \u201cAusreichend\u201d (1), \u201cMangelhaft\u201d (0)","SOURCE_TYPE":"<a href=\"https://www.ingolstadt.de/Rathaus/Aktuelles/Aktuelle-Meldungen-Archiv/index.php?La=1&object=tx,465.2194.1&kat=&kuo=2&sub=0&NavID=2789.411\">Baggersee</a> und <a href=\"https://www.ingolstadt.de/Rathaus/Aktuelles/Aktuelle-Meldungen-Archiv/index.php?La=1&object=tx,465.2193.1&sub=0\">Auwaldsee</a>","source_earliest_available_1":2018,"source_periodicity_1":"J\u00e4hrlich","language":"de","published":true,"reporting_status":"complete","page_content":"Eine Einstufung nach EU-Badegew\u00e4sserrichtlinien wird unter Durchf\u00fchrung einer speziellen Konformit\u00e4tsberechnung vorgenommen. Hierzu werden alle Messwerte der letzten vier Jahre herangezogen. Die Einstufung der Badegew\u00e4sser erfolgt aufgrund der durchgef\u00fchrten Bewertung nach dem Ende jeder Badesaison. Sie beschreibt den qualitativen Zustand der Badegew\u00e4sser anhand der mikrobiologischen Parameter Escherichia coli und Intestinale Enterokokken \u00fcber den Zeitraum der letzten 4 Jahre in den Kategorien \u201cAusgezeichnet\u201d (3), \u201cGut\u201d (2), \u201cAusreichend\u201d (1), \u201cMangelhaft\u201d (0). Genaue Daten sind hier zu finden <a href=\"https://eur-lex.europa.eu/legal-content/DE/TXT/?qid=1534167377521&uri=CELEX:02006L0007-20140101\">Gew\u00e4sserqualit\u00e4t</a><br>\n<br>\n<b>Ziel Nachhaltigkeitsagenda Ingolstadt</b><br>\nK4.1: Sorgsamer Umgang mit der Ressource Wasser, blaue Infrastruktur sch\u00fctzen und f\u00f6rdern<br>\n<br>\n<b>Ingolstadtspezifischer Indikator</b>\n","national_metadata_updated_date":"2024-09-06","national_data_updated_date":"2024-09-06","target_number":"14.2","goal_number":"14","indicator_name":"global_indicators.14-2-title"},"12-5":{"sdg_goal":12,"indicator_number":12.5,"graph_title":"global_indicators.12-5-title","indicator_sort_order":"12-05-01","data_non_statistical":false,"graph_type":"bar","computation_units":"Recyclingquote in %","data_start_values":[{"field":"Verwertungsquoten Deutschland","value":"Quotenvorgabe in %"},{"field":"Verwertungsquoten Deutschland","value":"Erreichte Recyclingquote in %"}],"national_geographical_coverage":"Ingolstadt","computation_definitions":null,"SOURCE_TYPE":"Auskunft \u00fcber <a href=\"https://www.in-kb.de/\">Ingolst\u00e4dter Kommunalbetriebe</a> und Daten \u00fcber <a href=\"https://www.umweltbundesamt.de/daten/ressourcen-abfall/verwertung-entsorgung-ausgewaehlter-abfallarten/verpackungsabfaelle#undefined\">Umweltbundesamt</a>","source_earliest_available_1":2022,"source_periodicity_1":"j\u00e4hrlich","language":"de","published":true,"reporting_status":"complete","page_content":"Konkrete Werte f\u00fcr die Verwertungsquote des gelben Sackes in Ingolstadt liegen nicht vor, da das Material zusammen mit Abf\u00e4llen aus angrenzenden Landkreises sortiert wird und ein R\u00fcckschluss auf den Ursprung nicht mehr m\u00f6glich ist.<br>\n<br>\nDa davon auszugehen ist, dass die Zusammensetzung des Inhalts des gelben Sacks von Ingolstadt sich nicht wesentlich vom Bundesdurchschnitt unterscheidet, wird dieser dargestellt.<br>\n<br>\nF\u00fcr Gesamtdeutschland weist das Umweltbundesamt in seinem j\u00e4hrlichen Bericht f\u00fcr 2022 eine f\u00fcr das Sammelgemisch \u201eLeichtverpackungssammlung\u201c eine erreichte Recyclingquote von 52,3 % aus. Daten f\u00fcr 2023 liegen derzeit noch nicht vor.<br>\n<br>\nHierbei sind Sammlungen des gelben Sackes und der gelben Tonne zusammengefasst.<br>\n<br>\n<b>Ziel Nachhaltigkeitsagenda Ingolstadt</b><br>\nK4.2: F\u00f6rderung der M\u00fcllvermeidung und M\u00fclltrennung<br>\n<br>\n<b>Ingolstadtspezifischer Indikator</b>\n","national_metadata_updated_date":"2024-05-28","national_data_updated_date":"2024-05-28","target_number":"12.5","goal_number":"12","indicator_name":"global_indicators.12-5-title"},"8-2":{"sdg_goal":8,"indicator_number":8.2,"graph_title":"global_indicators.8-2-title","indicator_sort_order":"08-02-01","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","computation_units":"Prozent","data_start_values":[{"field":"Besch\u00e4ftigtenquote","value":"Frauen"},{"field":"Besch\u00e4ftigtenquote","value":"M\u00e4nner"},{"field":"Besch\u00e4ftigtenquote","value":"Deutsch"},{"field":"Besch\u00e4ftigtenquote","value":"Nicht-Deutsch"}],"national_geographical_coverage":"Ingolstadt","computation_definitions":"sv-Besch\u00e4ftigtenquote in Ingolstadt Besch\u00e4ftigte unterteilt nach Geschlecht und Deutsch / Nicht-Deutsch","SOURCE_TYPE":"<a href= \"https://statistik.arbeitsagentur.de/SiteGlobals/Forms/Suche/Einzelheftsuche_Formular.html?topic_f=beschaeftigung-sozbe-bq-heft\">Bundesagentur f\u00fcr Arbeit</a>","source_earliest_available_1":2019,"source_periodicity_1":"J\u00e4hrlich","language":"de","published":true,"reporting_status":"complete","page_content":"Dieser Indikator zeigt die sv-Besch\u00e4ftigtenquote der in Ingolstadt Besch\u00e4ftigte an unterteilt nach Geschlecht und Deutsch / Nicht-Deutsch. Die Quoten sind Wohnortsstatistiken. In den letzten Jahren haben sich insbesondere die Besch\u00e4ftigungsquoten der Deutsch / Nicht-Deutsch kategorisierten Personengruppen weitestgehend angeglichen.<br>\n<br>\n<b>Ziel Nachhaltigkeitsagenda Ingolstadt</b><br>\nN3.7: Sicherung einer qualitativ hochwertigen Besch\u00e4ftigung<br>\n<br>\n<b>BNK-Indikator</b>\n","national_metadata_updated_date":"2024-10-15","national_data_updated_date":"2024-09-05","target_number":"8.2","goal_number":"8","indicator_name":"global_indicators.8-2-title"},"1-4-2":{"sdg_goal":1,"indicator_number":1.4,"graph_title":"global_indicators.1-4-2-title","indicator_sort_order":"01-04-02","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","computation_units":"Anzahl Empf\u00e4nger/-innen SGB II","data_start_values":[{"field":"Empf\u00e4nger/-innen SGB II","value":"M\u00e4nner"},{"field":"Empf\u00e4nger/-innen SGB II","value":"Frauen"},{"field":"Empf\u00e4nger/-innen SGB II","value":"Kinder unter 15 Jahre"},{"field":"Empf\u00e4nger/-innen SGB II","value":"Deutsch"},{"field":"Empf\u00e4nger/-innen SGB II","value":"Nicht-Deutsch"}],"national_geographical_coverage":"Ingolstadt","computation_definitions":"Empf\u00e4nger/-innen von Grundsicherung (SGB II)","SOURCE_TYPE":"<a href=\"https://statistik.arbeitsagentur.de/SiteGlobals/Forms/Suche/Einzelheftsuche_Formular.html?nn=1524052&topic_f=sgbii-quoten\">Bundesagentur f\u00fcr Arbeit</a>","source_earliest_available_1":"2019, fr\u00fchere Daten s. Quelle","source_periodicity_1":"J\u00e4hrlich","language":"de","published":true,"reporting_status":"complete","page_content":"<br>\nMit dem Begriff Grundsicherung f\u00fcr Arbeitsuchende wird eine staatliche Sozialleistung f\u00fcr arbeitsuchende Menschen bezeichnet. Sie soll ihnen dabei helfen, ihren Lebensunterhalt zu decken, wenn die eigenen Mittel daf\u00fcr nicht ausreichen.<br>\n<br>\nWer Grundsicherung f\u00fcr Arbeitsuchende bekommt, wird in eine Regelbedarfsstufe eingruppiert. Diese Einteilung ber\u00fccksichtigt die pers\u00f6nliche Situation \u2013 zum Beispiel, ob eine Person alleinstehend ist oder mit ihrer Familie zusammenlebt und deshalb mehr Unterst\u00fctzung braucht.<br>\n<br>\nGrundsicherung f\u00fcr Arbeitsuchende k\u00f6nnen erwerbsf\u00e4hige Menschen beziehen und nicht erwerbsf\u00e4hige Personen, die mit erwerbsf\u00e4higen in einer sogenannten Bedarfsgemeinschaft leben.<br>\n<br>\nDie Grundsicherung (beziehungsweise B\u00fcrgergeld) wird aus Steuermitteln finanziert. Diese Leistung kann beim zust\u00e4ndigen Jobcenter beantragt werden.<br>\n<br>\nQuelle: <a href=\"https://www.arbeitsagentur.de/lexikon/grundsicherung\">Bundesagentur f\u00fcr Arbeit</a><br>\n<br>\n<b>Ziel Nachhaltigkeitsagenda Ingolstadt:</b><br>\nV1.4: Armutsbek\u00e4mpfung<br>\n<br>\n<b>BNK-Indikator</b>\n","national_metadata_updated_date":"2024-09-06","national_data_updated_date":"2024-09-04","target_number":"1.4","goal_number":"1","indicator_name":"global_indicators.1-4-2-title"},"15-1":{"sdg_goal":15,"indicator_number":15.1,"graph_title":"global_indicators.15-1-title","indicator_sort_order":"15-01-01","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","computation_units":"Prozent","data_start_values":[{"field":"Region","value":"Ingolstadt"},{"field":"Region","value":"Bayern"}],"national_geographical_coverage":"Ingolstadt","computation_definitions":"Anteil der \u00f6kologisch bewirtschafteten Fl\u00e4che an der landwirtschaftlich genutzten Fl\u00e4che","SOURCE_TYPE":"Auswertung der Mehrfachantr\u00e4ge durch das Amt f\u00fcr Ern\u00e4hrung, Landwirtschaft und Forsten Ingolstadt-Pfaffenhofen","source_earliest_available_1":2019,"source_periodicity_1":"J\u00e4hrlich","language":"de","published":true,"reporting_status":"complete","page_content":"Anteil der \u00f6kologisch bewirtschafteten Fl\u00e4che an der landwirtschaftlich genutzten Fl\u00e4che in Ingolstadt. Hier sind die Fl\u00e4chenangaben aller Betriebe in Ingolstadt mit ihren gesamten bewirtschafteten Fl\u00e4chen ber\u00fccksichtigt.<br>\n<br>\n<b>Ziel Nachhaltigkeitsagenda Ingolstadt</b><br>\nK2.1: Unterst\u00fctzung einer nachhaltigen, regionalen Landwirtschaft und Erhalt landwirtschaftlicher Fl\u00e4chen<br>\n<br>\n<b>Ingolstadtspezifischer Indikator</b>\n","national_metadata_updated_date":"2024-10-09","national_data_updated_date":"2024-10-02","target_number":"15.1","goal_number":"15","indicator_name":"global_indicators.15-1-title"},"6-2":{"sdg_goal":6,"indicator_number":6.2,"graph_title":"global_indicators.6-2-title","indicator_sort_order":"06-02-01","data_non_statistical":false,"graph_type":"bar","computation_units":"Anzahl Trinkwasserbrunnen","data_start_values":[{"field":"Region","value":"Ingolstadt"},{"field":"Region","value":"Bayern"}],"national_geographical_coverage":"Ingolstadt","computation_definitions":"Anzahl Trinkwasserbrunnen im \u00f6ffentlichen Raum","SOURCE_TYPE":"<a href=\"https://stadtplan.ingolstadt.de/\">Geoportal Ingolstadt</a>","source_earliest_available_1":2023,"source_periodicity_1":"j\u00e4hrlich","language":"de","published":true,"reporting_status":"complete","page_content":"Anzahl der Trinkwasserspender im Stadtgebiet Ingolstadt<br>\n<br>\n<b>Ziel Nachhaltigkeitsagenda Ingolstadt</b><br>\nN1.1: Transparenz und Wertsch\u00e4tzung der Qualit\u00e4t von Lebensmitteln erh\u00f6hen<br>\n<br>\n<b>Ingolstadtspezifischer Indikator</b>\n","national_metadata_updated_date":"2024-10-07","national_data_updated_date":"2023-07-26","target_number":"6.2","goal_number":"6","indicator_name":"global_indicators.6-2-title"},"1-7":{"sdg_goal":1,"indicator_number":1.7,"graph_title":"global_indicators.1-7-title","indicator_sort_order":"01-07-01","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","computation_units":"Anzahl der Alleinerziehenden","data_start_values":[{"field":"Alleinerziehende","value":"Leistungsbezieher/-innen"},{"field":"Alleinerziehende","value":"gesamt"}],"national_geographical_coverage":"Ingolstadt","computation_definitions":"Anzahl der Alleinerziehenden in Ingolstadt und Alleinerziehende, die Leistungen nach SGB II beziehen","SOURCE_TYPE":"<a href=\"https://statistik.arbeitsagentur.de/SiteGlobals/Forms/Suche/Einzelheftsuche_Formular.html?nn=20656&topic_f=alleinerziehend\">Bundesagentur f\u00fcr Arbeit</a>, eigene Berechnungen aus dem Melderegister durch das Amt f\u00fcr Statistik und Stadtforschung der Stadt Ingolstadt","source_earliest_available_1":2019,"source_periodicity_1":"J\u00e4hrlich","language":"de","published":true,"reporting_status":"complete","page_content":"Der Indikator beschreibt die Anzahl der Alleinerziehenden in Ingolstadt und Alleinerziehende, die Leistungen nach SGB II beziehen. <br>\n<br>\n<b>Ziel Nachhaltigkeitsagenda Ingolstadt:</b><br> \nV1.4: Armutsbek\u00e4mpfung<br>\n<br>\n<b>Ingolstadtspezifischer Indikator</b>\n","national_metadata_updated_date":"2024-09-06","national_data_updated_date":"2024-09-05","target_number":"1.7","goal_number":"1","indicator_name":"global_indicators.1-7-title"},"3-10":{"sdg_goal":3,"indicator_number":3.1,"graph_title":"global_indicators.3-10-title","indicator_sort_order":"03-10-01","data_non_statistical":false,"graph_type":"bar","computation_units":"Prozent","data_start_values":[{"field":"Bio-Lebensmittel","value":"Fleisch und Wurstwaren"},{"field":"Bio-Lebensmittel","value":"Sonstige Lebensmittel"}],"national_geographical_coverage":"Ingolstadt","computation_definitions":"Anteil des Bio-Lebensmittelanteils an KiTas und Schulen in Prozent","SOURCE_TYPE":"Amt f\u00fcr Kinderbetreuung und -bildung in Ingolstadt","source_earliest_available_1":2022,"source_periodicity_1":null,"language":"de","published":true,"reporting_status":"complete","page_content":"Die tats\u00e4chlichen Werte schwanken zwischen 90 bis 100 %, da die Vorgabe laut st\u00e4dtischer Richtline f\u00fcr die Einrichtungen der Stadt nahezu 100 % vorgeben. \nDie Einrichtungen bestellen eigenst\u00e4ndig bei den Lieferanten die Lebensmittel, daher kann der Wert bei den einzelnen Einrichtungen schwanken. \nF\u00fcr sonstige Lebensmittel ist ein Bioanteil von mindestens 60 % vorgegeben.<br>\n<br>\n<b>Ziel Nachhaltigkeitsagenda Ingolstadt:</b><br>\nN2.2: F\u00f6rderung einer gesunden und ausgewogenen Ern\u00e4hrungsweise und Verpflegungsm\u00f6glichkeiten<br>\n<br>\n<b>BNK-Indikator</b>\n","national_metadata_updated_date":"2024-09-04","national_data_updated_date":"2024-09-04","target_number":"3.10","goal_number":"3","indicator_name":"global_indicators.3-10-title"},"11-7":{"sdg_goal":11,"indicator_number":11.7,"graph_title":"global_indicators.11-7-title","indicator_sort_order":"11-07-01","data_non_statistical":false,"graph_type":"bar","computation_units":"Anzahl fertiggestellter Wohngeb\u00e4ude","data_start_values":[{"field":"Neue Wohngeb\u00e4ude","value":"gesamt"},{"field":"Neue Wohngeb\u00e4ude","value":"Fernw\u00e4rme"},{"field":"Neue Wohngeb\u00e4ude","value":"Geothermie"},{"field":"Neue Wohngeb\u00e4ude","value":"Umweltthermie"},{"field":"Neue Wohngeb\u00e4ude","value":"Solarthermie"},{"field":"Neue Wohngeb\u00e4ude","value":"Holz"},{"field":"Neue Wohngeb\u00e4ude","value":"Biomasse"}],"national_geographical_coverage":"Ingolstadt","computation_definitions":"Anzahl fertiggestellter Wohngeb\u00e4ude mit erneuerbarer Heizenergie sowie Fernw\u00e4rme","SOURCE_TYPE":"<a href=\"https://www.statistikdaten.bayern.de/genesis//online?operation=table&code=31121-012r&bypass=true&levelindex=1&levelid=1723470904542#abreadcrumb\">Bayerisches Landesamt f\u00fcr Statistik</a>","source_earliest_available_1":2019,"source_periodicity_1":"J\u00e4hrlich","language":"de","published":true,"reporting_status":"complete","page_content":"Dieser Indikator zeigt die Anzahl der fertiggestellten Wohngeb\u00e4ude insgesamt an sowie die Wohngeb\u00e4ude, die prim\u00e4r mit erneuerbaren Heizenergien sowie Fernw\u00e4rme beheizt werden. Zu erneuerbaren Heizenergien werden neben der Ber\u00fccksichtigung der Fernw\u00e4rme Geothermie, Umweltthermie (Luft / Wasser), Solarthermie, Holz und sonstige Biomasse gez\u00e4hlt. Der Anteil hat sich im Vergleich zu 2019 mit einem Anteil von 54 % deutlich gesteigert. 2023 lag der Anteil bei \u00fcber 84 % fertiggestellten Wohngeb\u00e4uden mit prim\u00e4r erneuerbaren Heizenergien. Allerdings ist auch die Zahl der fertiggestellten Wohngeb\u00e4ude von 280 (2019) auf 208 (2023) ebenfalls deutlich gesunken.<br>\n<br>\n<b>Ziel Nachhaltigkeitsagenda Ingolstadt</b><br>\nN3.3: F\u00f6rderung von nachhaltigem Bauen und vermehrte Nutzung von Leerst\u00e4nden und Baul\u00fccken, Erh\u00f6hung der Sanierungsquote<br>\n<br>\n<b>BNK-Indikator</b>\n","national_metadata_updated_date":"2024-09-05","national_data_updated_date":"2024-09-05","target_number":"11.7","goal_number":"11","indicator_name":"global_indicators.11-7-title"},"13-2":{"sdg_goal":13,"indicator_number":13.2,"graph_title":"global_indicators.13-2-title","indicator_sort_order":"13-02-01","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","computation_units":"CO2e-Emissionen","data_start_values":[{"field":"Sektoren","value":"Haushalte"},{"field":"Sektoren","value":"Industrie"},{"field":"Sektoren","value":"GHD"},{"field":"Sektoren","value":"GHD - Stadtverwaltung Ingolstadt"},{"field":"Sektoren","value":"Verkehr"},{"field":"Sektoren","value":"Gesamtemissionen"}],"national_geographical_coverage":"Ingolstadt","computation_definitions":"CO2e-Emissionen der Haushalte, Industrie, GHD, GHD - Stadtverwaltung Ingolstadt Verkehr und Gesamt","SOURCE_TYPE":"<a href=\"https://www.ingolstadt.de/Rathaus/Verwaltung-Beteiligung/Adressen/Stabsstelle-Klima-Biodiversit%C3%A4t-Donau.php?object=tx,2789.1.1&ModID=9&FID=465.3033.1&NavID=2789.173&La=1\">Stabsstelle Strategien Klima, Biodiversit\u00e4t und Donau</a>","source_earliest_available_1":1990,"source_periodicity_1":"Alle 2 Jahre","language":"de","published":true,"reporting_status":"complete","page_content":"Die CO2-Emissionen sind als CO2-\u00c4quivalente (CO2e) angegeben und umfassen dementsprechend auch alle weiteren Treibhausgase neben CO2. <br>\nDie CO2-Bilanz wird momentan alle 2 Jahre aktualisiert, da auf dieser Ebene j\u00e4hrlich zu kleinteilig ist, um eine wirkliche Entwicklung feststellen zu k\u00f6nnen und der Erhebungsaufwand dementsprechend hoch. Die n\u00e4chste Bilanz wird daher gegen Mitte 2025 mit den Daten von 2023 vorliegen. <br>\n<br>\n<b>Erl\u00e4uterung: GHD-Emissionen sind alle Emissionen des Sektor Gewerbe, Handel, Dienstleistungen und \u00fcbrige Verbraucher. Die Stadtverwaltung Ingolstadt z\u00e4hlt ebenfalls zum Sektor GHD, wird in dieser Grafik aber nochmal separat aufgef\u00fchrt.</b><br>\n<br>\n<b>Ziel Nachhaltigkeitsagenda Ingolstadt</b><br>\nK1.1: Reduktion von Treibhausgasemissionen: klimaneutral stadtweit bis 2035<br>\n<br>\n<b>Ingolstadtspezifischer Indikator</b>\n","national_metadata_updated_date":"2024-09-06","national_data_updated_date":"2024-09-04","target_number":"13.2","goal_number":"13","indicator_name":"global_indicators.13-2-title"},"9-6":{"sdg_goal":9,"indicator_number":9.6,"graph_title":"global_indicators.9-6-title","indicator_sort_order":"09-06-01","data_non_statistical":false,"graph_type":"bar","computation_units":"Euro","data_start_values":[{"field":"Einrichtung","value":"KU-Eichst\u00e4tt-Ingolstadt"},{"field":"Einrichtung","value":"TH Ingolstadt"},{"field":"Einrichtung","value":"gesamt"}],"national_geographical_coverage":"Ingolstadt","computation_definitions":"H\u00f6he der Drittmittel der TH Ingolstadt sowie der KU Eichst\u00e4tt-Ingolstadt in Euro","SOURCE_TYPE":"Katholische Universit\u00e4t Eichst\u00e4tt-Ingolstadt und Technische Hochschule Ingolstadt","source_earliest_available_1":2019,"source_periodicity_1":"j\u00e4hrlich","language":"de","published":true,"reporting_status":"complete","page_content":"Dieser Indikator zeigt die Entwicklung der H\u00f6he der Drittmittel der TH Ingolstadt sowie der KU Eichst\u00e4tt-Ingolstadt in Euro an.<br>\n<br>\n<b>Ziel Nachhaltigkeitsagenda Ingolstadt</b><br>\nW2.2: Erh\u00f6hung der Forschungsintensit\u00e4t<br>\n<br>\n<b>Ingolstadtspezifischer Indikator</b>\n\n\n","national_metadata_updated_date":"2024-10-15","national_data_updated_date":"2024-09-06","target_number":"9.6","goal_number":"9","indicator_name":"global_indicators.9-6-title"},"7-3":{"sdg_goal":7,"indicator_number":7.3,"graph_title":"global_indicators.7-3-title","indicator_sort_order":"07-03-01","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","computation_units":"Lades\u00e4ulenpunkte","data_start_values":[{"field":"Lades\u00e4ule","value":"Normallades\u00e4ule"},{"field":"Lades\u00e4ule","value":"Schnelllades\u00e4ule"},{"field":"Lades\u00e4ule","value":"Gesamt"}],"national_geographical_coverage":"Ingolstadt","computation_definitions":"Anzahl der \u00f6ffentlichen Normal- und Schnellladepunkte ab 3,7 kW","SOURCE_TYPE":"<a href=\"https://www.bundesnetzagentur.de/DE/Fachthemen/ElektrizitaetundGas/E-Mobilitaet/Ladesaeulenkarte/start.html\">Bundesnetzagentur - Lades\u00e4uleninfrastruktur</a>","source_earliest_available_1":2016,"source_periodicity_1":"J\u00e4hrlich","language":"de","published":true,"reporting_status":"complete","page_content":"In Ingolstadt gibt es derzeit laut <a href=\"https://www.bundesnetzagentur.de/DE/Fachthemen/ElektrizitaetundGas/E-Mobilitaet/Ladesaeulenkarte/start.html\">Lades\u00e4ulenregister der Bundesnetzagentur</a> 1.579 \u00f6ffentlich \nzug\u00e4ngliche Ladepunkte (Stand 01.01.2024). Diese verteilen sich jedoch nicht gleichm\u00e4\u00dfig \u00fcber das Stadtgebiet. Der Stadtbezirk Etting im Bereich der Audi AG belegt den ersten Platz. \nDanach folgen der Stadtbezirk Nordwest und der Stadtbezirk Nordost. Schlusslichter sind der Bezirk S\u00fcdwest sowie die Bezirke Oberhaunstadt und West. Die Zahlen belegen eine Konzentration \nim Bereich der Audi AG sowie dem IN-Campus im S\u00fcdosten. In den Stadtbezirken mit geringer Lades\u00e4uleninfrastruktur, werden Elektro- und Plug-In-Hybridfahrzeuge oft auch durch private Anschl\u00fcsse (Wall-Boxen) \nmit Strom versorgt.<br>\n<br>\nIm regionalen sowie im bayernweiten Vergleich f\u00fchrt Ingolstadt. So sind es im Landkreis Eichst\u00e4tt 265, im Landkreis Pfaffenhofen 244 und im Landkreis Neuburg-Schrobenhausen 192 Lades\u00e4ulenpunkte.\nUnter den acht gr\u00f6\u00dften St\u00e4dten in Bayern liegt Ingolstadt auf Platz 1, d. h. es hat die wenigsten zugelassenen Elektro- und Plug-In-Hybrid-Fahrzeuge pro Ladepunkt. Danach folgen Regensburg und F\u00fcrth \n(<a href=\"https://www.ingolstadt.de/Rathaus/Aktuelles/Aktuelle-Meldungen-Archiv/Elektromobilit%C3%A4t-auf-dem-Vormarsch.php?object=tx,2789.5&ModID=7&FID=2789.22365.1&NavID=2789.411&La=1\">Quelle: Pressemitteilung Stadt Ingolstadt vom 10.06.2024)</a>.<br>\n<br>\n<b>Ziel Nachhaltigkeitsagenda Ingolstadt</b><br>\nN4.1: Steigerung umweltfreundlicher und sicherer Mobilit\u00e4t<br>\n<br>\n<b>Ingolstadtspezifischer Indikator</b>\n","national_metadata_updated_date":"2024-09-06","national_data_updated_date":"2024-09-04","target_number":"7.3","goal_number":"7","indicator_name":"global_indicators.7-3-title"},"10-11":{"sdg_goal":10,"indicator_number":10.11,"graph_title":"global_indicators.10-11-title","indicator_sort_order":"10-11-01","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","computation_units":"Prozent","data_start_values":[{"field":"Muttersprache","value":"deutsch"},{"field":"Muttersprache","value":"nicht-deutsch"}],"national_geographical_coverage":"Ingolstadt","computation_definitions":"Anteil Kinder mit nicht-deutscher Familiensprache in KiTas","SOURCE_TYPE":"Amt f\u00fcr Statistik und Stadtforschung der Stadt Ingolstadt","source_earliest_available_1":2019,"source_periodicity_1":"j\u00e4hrlich","language":"de","published":true,"reporting_status":"complete","page_content":"Dieser Indikator zeigt den Anteil der Kinder mit deutscher und nicht-deutscher Familiensprache in KiTas an.<br>\n<br>\n<b>Ziel Nachhaltigkeitsagenda Ingolstadt</b><br>\nB2.3: F\u00f6rderung der Bildungsteilhabe / Bildungsgerechtigkeit und lebenslangem Lernen<br>\n<br>\n<b>Ingolstadtspezifischer Indikator</b>\n","national_metadata_updated_date":"2024-10-09","national_data_updated_date":"2024-09-05","target_number":"10.11","goal_number":"10","indicator_name":"global_indicators.10-11-title"},"11-4":{"sdg_goal":11,"indicator_number":11.4,"graph_title":"global_indicators.11-4-title","indicator_sort_order":"11-04-01","data_non_statistical":true,"graph_type":"line","computation_units":null,"data_start_values":[{"field":"Region","value":"Ingolstadt"},{"field":"Region","value":"Bayern"}],"national_geographical_coverage":"Ingolstadt","computation_definitions":null,"SOURCE_TYPE":"<a href=\"https://www.in-kb.de/starkregenkarte\">Starkregenkarte INKB</a>","source_earliest_available_1":2023,"source_periodicity_1":null,"language":"de","published":true,"reporting_status":"complete","page_content":"Die Starkregengefahrenkarte zeigt potenzielle Gefahrenbereiche aufgrund von Starkregenereignissen an. Sie ist Teil des Sturzflutrisikomanagements, welches Ingolstadt als eine der ersten bayerischen Gro\u00dfst\u00e4dte umgesetzt hat. Die Karte dient als Grundlage f\u00fcr Vorsorgema\u00dfnahmen im privaten und kommunalen Bereich. Mit den angezeigten \u00dcberflutungsfl\u00e4chen kann man gezielt Schutzma\u00dfnahmen umsetzen, um Sch\u00e4den durch Starkregen zu vermeiden. Die Karte basiert auf Modellberechnungen. Dazu wurden im gesamten Stadtgebiet die Gegebenheiten vor Ort aufgenommen und analysiert. Danach wurden Modellberechnungen durchgef\u00fchrt. Anhand dieser Daten ist es m\u00f6glich, die \u00dcberflutungsfl\u00e4chen bei unterschiedlich intensiven Starkregenf\u00e4llen zu berechnen und in einer Karte darzustellen.<br>\n<br>\nSo kann der \u00d6ffentlichkeit eine gute M\u00f6glichkeit zur Risikoabsch\u00e4tzung zur Verf\u00fcgung gestellt werden. Auf kommunaler Ebene k\u00f6nnen anhand der Ermittlung der Risiken durch \u00dcberflutungsh\u00f6hen, Flie\u00dfwegberechnungen und Flie\u00dfgeschwindigkeitssimulationen konkrete Gefahrenbereiche identifiziert, und risikominimierende Ma\u00dfnahmen geplant und umgesetzt werden.<br>\n<br>\nDie Starkregengefahrenkarte finden Sie unter folgendem Link: <a href=\"https://sas.starkregen.de/09161000/webviewer\">Zur Starkregengefahrenkarte</a> <br>\n<br>\nWeitere Ausk\u00fcnfte hierzu k\u00f6nnen Ihnen auch die Ingolst\u00e4dter Kommunalbetriebe (INKB) direkt geben: <a href=\"https://www.in-kb.de/Entw%C3%A4sserung/Starkregen/\">Kontakt und weitere Informationen</a> <br>\n<br>\n<b>Ziel Nachhaltigkeitsagenda Ingolstadt</b><br>\nK3.1: F\u00f6rderung des pr\u00e4ventiven Hochwasserschutzes und \u00dcberflutungsvorsorge (u.a. durch Steigerung der Schwammf\u00e4higkeit der Stadt / Speicherf\u00e4higkeit von Wasser)<br>\n<br>\n<b>Ingolstadtspezifischer Indikator</b>\n","national_metadata_updated_date":"2024-03-28","national_data_updated_date":"2023-03-09","target_number":"11.4","goal_number":"11","indicator_name":"global_indicators.11-4-title"},"7-2":{"sdg_goal":7,"indicator_number":7.2,"graph_title":"global_indicators.7-2-title","indicator_sort_order":"07-02-01","data_non_statistical":false,"graph_type":"bar","computation_units":"kWp","data_start_values":[{"field":"kWp","value":"Zubau"},{"field":"kWp","value":"Gesamtleistung Ingolstadt"},{"field":"kWp","value":"Gesamtleistung st\u00e4dtische Anlagen"}],"national_geographical_coverage":"Ingolstadt","computation_definitions":"Zubau Photovoltaik in Kilowatt Peak","SOURCE_TYPE":"<a href=\"https://www.ingolstadt.de/Rathaus/Verwaltung-Beteiligung/Adressen/Stabsstelle-Klima-Biodiversit%C3%A4t-Donau.php?object=tx,2789.1.1&ModID=9&FID=465.3033.1&NavID=2789.173&La=1\">Stabsstelle Strategien Klima, Biodiversit\u00e4t und Donau</a>","source_earliest_available_1":1993,"source_periodicity_1":"j\u00e4hrlich","language":"de","published":true,"reporting_status":"complete","page_content":"Dieser Indikator gibt den Zubau an Photovoltaik in Kilowatt Peak (kWp) ab 1993 sowie die installierte Gesamtleistung der jeweiligen Jahre an. Die Gesamtleistung der st\u00e4dtischen Anlagen bezieht sich ausschliel\u00dflich auf die installierte Leistung auf Geb\u00e4uden, welche sich in st\u00e4dtischer Hand befinden.<br>\nGeplante Anlagen sind in dieser Grafik nicht ber\u00fccksichtigt.<br>\nStand der Auswertung: 26.01.2024<br>\n<br>\n<b>Ziel Nachhaltigkeitsagenda Ingolstadt</b><br>\nK1.2: Ausbau von erneuerbaren Energien, insbesondere Erzeugung von regenerativem Strom vor Ort<br>\n<br>\n<b>Ingolstadtspezifischer Indikator</b>\n\n","national_metadata_updated_date":"2024-09-06","national_data_updated_date":"2024-01-29","target_number":"7.2","goal_number":"7","indicator_name":"global_indicators.7-2-title"},"17-2":{"sdg_goal":17,"indicator_number":17.2,"graph_title":"global_indicators.17-2-title","indicator_sort_order":"17-02-01","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","computation_units":"Anzahl Projekte mit den Partnerst\u00e4dten","data_start_values":[{"field":"Region","value":"Ingolstadt"},{"field":"Region","value":"Bayern"}],"national_geographical_coverage":"Ingolstadt","computation_definitions":"Anzahl Projekte mit den Partnerst\u00e4dten","SOURCE_TYPE":"Kulturreferat Stadt Ingolstadt","source_earliest_available_1":2019,"source_periodicity_1":"J\u00e4hrlich","language":"de","published":true,"reporting_status":"complete","page_content":"Der Indikator zeigt die Anzahl der Projekte mit den Partnerst\u00e4dten der Stadt Ingolstadt an. W\u00e4hrend der Corona-Pandemie sank die Zahl der Projekte. Seit 2022 ist die Zahl wieder steigend.<br>\n<br>\n<b>Ziel Nachhaltigkeitsagenda Ingolstadt</b><br>\nV2.2: Interkommunale/r, \u00fcberregionale/r und internationale/r Austausch und Zusammenarbeit<br>\n<br>\n<b>Ingolstadtspezifischer Indikator</b>\n","national_metadata_updated_date":"2024-09-06","national_data_updated_date":"2024-09-06","target_number":"17.2","goal_number":"17","indicator_name":"global_indicators.17-2-title"},"9-3":{"sdg_goal":9,"indicator_number":9.3,"graph_title":"global_indicators.9-3-title","indicator_sort_order":"09-03-01","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","computation_units":"Cityfreiraumf\u00f6rderungen","data_start_values":[{"field":"Region","value":"Ingolstadt"},{"field":"Region","value":"Bayern"}],"national_geographical_coverage":"Ingolstadt","computation_definitions":"H\u00e4ufigkeit der Inanspruchnahme der Cityfreiraumf\u00f6rderung","SOURCE_TYPE":"IFG Ingolstadt","source_earliest_available_1":2019,"source_periodicity_1":"j\u00e4hrlich","language":"de","published":true,"reporting_status":"complete","page_content":"Mit der Initiative \u201eCityfreiraum\u201c verfolgen IFG, IN-City und Existenzgr\u00fcnderzentrum das Ziel, innerst\u00e4dtische Leerst\u00e4nde mit individuellen Gr\u00fcndern aus den Bereichen Handel, Handwerk und Dienstleistung zu f\u00fcllen. Damit soll eine h\u00f6here Angebotsvielfalt f\u00fcr Altstadtbesucher erzielt und Neugr\u00fcndungen gef\u00f6rdert werden. Die F\u00f6rderung umfasst einen 12-monatigen Mietzuschuss i.H.v. 30% der Nettokaltmiete (max. 12.000 EUR), professionelle Beratung bei der Businessplanerstellung, einen einmaligen Werbekostenzuschuss i.H.v. 500,- EUR sowie eine kostenlose 1-j\u00e4hrige Mitgliedschaft bei IN-City e.V. (Quelle: <a href=\"https://www.ingolstadt-ifg.de/cityfreiraum\">IFG Ingolstadt</a>).<br>\n<br>\n<b>Ziel Nachhaltigkeitsagenda Ingolstadt</b><br>\nW3.1: F\u00f6rderung von Existenzgr\u00fcndungen<br>\n<br>\n<b>Ingolstadtspezifischer Indikator</b>\n","national_metadata_updated_date":"2024-10-07","national_data_updated_date":"2024-09-05","target_number":"9.3","goal_number":"9","indicator_name":"global_indicators.9-3-title"},"1-2":{"sdg_goal":1,"indicator_number":1.2,"graph_title":"global_indicators.1-2-title","indicator_sort_order":"01-02-01","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","computation_units":"Anzahl Erteilte Wohnberechtigungen und Sozialwohnungsbezug","data_start_values":[{"field":"Sozial gef\u00f6rderter Wohnraum","value":"Erteilte Wohnberechtigungen"},{"field":"Sozial gef\u00f6rderter Wohnraum","value":"Sozialwohnungsbezug"}],"national_geographical_coverage":"Ingolstadt","computation_definitions":"Anzahl Erteilte Wohnberechtigungen und Sozialwohnungsbezug","SOURCE_TYPE":"Amt f\u00fcr Soziales der Stadt Ingolstadt","source_earliest_available_1":2019,"source_periodicity_1":"J\u00e4hrlich","language":"de","published":true,"reporting_status":"complete","page_content":"\nSozialwohnungen, rechtlich korrekt \u201e\u00f6ffentlich gef\u00f6rderte Wohnungen\u201c, sind Wohnungen, deren Bau finanziell bezuschusst worden sind. Eine Sozialwohnung ist von der Lage, Ausstattung und Gr\u00f6\u00dfe erstmal nicht als Solche erkennbar. Lediglich die Miete ist niedriger.<br>\n<br>\nMit dem Wohnberechtigungsschein (erteilte Wohnberechtigungen) kann ein Mieter nachweisen, dass er berechtigt ist, eine mit \u00f6ffentlichen Mitteln gef\u00f6rderte Wohnung zu beziehen. F\u00fcr besonders einkommensschwache Haushalte wird \u00fcber den Vormerkbescheid eine gef\u00f6rderte Wohnung vermittelt.<br>\n<br>\nDer Sozialwohnungsbezug bezeichnet den finalen Bezug einer Wohnung nach erfolgreicher Antragstellung.<br>\n<br>\nQuelle: <a href=\"https://www.ingolstadt.de/wohnberechtigungsschein\">Amt f\u00fcr Soziales der Stadt Ingolstadt</a><br>\n<br>\n<b>Ziel Nachhaltigkeitsagenda Ingolstadt:</b><br>\nV1.4: Armutsbek\u00e4mpfung<br>\n<br>\n<b>Ingolstadtspezifischer Indikator</b>\n","national_metadata_updated_date":"2024-09-06","national_data_updated_date":"2024-09-04","target_number":"1.2","goal_number":"1","indicator_name":"global_indicators.1-2-title"},"11-17":{"sdg_goal":11,"indicator_number":11.17,"graph_title":"global_indicators.11-17-title","indicator_sort_order":"11-17-01","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","computation_units":"Prozent","data_start_values":[{"field":"Modal Split","value":"zu Fu\u00df"},{"field":"Modal Split","value":"Fahrrad"},{"field":"Modal Split","value":"MIV"},{"field":"Modal Split","value":"\u00d6V"}],"national_geographical_coverage":"Ingolstadt","computation_definitions":"Modal Split im Stadtgebiet nach den Kategorien \"zu Fu\u00df\", \"Fahrrad\", \"MIV (Motorisierter Individualverkehr)\" und \"\u00d6V (\u00d6ffentlicher Verkehr)\"","SOURCE_TYPE":"<a href=\"https://www.ingolstadt.de/Rathaus/Verkehr/Verkehrsmanagement/Verkehrsentwicklungsplan/\">Amt f\u00fcr Verkehrsmanagement und Geoinformation</a>","source_earliest_available_1":2001,"source_periodicity_1":"alle 5 - 10 Jahre","language":"de","published":true,"reporting_status":"complete","page_content":"Der Modal Split gibt die prozentualen Anteile der einzelnen Verkehrsmittel an der gesamten \u2060Verkehrsleistung\u2060 an und geben Aufschluss \u00fcber die Verkehrsmittelnutzung. 2001 und 2016 wurden hierzu Haushalsbefragungen von der Stadt Ingolstadt durchgef\u00fchrt, um ann\u00e4hrend das Nutzungsverhalten zu bestimmen. Hierbei teilt sich die Befragung in die Bereiche \"zu Fu\u00df\", \"Fahrrad\", \"MIV (Motorisierter Individualverkehr)\" und \"\u00d6V (\u00d6ffentlicher Verkehr)\" auf. Hierbei wurden u.a. Angaben \u00fcber Verkehrsmittelverf\u00fcgbarkeit und -nutzung, Wohnlagen, soziodemografische Merkmale, H\u00e4ufigkeit und Zweck der Nutzung, Verkehrsleistung gemacht. 2023 erfolgte eine weitere Befragung. Die Ergebnisse hierzu sind aber noch ausstehend. Ein Ziel des Verkehrsentwicklungsplans 2025 aus dem Jahr 2016 war es u.a. den Anteil des Fahrradverkehrs auf 25 Prozent zu erh\u00f6hen.  <br>\n<br>\n<b>Ziel Nachhaltigkeitsagenda Ingolstadt</b><br>\nN4.1: Steigerung umweltfreundlicher und sicherer Mobilit\u00e4t<br>\n<br>\n<b>BNK-Indikator</b>\n","national_metadata_updated_date":"2024-09-06","national_data_updated_date":"2024-09-06","target_number":"11.17","goal_number":"11","indicator_name":"global_indicators.11-17-title"},"5-2":{"sdg_goal":5,"indicator_number":5.2,"graph_title":"global_indicators.5-2-title","indicator_sort_order":"05-02-01","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","computation_units":"Euro","data_start_values":[{"field":"Region","value":"Ingolstadt"},{"field":"Region","value":"Bayern"}],"national_geographical_coverage":"Ingolstadt","computation_definitions":"Medianeinkommen-Abstand in Euro (Vollzeit) zwischen Frauen und M\u00e4nnern","SOURCE_TYPE":"Bundesagentur f\u00fcr Arbeit","source_earliest_available_1":2019,"source_periodicity_1":"J\u00e4hrlich","language":"de","published":true,"reporting_status":"complete","page_content":"Der Verdienstabstand zwischen Frauen und M\u00e4nnern in Euro, gemessen am Medianeinkommen.<br>\n<br>\nIm Vergleich zum Jahr 2021 ist der Verdienstabstand gemessen am Medianeinkommen zwischen Frauen und M\u00e4nnern (sog. Gender Pay Gap) deutlich gestiegen. Als wesentlicher Faktor f\u00fcr die unterschiedlichen Verdienstm\u00f6glichkeiten scheint sich die regionale Wirtschaftsstruktur zu erweisen. Vor allem die stark spezialisierte Struktur, die in Ingolstadt u.a. von der Kraftfahrzeugbranche gepr\u00e4gt ist, zeichnet sich durch einen hohen Besch\u00e4ftigungsanteil der M\u00e4nner aus. Hinzu kommt eines der h\u00f6chsten Durchschnittsgeh\u00e4lter pro Kopf in Ingolstadt, die im Besonderen auch durch die Industrie gepr\u00e4gt ist. Frauen \u00fcbernehmen in Ingolstadt im Verh\u00e4ltnis \u00f6fter schlechter bezahlte Berufe, wie soziale Berufe und bekleiden auch seltener F\u00fchrungspositionen oder \u00fcbernehmen die unbezahlte Arbeit zu Hause, k\u00fcmmern sich um die Kinder oder zu pflegende Angeh\u00f6rige. Dies f\u00fchrt nicht nur zu geringerem Einkommen und einem \u201eKarriereknick\u201c ab der Geburt des ersten Kindes, sondern in der Folge daraus auch zu geringerer Rente und oftmals drohender Altersarmut.<br>\n<br>\nMehr Informationen zum Gender Pay Gap finden Sie auf der Seite des <a href=\"https://www.statistik.bayern.de/presse/mitteilungen/2024/pm061/index.html#:~:text=Betrachtet%20man%20den%20Verdienstabstand%20zwischen,im%20Vorjahr%20%E2%80%93%20bei%20sieben%20Prozent.\">Bayerischen Landesamt f\u00fcr Statistik</a> und des <a href=\"https://www.destatis.de/DE/Themen/Arbeit/Verdienste/Verdienste-GenderPayGap/_inhalt.html#1127846\">Statistischen Bundesamts</a>.<br>   \n<br>\n<b>Ziel Nachhaltigkeitsagenda Ingolstadt</b><br>\nV1.1.2: F\u00f6rderung der geschlechterunabh\u00e4ngigen Chancengleichheit <br>\n<br>\n<b>BNK-Indikator</b>\n","national_metadata_updated_date":"2024-10-21","national_data_updated_date":"2024-09-04","target_number":"5.2","goal_number":"5","indicator_name":"global_indicators.5-2-title"},"10-2":{"sdg_goal":10,"indicator_number":10.2,"graph_title":"global_indicators.10-2-title","indicator_sort_order":"10-02-01","data_non_statistical":false,"graph_type":"bar","computation_units":"Anzahl der gemeldeten Diskriminierungsf\u00e4lle","data_start_values":[{"field":"Art der Diskriminierung","value":"ethnische Herkunft / rassistische Gr\u00fcnde"},{"field":"Art der Diskriminierung","value":"Geschlecht"},{"field":"Art der Diskriminierung","value":"Religion / Weltanschauung"},{"field":"Art der Diskriminierung","value":"Behinderung / Beeintr\u00e4chtigung"},{"field":"Art der Diskriminierung","value":"\u00c4u\u00dferes"},{"field":"Art der Diskriminierung","value":"Queer / Geschlechtsidentit\u00e4t / sexuelle Orientierung"},{"field":"Art der Diskriminierung","value":"Alter"},{"field":"Art der Diskriminierung","value":"Gesamt"}],"national_geographical_coverage":"Ingolstadt","computation_definitions":"Anzahl der gemeldeten Diskriminierungsf\u00e4lle","SOURCE_TYPE":"<a href=\"https://www.ingolstadt.de/Leben/Diversit%C3%A4t/Antidiskriminierungsstelle/\">Antidiskriminierungsstelle der Stadt Ingolstadt</a>","source_earliest_available_1":2023,"source_periodicity_1":"j\u00e4hrlich","language":"de","published":true,"reporting_status":"complete","page_content":"Ende 2022 wurde die Antidiskriminierungsstelle der Stadt Ingolstadt eingerichtet. Daher sind aus dem Jahr 2022 erst Daten ab Oktober vorhanden, sodass diese hier nicht aufgef\u00fchrt werden.<br>\n<br>\n\u00dcber die Antidiskriminierungsstelle k\u00f6nnen Diskriminierungen online und vetraulich gemeldet werden. Sie unterst\u00fctzt zudem und pr\u00fcft gemeinsam mit den Betroffenen L\u00f6sungsm\u00f6glichkeiten. Mehr Informationen auf der Seite der <a href=\"https://www.ingolstadt.de/Leben/Diversit%C3%A4t/Antidiskriminierungsstelle/\">Antidiskriminierungsstelle der Stadt Ingolstadt</a>.<br>\n<br>\n<b>Ziel Nachhaltigkeitsagenda Ingolstadt</b><br>\nV1.1: Abbau von Ungleichheiten und F\u00f6rderung von Teilhabe<br>\n<br>\n<b>Ingolstadtspezifischer Indikator</b>\n","national_metadata_updated_date":"2024-10-09","national_data_updated_date":"2024-08-30","target_number":"10.2","goal_number":"10","indicator_name":"global_indicators.10-2-title"},"11-8":{"sdg_goal":11,"indicator_number":11.8,"graph_title":"global_indicators.11-8-title","indicator_sort_order":"11-08-01","data_non_statistical":false,"graph_type":"bar","computation_units":"Prozent","data_start_values":[{"field":"Fl\u00e4chenart","value":"Inanspruchnahme Siedlungs-und Verkehrsfl\u00e4che"},{"field":"Fl\u00e4chenart","value":"Inanspruchnahme Vegetation"},{"field":"Fl\u00e4chenart","value":"Neuinanspruchnahme Siedlungs- und Verkehrsfl\u00e4che"},{"field":"Fl\u00e4chenart","value":"Neuinanspruchnahme Vegetation"}],"national_geographical_coverage":"Ingolstadt","computation_definitions":"Fl\u00e4cheninanspruchnahme und Fl\u00e4chenneuinanspruchnahme im Stadtgebiet","SOURCE_TYPE":"<a href=\"https://www.statistikdaten.bayern.de/genesis/online?operation=table&code=33111-003r&bypass=true&levelindex=1&levelid=1680779324034#abreadcrumb\">Bayerisches Landesamt f\u00fcr Statistik</a>","source_earliest_available_1":2019,"source_periodicity_1":"J\u00e4hrlich","language":"de","published":true,"reporting_status":"complete","page_content":"Dieser Indikator zeigt die Anteile der Siedlungs- und Verkehrsfl\u00e4che sowie der Vegetationsfl\u00e4che an der Gesamtfl\u00e4che sowie die prozentuale \u00c4nderungsrate von Siedlungs- und Verkehrsfl\u00e4chen sowie der Vegetationsfl\u00e4chen im Vergleich zum Vorjahrin in Prozent an. Der restliche Fl\u00e4chenanteil teil sich auf die Bereiche Abbauland und Gew\u00e4sser auf, die mit einem nur geringen Fl\u00e4chenanteil hier vernachl\u00e4ssigbar sind.<br>\n<br>\n<b>Ziel Nachhaltigkeitsagenda Ingolstadt</b><br>\nK2.3: Vernetzung, Entwicklung und Erhalt sch\u00fctzenswerter Fl\u00e4chen<br>\n<br>\n<b>BNK-Indikator</b>\n","national_metadata_updated_date":"2024-09-06","national_data_updated_date":"2024-10-22","target_number":"11.8","goal_number":"11","indicator_name":"global_indicators.11-8-title"},"5-3":{"sdg_goal":5,"indicator_number":5.3,"graph_title":"global_indicators.5-3-title","indicator_sort_order":"05-03-01","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","computation_units":"Prozent","data_start_values":[{"field":"Frauenanteil","value":"Stadtrat"},{"field":"Frauenanteil","value":"Verwaltung"}],"national_geographical_coverage":"Ingolstadt","computation_definitions":"Prozentualer Frauenanteil im Stadtrat der Stadt Ingolstadt und in F\u00fchrungspositionen der Ingolst\u00e4dter Stadtverwaltung","SOURCE_TYPE":"Amt f\u00fcr Statistik und Stadtforschung der Stadt Ingolstadt, <a href=\"https://www.ingolstadt.de/output/download.php?fid=3052.1401.1.PDF\">T\u00e4tigkeitsbericht und Gleichstellungskonzept 2023</a> der Gleichstellungsstelle der Stadt Ingolstadt","source_earliest_available_1":2017,"source_periodicity_1":"J\u00e4hrlich (Stadtrat), alle 5 Jahre (Verwaltung)","language":"de","published":true,"reporting_status":"complete","page_content":"Bei der Betrachtung der F\u00fchrungskr\u00e4fte werden alle Ebenen mit einbezogen. Hierzu z\u00e4hlen neben den Stellen, die durch ein Bewerbungs- und Auswahlverfahren in der Verwaltung besetzt wurden, auch die durch Wahl im Stadtrat festgelegten Positionen.<br>\n<br>\nIn der F\u00fchrungsebene der Referate der Stadt ergaben sich zwischen 2017 und 2022 keine gro\u00dfen Ver\u00e4nderungen. Von acht Referate sind sieben m\u00e4nnlich gef\u00fchrt. Trotz mehrerer\nPersonalwechsel wird weiterhin nur ein Referat von einer Frau gef\u00fchrt. Die Wahlen im Jahr 2020 brachten auch Ver\u00e4nderungen im Bereich der Verwaltungsspitze mit sich. Der Stelle des Oberb\u00fcrgermeisters ist weiterhin m\u00e4nnlich besetzt, die der 2. und 3. B\u00fcrgermeisterin inzwischen weiblich. Die Stelle der 3. B\u00fcrgermeisterin ist seit Beginn der laufenden Legislaturperiode hauptamtlich besetzt.<br>\n<br>\nF\u00fcr die Verwaltung werden alle Personen erfasst, die in einer F\u00fchrungsposition t\u00e4tig sind. Unter F\u00fchrungspositionen verstehen sich Amtsleiter/-innen, Stellvertreter/-innen \nund Sachgebietsleiter/-innen. Die Entwicklung zeigt einen Anstieg der Frauenquote in den letzten Jahren. Auf Referatsebene sind M\u00e4nner deutlich in der \u00dcberzahl. Zwischen 2017 und \n2022 gibt es aber eine signifikante Steigerung von fast 15 Prozent an Leiterinnen der \u00c4mter und Dienststellen.<br>\n<br>\n<b>Ziel Nachhaltigkeitsagenda Ingolstadt</b><br>\nV1.1.2: F\u00f6rderung der geschlechterunabh\u00e4ngigen Chancengleichheit<br>\n<br>\n<b>BNK-Indikator</b>\n","national_metadata_updated_date":"2024-10-10","national_data_updated_date":"2024-10-10","target_number":"5.3","goal_number":"5","indicator_name":"global_indicators.5-3-title"},"12-6":{"sdg_goal":12,"indicator_number":12.6,"graph_title":"global_indicators.12-6-title","indicator_sort_order":"12-06-01","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","computation_units":"Liter je EW / Tag","data_start_values":[{"field":"Region","value":"Ingolstadt"},{"field":"Region","value":"Bayern"}],"national_geographical_coverage":"Ingolstadt","computation_definitions":"Liter je EW / Tag","SOURCE_TYPE":"Ingolst\u00e4dter Kommunalbetriebe und Statistisches Bundesamt","source_earliest_available_1":2019,"source_periodicity_1":"J\u00e4hrlich","language":"de","published":true,"reporting_status":"complete","page_content":"Ver\u00f6ffentlichung im Rahmen des Jahresabschlusses der Ingolst\u00e4dter Kommunalbetriebe (INKB).  <br>\n<br>\n<b>Ziel Nachhaltigkeitsagenda Ingolstadt</b><br>\nN1.4: Unterst\u00fctzung der Vermarktungsstrukturen regionaler, fairer und \u00f6kologischer Produkte und somit des regionalen Konsums<br>\n<br>\n<b>BNK-Indikator</b>\n","national_metadata_updated_date":"2024-09-06","national_data_updated_date":"2024-07-30","target_number":"12.6","goal_number":"12","indicator_name":"global_indicators.12-6-title"},"6-3":{"sdg_goal":6,"indicator_number":6.3,"graph_title":"global_indicators.6-3-title","indicator_sort_order":"06-03-01","data_non_statistical":false,"graph_type":"bar","computation_units":"mg/l","data_start_values":[{"field":"Region","value":"Ingolstadt"},{"field":"Region","value":"Neuburg-Schrobenhausen"},{"field":"Region","value":"Eichst\u00e4tt"}],"national_geographical_coverage":"Ingolstadt","computation_definitions":"Nitrat in mg/l","SOURCE_TYPE":"<a href= \"https://www.gkd.bayern.de/de/grundwasser/chemie\">Bayerisches Landesamt f\u00fcr Umwelt</a>","source_earliest_available_1":2021,"source_periodicity_1":"J\u00e4hrlich","language":"de","published":true,"reporting_status":"complete","page_content":"Im Stadtgebiet Ingolstadt existiert eine Messstelle die u.a. auch den Nitratwert in mg/l angibt. Diese Daten sind seit 2021 vorhanden. Die am n\u00e4chsten gelegenen Messstellen des EU-Nitratmessnetzes liegen in K\u00f6sching im Landkreis Eichst\u00e4tt und in Weichering im Landkreis Neuburg-Schrobenhause. Bei keiner der Messstellen wurde in der Vergangengeit der EU-weite Grenzwert von 50 mg/l \u00fcberschritten.<br>\n<br>\nMessstellen-Nr.: 1131723400217 <br>\nGemeinde: Ingolstadt <br>\nLandkreis: Ingolstadt <br>\nBetreiber: WWA Ingolstadt <br>\nNitrat (mg/l): 2,9 (Letzter Stand: 08.05.2023)<br>\n<br>\n<b>Ziel Nachhaltigkeitsagenda Ingolstadt</b><br>\nK2.3: Vernetzung, Entwicklung und Erhalt sch\u00fctzenswerter Fl\u00e4chen<br>\n<br>\n<b>Ingolstadtspezifischer Indikator</b>\n","national_metadata_updated_date":"2024-08-30","national_data_updated_date":"2024-08-30","target_number":"6.3","goal_number":"6","indicator_name":"global_indicators.6-3-title"},"13-1":{"sdg_goal":13,"indicator_number":13.1,"graph_title":"global_indicators.13-1-title","indicator_sort_order":"13-01-01","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","computation_units":"Anzahl Einwohner/-innen","data_start_values":[{"field":"Region","value":"Ingolstadt"},{"field":"Region","value":"Bayern"}],"national_geographical_coverage":"Ingolstadt","computation_definitions":"Anzahl betroffener B\u00fcrger/-innen in der Altstadt der Stadt Ingolstadt (besonders belastetes Gebiet aus Klimaanalysekarte)","SOURCE_TYPE":"<a href=\"https://stadtplan.ingolstadt.de/#ll=48.762982,11.390595&z=13&m=custom379&mf=s100!o100&cat=39338,39357\">Klimaanalyse-Karte Ingolstadt</a>","source_earliest_available_1":2019,"source_periodicity_1":null,"language":"de","published":true,"reporting_status":"complete","page_content":"In St\u00e4dten wirkt sich besonders die durch den Klimawandel bedingte zunehmende Hitzebelastung negativ auf die menschliche Gesundheit aus. Nach den Prognosen des bayerischen Landesamts f\u00fcr Umweltschutz wird die Zahl der gesundheitsbelastenden Hitzetage (Tmax > 30\u00b0 C) und Tropenn\u00e4chte (Tmin > 20\u00b0C) deutlich zunehmen. Um in der Stadtentwicklung darauf angemessen reagieren und Vorsorgema\u00dfnahmen treffen zu k\u00f6nnen, sind umfangreiche und hochaufgel\u00f6ste Grundlageninformationen unverzichtbar. Geeignete Instrumente zur Identifizierung der relevanten \u201eKlimatope\u201c (Fl\u00e4chen mit einheitlichen klimatischen Gegebenheiten) und deren planerischen Bearbeitung ist die <a href=\"https://stadtplan.ingolstadt.de/#ll=48.762982,11.390595&z=13&m=custom379&mf=s100!o100&cat=39338,39357\">Klimaanalysekarte</a>. Aus dieser geht hervor, dass insbesondere in der Ingolstadt\u00e4dter Altstadt eine starke Belastung durch Hitze existiert. Die gestiegene Zahl der betroffenen B\u00fcrger/-innen resultiert aus der steigenden Einwohnerzahl in der Altstadt. Weitere betroffene Fl\u00e4chen sind vor allem die Gewerbegebiete der Stadt, sodass vor allem die dortigen Arbeiter/-innen davon betroffen sind. Dies wird hier aber nicht weiter aufgef\u00fchrt.<br>\n<br>\nDie Klimaanalyse-Karte gibt dar\u00fcber hinaus in ihrer Vulnerabilit\u00e4tsanalyse Auskunft \u00fcber Bev\u00f6lkerungsgruppen, die besonders stark von Klimatopen mit \"Moderater \u00dcberw\u00e4rmung\" und \"Starker \u00dcberw\u00e4rmung\" betroffen sind. Diese sind besonders h\u00e4ufig im Altstadtgebiet, aber auch im Umland wohnhaft, das v.a. durch eine \u00e4ltere Bev\u00f6lkerungsstruktur gepr\u00e4gt ist. Die Analysen sind in der <a href=\"https://www.ingolstadt.de/index.php?object=tx,2789.3.1&ModID=6&FID=3052.8703.1\">Klimaanalyse</a> nachzulesen.<br>\n<br>\n<b>Ziel Nachhaltigkeitsagenda Ingolstadt</b><br>\nK3.2: Entgegenwirken von Hitzeinseln (Vermeiden durch Ausbau der gr\u00fcnen Infrastruktur, Ber\u00fccksichtigung von Kaltluftschneisen zur Bel\u00fcftung der Siedlungsbereiche)<br>\n<br>\n<b>Ingolstadtspezifischer Indikator</b>\n","national_metadata_updated_date":"2024-10-11","national_data_updated_date":"2024-09-06","target_number":"13.1","goal_number":"13","indicator_name":"global_indicators.13-1-title"},"3-9":{"sdg_goal":3,"indicator_number":3.9,"graph_title":"global_indicators.3-9-title","indicator_sort_order":"03-09-01","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","graph_stacked_disaggregation":"Pr\u00e4ventionsart","computation_units":"Alter in Jahren","data_start_values":[{"field":"Geschlecht","value":"m\u00e4nnlich"},{"field":"Geschlecht","value":"weiblich"}],"national_geographical_coverage":"Ingolstadt","computation_definitions":"Durchschnittliches Sterbealter nach Geschlecht","SOURCE_TYPE":"<a href=\"https://www.statistikdaten.bayern.de/genesis//online?operation=table&code=12613-020z&bypass=true&levelindex=1&levelid=1725454432515#abreadcrumb\">Bayerisches Landesamt f\u00fcr Statistik</a>","source_earliest_available_1":2019,"source_periodicity_1":"Durchschnittliches Sterbealter nach Geschlecht","language":"de","published":true,"reporting_status":"complete","page_content":"Der Indikator weist das durchschnittliche Sterbealter nach Geschlecht in Ingolstadt aus.<br>\n<br>\n<b>Ziel Nachhaltigkeitsagenda Ingolstadt:</b><br>\nN2.5: Erm\u00f6glichung einer guten Versorgung (generationenspezifische Angebote)<br>\n<br>\n<b>Ingolstadtspezifischer Indikator</b>\n","national_metadata_updated_date":"2024-09-06","national_data_updated_date":"2024-09-04","target_number":"3.9","goal_number":"3","indicator_name":"global_indicators.3-9-title"},"8-6":{"sdg_goal":8,"indicator_number":8.6,"graph_title":"global_indicators.8-6-title","indicator_sort_order":"08-06-01","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","computation_units":"Anzahl sv-Besch\u00e4ftigte","data_start_values":[{"field":"sv-Besch\u00e4ftigte","value":"M\u00e4nner"},{"field":"sv-Besch\u00e4ftigte","value":"Frauen"},{"field":"sv-Besch\u00e4ftigte","value":"Deutsche"},{"field":"sv-Besch\u00e4ftigte","value":"Nicht-Deutsche"},{"field":"sv-Besch\u00e4ftigte","value":"\u00fcber 55 Jahre"},{"field":"sv-Besch\u00e4ftigte","value":"mit Berufsabschluss"},{"field":"sv-Besch\u00e4ftigte","value":"mit akademischen Abschluss"},{"field":"sv-Besch\u00e4ftigte","value":"gesamt"}],"national_geographical_coverage":"Ingolstadt","computation_definitions":"sv-Besch\u00e4ftigte unterteilt nach Geschlecht, Alter (\u00fcber / unter 55 Jahre), Deutsch / Nicht-Deutsch, Qualifikation (Ausbildung / Hochschulabschluss)","SOURCE_TYPE":"<a href=\"https://statistik.arbeitsagentur.de/SiteGlobals/Forms/Suche/Einzelheftsuche_Formular.html?topic_f=beschaeftigung-sozbe-svb-jc-merkmale\">Bundesagentur f\u00fcr Arbeit</a>","source_earliest_available_1":2019,"source_periodicity_1":"J\u00e4hrlich","language":"de","published":true,"reporting_status":"complete","page_content":"Dieser Indikator zeigt die Anzahl der sv-Besch\u00e4ftigten (Sozialversicherungspflichtig) unterteilt nach Geschlecht, Alter (\u00fcber / unter 55 Jahre), Deutsch / Nicht-Deutsch, Qualifikation (Ausbildung / Hochschulabschluss) an.<br>\n<br>\nEs handelt sich dabei um Wohnortsstatistiken. Festzustellen sind auch weiterhin hohe Zahlen an Eintritten in den Ruhestand oder kurz davor (sv-Besch\u00e4ftigte \u00fcber 55 Jahre) sowie ein steigender Anteil an Akademiker/-innen und ein sinkender Anteil an Personen mit anerkanntem Berufsabschluss.<br>\n<br>\n<b>Ziel Nachhaltigkeitsagenda Ingolstadt</b><br>\nN3.7: Sicherung einer qualitativ hochwertigen Besch\u00e4ftigung<br>\n<br>\n<b>Ingolstadtspezifischer Indikator</b>\n","national_metadata_updated_date":"2024-09-06","national_data_updated_date":"2024-09-05","target_number":"8.6","goal_number":"8","indicator_name":"global_indicators.8-6-title"},"4-3":{"sdg_goal":4,"indicator_number":4.3,"graph_title":"global_indicators.4-3-title","indicator_sort_order":"04-03-01","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","computation_units":"Anzahl der Kinder","data_start_values":[{"field":"Herkunft","value":"gesamt"},{"field":"Herkunft","value":"mit Migrationshintergrund"},{"field":"Herkunft","value":"ohne Migrationshintergrund"}],"national_geographical_coverage":"Ingolstadt","computation_definitions":"Anzahl der Kinder in \u00f6ff. Kindertageseinrichtungen mit / ohne Migrationshintergrund (zwischen 0 und unter 3 Jahre) in st\u00e4dtischer Tr\u00e4gerschaft","SOURCE_TYPE":"Jahresbericht Stadt Ingolstadt, Amt f\u00fcr Kinderbetreuung und -bildung, jeweils 1.12. des Jahres","source_earliest_available_1":2019,"source_periodicity_1":"J\u00e4hrlich","language":"de","published":true,"reporting_status":"complete","page_content":"Anzahl der Kinder in \u00f6ff. Kindertageseinrichtungen mit / ohne Migrationshintergrund (zwischen 0 und unter 3 Jahre) in st\u00e4dtischer Tr\u00e4gerschaft. <br>\n<br>\n<b>Ziel Nachhaltigkeitsagenda Ingolstadt</b><br>\nB2.3: F\u00f6rderung der Bildungsteilhabe / Bildungsgerechtigkeit und lebenslangem Lernen<br>\n<br>\n<b>Ingolstadtspezifischer Indikator</b>\n","national_metadata_updated_date":"2024-10-07","national_data_updated_date":"2024-09-04","target_number":"4.3","goal_number":"4","indicator_name":"global_indicators.4-3-title"},"4-11":{"sdg_goal":4,"indicator_number":4.11,"graph_title":"global_indicators.4-11-title","indicator_sort_order":"04-11-01","data_non_statistical":false,"graph_type":"bar","computation_units":"Anzahl Zugangspunkte","data_start_values":[{"field":"Zugangspunkte","value":"Wlan"},{"field":"Zugangspunkte","value":"PCs"}],"national_geographical_coverage":"Ingolstadt","computation_definitions":"Anzahl der \u00f6ffentlichen Internet- und PC-Zug\u00e4nge in st\u00e4dtischen Kultur- und Bildungseinrichtungen (ohne Schulen)","SOURCE_TYPE":"Referat f\u00fcr Kultur und Bildung der Stadt Ingolstadt","source_earliest_available_1":2019,"source_periodicity_1":"j\u00e4hrlich","language":"de","published":true,"reporting_status":"complete","page_content":"Der Indikator gibt an, wie viele Zugangspunkte zu \u00f6ffentlichen Wlan-Netzen und PCs in den Kultur- und Bildungseinrichtungen der Stadt Ingolstadt existieren (ohne Schulen).\nDie Stadtb\u00fccherei Ingolstadt bietet eine kostenlose PC-Nutzung mit Druckm\u00f6glichkeit im Herzogskasten und der Stadtteilb\u00fccherei S\u00fcdwest an. Alle R\u00e4ume der Stadtb\u00fccherei sind zudem mit WLAN ausgestattet. \nDie 6 PCs im Herzogskasten werden gut genutzt von Menschen ohne Ausdruckm\u00f6glichkeit, von Personen, die kein Smartphone haben, aber am digitalen Leben teilnehmen m\u00f6chten.<br>\n<br>\nIn den B\u00fcrgerh\u00e4usern Alte Post und Neuburger Kasten steht f\u00fcr Besucher/-innen das Bayern W-LAN zur Verf\u00fcgung.<br>\n<br>\nSeit 2023 verf\u00fcgt die Volkshochschule Ingolstadt \u00fcber eine eigene Bandbreite, sodass eine bessere Qualit\u00e4t der Internetverbindung in der VHS gew\u00e4hrleistet werden kann.<br>\n<br>\n<b>Ziel Nachhaltigkeitsagenda Ingolstadt</b><br>\nB2.2: Erh\u00f6hung der digitalen Medienkompetenz, Abbau der digitalen Spaltung der Gesellschaft und Versorgungsbreite (Hardware) sicherstellen<br>\n<br>\n<b>Ingolstadtspezifischer Indikator</b><br>\n","national_metadata_updated_date":"2024-10-21","national_data_updated_date":"2024-09-04","target_number":"4.11","goal_number":"4","indicator_name":"global_indicators.4-11-title"},"1-8":{"sdg_goal":1,"indicator_number":1.8,"graph_title":"global_indicators.1-8-title","indicator_sort_order":"01-08-01","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","computation_units":"Prozent","data_start_values":[{"field":"Region","value":"Deutschland"},{"field":"Region","value":"Bayern"},{"field":"Region","value":"Ingolstadt"},{"field":"Region","value":"Landkreis Eichst\u00e4tt"},{"field":"Region","value":"Landkreis Neuburg-Schrobenhausen"},{"field":"Region","value":"Landkreis Pfaffenhofen a. d. Ilm"}],"national_geographical_coverage":"Deutschland, Bayern, Ingolstadt, Landkreis Eichst\u00e4tt, Landkreis Neuburg-Schrobenhausen, Landkreis Pfaffenhofen a. d. Ilm","computation_definitions":"Arbeitslosenquote bezogen auf alle zivilen Erwerbspersonen","SOURCE_TYPE":"<a href=\"https://statistik.arbeitsagentur.de/SiteGlobals/Forms/Suche/Einzelheftsuche_Formular.html?topic_f=gemeinde-arbeitslose-quoten&r_f=by_Ingolstadt\"> Bundesagentur f\u00fcr Arbeit</a>","source_earliest_available_1":"2008 (Darstellung im Dashboard ab 2019)","source_periodicity_1":"J\u00e4hrlich","language":"de","published":true,"reporting_status":"complete","page_content":"Der Indikator beschreibt die Arbeitslosenquote bezogen auf alle zivilen Erwerbspersonen in Ingolstadt im Vergleich zu den Landkreisen der Region 10, dem Land Bayern und Deutschland. Insbesondere im Corona-Jahr 2020 ist ein starker Anstieg der Arbeitslosquote zu verzeichnen. Dieser Wert sank in den darauffolgenden Jahren wieder. Die Werte sind Jahresdurchschnittswerte.<br> \n<br>\nMonatliche Schwankungen sind in den einzelnen Statistiken der Bundesagentur f\u00fcr Arbeit nachzulesen.<br>\n<br>\n<b>Ziel Nachhaltigkeitsagenda Ingolstadt:</b><br> \nV1.4: Armutsbek\u00e4mpfung<br>\n<br>\n<b>Ingolstadtspezifischer Indikator</b>\n","national_metadata_updated_date":"2024-10-11","national_data_updated_date":"2024-10-11","target_number":"1.8","goal_number":"1","indicator_name":"global_indicators.1-8-title"},"3-3":{"sdg_goal":3,"indicator_number":3.3,"graph_title":"global_indicators.3-3-title","indicator_sort_order":"03-03-01","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","computation_units":"Allg.-Mediziner/-innen je 100.000 E","data_start_values":[{"field":"Region","value":"Ingolstadt"},{"field":"Region","value":"Landkreis Eichst\u00e4tt"},{"field":"Region","value":"Landkreis-Neuburg Schrobenhausen"},{"field":"Region","value":"Landkreis Pfaffenhofen a. d. Ilm"}],"national_geographical_coverage":"Ingolstadt, Landkreis Eichst\u00e4tt, Landkreis-Neuburg Schrobenhausen, Landkreis Pfaffenhofen a. d. Ilm","computation_definitions":"Versorgung durch Allgemeinmediziner/-innen je 100.000 EW","SOURCE_TYPE":"<a href=\"https://www.lgl.bayern.de/gesundheit/gesundheitsberichterstattung/gesundheitsatlas/ia_report/atlas.html\">Gesundheitsatlas Bayern</a> und Zahlen der Kassen\u00e4rztlichen Vereinigung Bayerns","source_earliest_available_1":2019,"source_periodicity_1":"j\u00e4hrlich","language":"de","published":true,"reporting_status":"complete","page_content":"Der Indikator gibt die ambulante Versorgung mit Haus\u00e4rzt/-innen, die an der kassen\u00e4rztlichen Versorgung teilnehmen, in Form der Versorgungsdichte auf regionaler Ebene wieder. Haus\u00e4rzt/-innen geh\u00f6ren zu den wohnortnah ben\u00f6tigten Arztgruppen, daher sind regionale Unterschiede in der ambulanten Versorgungsinfrastruktur von besonderem Interesse. Die Zahl ist sinkend aufgrund nahezu gleichbleibender Anzahl der \u00c4rzte bei steigender Bev\u00f6lkerungszahl.<br>\n<br>\n<b>Ziel Nachhaltigkeitsagenda Ingolstadt:</b><br>\nN2.4: Sicherstellung einer ausreichenden medizinischen Infrastruktur<br>\n<br>\n<b>BNK-Indikator</b>\n","national_metadata_updated_date":"2024-10-09","national_data_updated_date":"2024-10-09","target_number":"3.3","goal_number":"3","indicator_name":"global_indicators.3-3-title"},"11-11":{"sdg_goal":11,"indicator_number":11.11,"graph_title":"global_indicators.11-11-title","indicator_sort_order":"11-11-01","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","computation_units":"\u20ac je m\u00b2","data_start_values":[{"field":"Region","value":"Ingolstadt"},{"field":"Region","value":"Bayern"}],"national_geographical_coverage":"Ingolstadt","computation_definitions":"Mietpreise (ohne gef\u00f6rderten Wohnungsbau) als durchschnittliche Nettokaltmiete in \u20ac je m\u00b2","SOURCE_TYPE":"<a href=\"https://ivd.net/\">IVD, neu abgeschlossene Mietvertr\u00e4ge</a>","source_earliest_available_1":2019,"source_periodicity_1":"J\u00e4hrlich","language":"de","published":true,"reporting_status":"complete","page_content":"Mietpreise ohne gef\u00f6rderten Wohnungsbau. Angegeben wird die durchschnittliche Nettokaltmiete in \u20ac je m\u00b2. <br>\n<br>\n<b>Ziel Nachhaltigkeitsagenda Ingolstadt</b><br>\nN3.1: Schaffung von bezahlbarem und barrierefreiem Wohnraum unter Ber\u00fccksichtigung der Ressourcenschonung<br>\n<br>\n<b>BNK-Indikator</b>\n","national_metadata_updated_date":"2024-09-06","national_data_updated_date":"2024-09-06","target_number":"11.11","goal_number":"11","indicator_name":"global_indicators.11-11-title"},"9-7":{"sdg_goal":9,"indicator_number":9.7,"graph_title":"global_indicators.9-7-title","indicator_sort_order":"09-07-01","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","computation_units":"m\u00b2","data_start_values":[{"field":"Region","value":"Ingolstadt"},{"field":"Region","value":"Bayern"}],"national_geographical_coverage":"Ingolstadt","computation_definitions":"Erschlossene Gewerbefl\u00e4chen in m\u00b2 durch Fernw\u00e4rmeanschluss im Verh\u00e4ltnis zur Gewerbefl\u00e4che insgesamt","SOURCE_TYPE":null,"source_earliest_available_1":null,"source_periodicity_1":null,"language":"de","published":true,"reporting_status":"inprogress","page_content":"\n<b>Ziel Nachhaltigkeitsagenda Ingolstadt</b><br>\nW1.2: Qualitative Entwicklung von Gewerbefl\u00e4chen<br>\n<br>\n<b>Ingolstadtspezifischer Indikator</b>\n\n\n","national_metadata_updated_date":"2024-10-07","national_data_updated_date":"2024-07-22","target_number":"9.7","goal_number":"9","indicator_name":"global_indicators.9-7-title"},"11-2":{"sdg_goal":11,"indicator_number":11.2,"graph_title":"global_indicators.11-2-title","indicator_sort_order":"11-02-01","data_non_statistical":false,"graph_type":"bar","computation_units":"Anzahl Barrierefreie und inklusive Mobilit\u00e4tsangebot","data_start_values":[{"field":"Barrierefreie und inklusive Mobilit\u00e4tsangebot","value":"st\u00e4dtische barrierefreie Parkpl\u00e4tze"},{"field":"Barrierefreie und inklusive Mobilit\u00e4tsangebot","value":"gesamt barrierefreie Parkpl\u00e4tze"},{"field":"Barrierefreie und inklusive Mobilit\u00e4tsangebot","value":"Eltern-Kind-Parkpl\u00e4tze"},{"field":"Barrierefreie und inklusive Mobilit\u00e4tsangebot","value":"Ampeln mit Sensoren"},{"field":"Barrierefreie und inklusive Mobilit\u00e4tsangebot","value":"Blindenleitsysteme"},{"field":"Barrierefreie und inklusive Mobilit\u00e4tsangebot","value":"Bushaltestellen DFI inkl. akustische Ansagen"},{"field":"Barrierefreie und inklusive Mobilit\u00e4tsangebot","value":"Bushaltestellen taktile Ausstattung"}],"national_geographical_coverage":"Ingolstadt","computation_definitions":"Barrierefreies und inklusives Mobilit\u00e4tsangebot (Anzahl barrierefreier Bushaltestellen, Ampeln mit Sensor, Blindenleitsysteme im \u00f6ffentlichen Raum, Eltern-Kind-Parkpl\u00e4tze, barrierefreie Parkpl\u00e4tze)","SOURCE_TYPE":"IFG A\u00f6R, VGI, Tiefbauamt der Stadt Ingolstadt, Amt f\u00fcr Verkehrstechnik und Geoinformation der Stadt Ingolstadt, Inklusionsbeauftragte der Stadt Ingolstadt","source_earliest_available_1":2019,"source_periodicity_1":"Aufgrund verschiedener Quellen und aufwendiger Erhebung k\u00f6nnen nicht alle Daten j\u00e4hrlich aktualisiert werden","language":"de","published":true,"reporting_status":"complete","page_content":"Der Indikator weist die Anzahl des barrierefreien und inklusiven Mobilit\u00e4tsangebote aus (Anteil barrierefreier Bushaltestellen, Ampeln mit Sensor, Blindenleitsysteme im \u00f6ffentlichen Raum, barrierefreie Busse, Eltern-Kind- und Behindertenparkpl\u00e4tze).<br>\n<br>\n<b>St\u00e4dtische barrierefreie Parkpl\u00e4tze:</b> Die Aussage bezieht sich auf Anlagen und Stellpl\u00e4tze in st\u00e4dtischer Hand bzw. in Hand der Beteiligungsunternehmen der Stadt Ingolstadt. Insgesamt befinden sich 8.099 Stellpl\u00e4tze in \u00f6ffentlicher Hand und 575 befinden sich aktuell im Bau.<br>\n<br>\nIn einigen, wenigen Parkeinrichtungen gab es fr\u00fcher <i>Eltern-Kind-Stellpl\u00e4tze</i>. Da es aber regelm\u00e4\u00dfig Diskussionen mit \u201eFalschnutzern\u201c gab und eine rechtliche Durchsetzung nicht ist, wurden diese, in den Sanierungen, nicht mehr ausgewiesen.<br>\n<br>\nAktuell existieren keine barrierefreien E-Ladestationen auf den Parkgel\u00e4nden der IFG. Diese sind zwar breiter gebaut als normale Parkpl\u00e4tze, entsprechen aber nicht den Kriterien barrierefreier Stellpl\u00e4tze und fallen daher hier in der Statistik nicht darunter.<br> \n<br>\n<b>Gesamt barrierefreie Parkpl\u00e4tze:</b> Diese Ausf\u00fchrung bezieht sich auf eine Zusammenstellung der Inklusionsbeauftragten der Stadt Ingolstadt. Hierbei sind auch nicht st\u00e4dtische Parkpl\u00e4tze enthalten. Die barrierefreien Parkpl\u00e4tze beim Audi Sportpark wurden hier nicht dazugez\u00e4hlt (25 Stellpl\u00e4tze).<br>\n<br>\n<b>Blindenleitsysteme:</b> Die Daten sind  nicht auf einen Standort bezogen, sondern stellen immer die einzelnen Elemente bei \u00dcberg\u00e4ngen dar. Die Daten stammen aus der Stra\u00dfenbefahrung 2022.<br> \n<br>\n<b>Barrierefreiheit im \u00d6PNV:</b><br>\nDer barrierefreie Ausbau mit Kassler Bord/Hochbord wird seit 2005 kontinuierlich umgesetzt, d.h. immer, wenn eine Stra\u00dfenbauma\u00dfnahme erfolgte, wird gleichzeitig der barrierefreie Umbau durchgef\u00fchrt. Dies waren ca. 12 - 14 Haltestellen / Jahr. Der Aufbau der DFI (dynamische Fahrgastinformation) in Kombination mit der akustischen Haltestellenansage begann in 2019 im Zuge der F\u00f6rderma\u00dfnahme <a href=\"https://vgi-newmind.de/\">\u201eNewMind\u201c</a>.<br>\n<br>\nAlle Linienbusse, die im Stadtverkehr Ingolstadt zum Einsatz kommen, sind barrierefrei. Dies ist eine zentrale F\u00f6rdervoraussetzung, um GVFG-Mittel (Gemeindeverkehrsfinanzierungsgesetz) zur Busbeschaffung zu erhalten. Die letzten nicht-barrierefreien Linienbusse f\u00fcr den Stadtverkehr Ingolstadt wurden 1991 von der damaligen Kraftverkehr Bayern GmbH beschafft. Seit 1992 werden ausschlie\u00dflich Niederflurfahrzeuge beschafft, seit 2001 werden ausschlie\u00dflich Niederflurbusse mit zus\u00e4tzlicher Klapprampe beschafft.<br>\n<br>\n<b>Ziel Nachhaltigkeitsagenda Ingolstadt</b><br>\nN4.3: Barrierefreie Mobilit\u00e4t f\u00fcr alle Menschen<br>\n<br>\n<b>Ingolstadtspezifischer Indikator</b>\n","national_metadata_updated_date":"2024-10-23","national_data_updated_date":"2024-10-23","target_number":"11.2","goal_number":"11","indicator_name":"global_indicators.11-2-title"},"15-4":{"sdg_goal":15,"indicator_number":15.4,"graph_title":"global_indicators.15-4-title","indicator_sort_order":"15-04-01","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","computation_units":"Hektar","data_start_values":[{"field":"Ausgleichsfl\u00e4chen","value":"Gartenamt"},{"field":"Ausgleichsfl\u00e4chen","value":"Forstamt"}],"national_geographical_coverage":"Ingolstadt","computation_definitions":"Angelegte Ausgleichsfl\u00e4chen in Hektar durch das Gartenamt und das Forstamt der Stadt Ingolstadt","SOURCE_TYPE":"<a href=\"https://www.ingolstadt.de/Service/Formulare-Adressen/Adressen/Forstamt.php?object=tx,2789.1.1&ModID=9&FID=465.102.1&NavID=2789.804&La=1\">Stadt Ingolstadt - Forstamt</a>, <a href=\"https://www.ingolstadt.de/Rathaus/Verwaltung-Beteiligung/Adressen/Gartenamt.php?object=tx,2789.1.1&ModID=9&FID=465.106.1&NavID=2789.173\">Stadt Ingolstadt - Gartenamt</a>","source_earliest_available_1":2019,"source_periodicity_1":"J\u00e4hrlich","language":"de","published":true,"reporting_status":"complete","page_content":"Angelegte Ausgleichsfl\u00e4chen durch das st\u00e4dtische Forstamt als Waldfl\u00e4chen sowie des st\u00e4dtischen Gartenamts.<br>\n<br>\n<b>Ziel Nachhaltigkeitsagenda Ingolstadt</b><br>\nK4.3: Ressourcenschonender Umgang mit Fl\u00e4che und Baustoffen<br>\n<br>\n<b>Ingolstadtspezifischer Indikator</b>\n","national_metadata_updated_date":"2024-10-09","national_data_updated_date":"2024-07-25","target_number":"15.4","goal_number":"15","indicator_name":"global_indicators.15-4-title"},"3-7":{"sdg_goal":3,"indicator_number":3.7,"graph_title":"global_indicators.3-7-title","indicator_sort_order":"03-07-01","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","computation_units":"Anzahl der Todesf\u00e4lle von Personen unter 70 Jahren","data_start_values":[{"field":"Geschlecht","value":"gesamt"},{"field":"Geschlecht","value":"m\u00e4nnlich"},{"field":"Geschlecht","value":"weiblich"}],"national_geographical_coverage":"Ingolstadt","computation_definitions":"Anzahl der Todesf\u00e4lle von Personen unter 70 Jahren","SOURCE_TYPE":"<a href=\"https://www.statistikdaten.bayern.de/genesis/online?operation=statistic&levelindex=0&levelid=1723467462443&code=12613#abreadcrumb\">Bayer. Landesamt f\u00fcr Statistik</a>","source_earliest_available_1":2019,"source_periodicity_1":"J\u00e4hrlich","language":"de","published":true,"reporting_status":"complete","page_content":"Anzahl der Todesf\u00e4lle von Personen unter 70 Jahren. Zwischen 2020 und 2022 ist eine erh\u00f6hte vorzeitige Sterblichkeit festzustellen, die  u.a. auf die Corona-Pandemie zur\u00fcckzuf\u00fchren ist. <br> \n<br>\n<b>Ziel Nachhaltigkeitsagenda Ingolstadt</b><br>\nN2.5: Erm\u00f6glichung einer guten Versorgung (generationenspezifische Angebote) <br>\n<br>\n<b>BNK-Indikator</b>\n","national_metadata_updated_date":"2024-09-06","national_data_updated_date":"2024-08-12","target_number":"3.7","goal_number":"3","indicator_name":"global_indicators.3-7-title"},"4-8":{"sdg_goal":4,"indicator_number":4.8,"graph_title":"global_indicators.4-8-title","indicator_sort_order":"04-08-01","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","computation_units":"Anzahl Kitapl\u00e4tze","data_start_values":[{"field":"Kitapl\u00e4tze","value":"0-3 Jahre"},{"field":"Kitapl\u00e4tze","value":"3-6 Jahre"},{"field":"Kitapl\u00e4tze","value":"Gesamt"}],"national_geographical_coverage":"Ingolstadt","computation_definitions":"Anzahl Kitapl\u00e4tze in Ingolstadt (in st\u00e4dtischer und nicht-st\u00e4dtischer Tr\u00e4gerschaft)","SOURCE_TYPE":"Amt f\u00fcr Kinderbetreuung und -bildung","source_earliest_available_1":2019,"source_periodicity_1":"J\u00e4hrlich","language":"de","published":true,"reporting_status":"complete","page_content":"In Ingolstadt wird das Angebot an Krippen- und Kitapl\u00e4tzen st\u00e4ndig ausgebaut und so ein hochwertiges Betreuungsangebot f\u00fcr Kinder unter drei Jahren sowie im Kindergarten- und Schulkindalter geschaffen. Die Ausweitung der Betreuungsangebote hilft insbesondere kinderreichen Familien und Alleinerziehenden, den Lebensunterhalt durch berufliche T\u00e4tigkeit selbst bestreiten zu k\u00f6nnen, was wiederum das Armutsrisiko mindert.<br> \n<br>\n<b>Neu er\u00f6ffnete Einrichtungen im Jahr 2022:</b><br> \nSt\u00e4dtische Kindertageseinrichtungen: Kita \u201eOdilostra\u00dfe\u201c und Kita \u201eAuf der H\u00f6h\u201c<br>  \n<br>\nB\u00fcrgerhilfe Ingolstadt Kita GmbH: kinderEnergie<br>\n<br>\nIm Jahr 2022 wurden insgesamt 54 weitere Krippenpl\u00e4tze und 85 Kindergartenpl\u00e4tze geschaffen.<br>  \n<br>\nBetreuungsquote, Stichtag 1.11.2022<br> \n0-3 Jahre: 31,23% (1409 Kinder)<br> \n3-6 Jahre: 96,82% (4.321 Kinder)<br>  \n<br>\n<b>Neu er\u00f6ffnete Einrichtungen im Jahr 2023:</b><br>  \nSt\u00e4dtische Kindertageseinrichtungen: Kita \u201eBlumenviertel\u201c in Mailing und Naturgruppe, Erweiterung um eine Gruppe<br> \n<br>\nKatholische Kindertageseinrichtungen Ingolstadt gemeinn\u00fctzige GmbH: Kita St. Rupert, weitere Kindergartengruppe<br> \n<br>\nIm Jahr 2023 wurden insgesamt 12 weitere Krippenpl\u00e4tze und 70 Kindergartenpl\u00e4tze geschaffen.<br>  \n<br>\nBetreuungsquote, Stichtag 1.11.2023<br>\n0-3 Jahre: 34,28% (1.496 Kinder)<br> \n3-6 Jahre: 96,58% (4.383 Kinder)<br>  \n<br>\nEine \u00dcbersicht zu allen Kindertageseinrichtungen finden Sie im <a href=\"https://stadtplan.ingolstadt.de/#ll=48.761277,11.388359&z=13&m=custom379&cat=20434,20438,20439,20440\">Geoportal der Stadt Ingolstadt</a>. Mehr Informationen zur Kinderbetreuung finden Sie auf der Internetseite des <a href=\"https://www.ingolstadt.de/Leben/Kinder-Jugend-Familie/Kinderbetreuung/Kitas-der-Stadt-Ingolstadt/?La=1\">Amts f\u00fcr Kinderbetreuung und -bildung</a><br>\n<br>\n<b>Ziel Nachhaltigkeitsagenda Ingolstadt</b><br>\nB2.3: F\u00f6rderung der Bildungsteilhabe / Bildungsgerechtigkeit und lebenslangem Lernen<br>\n<br>\n<b>Ingolstadtspezifischer Indikator</b>\n","national_metadata_updated_date":"2024-10-07","national_data_updated_date":"2024-10-07","target_number":"4.8","goal_number":"4","indicator_name":"global_indicators.4-8-title"},"11-19":{"sdg_goal":11,"indicator_number":11.19,"graph_title":"global_indicators.11-19-title","indicator_sort_order":"11-19-01","data_non_statistical":false,"graph_type":"bar","computation_units":"Anzahl der Kleingartenanlagen und Parzellen","data_start_values":[{"field":"Kleingartenanlagen","value":"Parzellen"},{"field":"Kleingartenanlagen","value":"gesamt"}],"national_geographical_coverage":"Ingolstadt","computation_definitions":"Anzahl der Kleingartenanlagen  und der dazugeh\u00f6rigen Parzellen gepflegt durch die Stadt Ingolstadt","SOURCE_TYPE":"Gartenamt der Stadt Ingolstadt","source_earliest_available_1":2022,"source_periodicity_1":"unregelm\u00e4\u00dfig","language":"de","published":true,"reporting_status":"complete","page_content":"Im Indikator abgebildet sind die Kleingartenanlagen sowie die dazugeh\u00f6rigen Parzellen der jeweiligen Anlagen, die durch das Gartenamt der Stadt Ingolstadt gepflegt werden. Neben diesen Fl\u00e4chen gibt es insgesamt 33 weitere Anlagen. Diese setzen sich zusammen aus weiteren st\u00e4dtischen verpachteten Fl\u00e4chen, die durch Vereine und Privatpersonen gepflegt werden, Fl\u00e4chen des Freistaates Bayern, Eigentumsg\u00e4rten, G\u00e4rten der Gemeinn\u00fctzigen Wohnungsbaugesellschaft (GWG) sowie der Deutschen Bahn. Insgesamt pflegt das Gartenamt Kleing\u00e4rten mit einer Fl\u00e4che von 311.400 m\u00b2. Die Gesamtfl\u00e4che bel\u00e4uft sich auf rund 1,2 Mio km\u00b2. <br>\n<br>\n<b>Ziel Nachhaltigkeitsagenda Ingolstadt</b><br>\nN3.4: Schutz und Ausbau von Gr\u00fcnfl\u00e4chen und \u00f6ffentlichem Raum f\u00fcr alle<br>\n<br>\n<b>Ingolstadtspezifischer Indikator</b>\n","national_metadata_updated_date":"2024-10-09","national_data_updated_date":"2024-09-06","target_number":"11.19","goal_number":"11","indicator_name":"global_indicators.11-19-title"},"10-3":{"sdg_goal":10,"indicator_number":10.3,"graph_title":"global_indicators.10-3-title","indicator_sort_order":"10-03-01","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","computation_units":"Prozent","data_start_values":[{"field":"Herkunft","value":"Mit Migrationshintergrund"},{"field":"Herkunft","value":"Ohne Migrationshintergrund"}],"national_geographical_coverage":"Ingolstadt","computation_definitions":"Bev\u00f6lkerungsanteil mit / ohne Migrationshintergrund","SOURCE_TYPE":"<a href=\"https://www.ingolstadt.de/Rathaus/Aktuelles/Zahlen-Daten/Aktuelle-Statistiken/\">Amt f\u00fcr Statistik und Stadtforschung der Stadt Ingolstadt</a>","source_earliest_available_1":2019,"source_periodicity_1":"J\u00e4hrlich","language":"de","published":true,"reporting_status":"complete","page_content":"Der Indikator zeigt die Verteilung in Ingolstadt nach Menschen mit und ohne Migrationshintergrund an.<br>\n<br>\nEine Person hat einen Migrationshintergrund, wenn sie selbst oder mindestens ein Elternteil nicht mit deutscher Staatsangeh\u00f6rigkeit geboren wurde. Im Einzelnen umfasst diese Definition zugewanderte und nicht zugewanderte Ausl\u00e4nderinnen und Ausl\u00e4nder, zugewanderte und nicht zugewanderte Eingeb\u00fcrgerte, (Sp\u00e4t-) Aussiedlerinnen und (Sp\u00e4t-) Aussiedler sowie die als Deutsche geborenen Nachkommen dieser Gruppen.<br>\n<br>\nDie Vertriebenen des Zweiten Weltkrieges haben (gem\u00e4\u00df Bundesvertriebenengesetz) einen gesonderten Status; sie und ihre Nachkommen z\u00e4hlen daher nicht zur Bev\u00f6lkerung mit Migrationshintergrund. (Quelle: <a href=\"https://www.destatis.de/DE/Themen/Gesellschaft-Umwelt/Bevoelkerung/Migration-Integration/Glossar/migrationshintergrund.html\">Statistisches Bundesamt</a>).<br>\n<br>\n<b>Ziel Nachhaltigkeitsagenda Ingolstadt</b><br>\nV1.1.3: F\u00f6rderung des interkulturellen und interreligi\u00f6sen Dialogs<br>\n<br>\n<b>BNK-Indikator</b>\n","national_metadata_updated_date":"2024-09-05","national_data_updated_date":"2024-09-05","target_number":"10.3","goal_number":"10","indicator_name":"global_indicators.10-3-title"},"14-1":{"sdg_goal":14,"indicator_number":14.1,"graph_title":"global_indicators.14-1-title","indicator_sort_order":"14-01-01","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","computation_units":"Prozent","data_start_values":[{"field":"Region","value":"Ingolstadt"},{"field":"Region","value":"Bayern"}],"national_geographical_coverage":"Ingolstadt","computation_definitions":"\u00d6kologisches Potenzial von x% der Flie\u00dfgew\u00e4sser in der Kommune ist mind. \"gut\" bewertet","SOURCE_TYPE":"<a href=\"https://www.wwa-in.bayern.de/fluesse_seen/umsetzungskonzepte_wrrl/index.htm\">Wasserwirtschaftsamt Ingolstadt</a>","source_earliest_available_1":2019,"source_periodicity_1":"alle 6 Jahre","language":"de","published":true,"reporting_status":"complete","page_content":"Im Rahmen der Umsetzung der EU-WRRL-Richtlinie wird im Bereich der Stadt Ingolstadt f\u00fcr folgende Gew\u00e4sser der Zustand bzw. das \u00f6kologische Potential ermittelt:\nDonau, Schutter, Sandrach, Mailinger Bach. Das gute \u00f6kologische Potential hat bisher nur die Donau erreicht \u2013 daher betr\u00e4gt die Anzahl der Flie\u00dfgew\u00e4sser, die mindestens mit \"gut\" beurteilt wurden 25%. Die Bewirtschaftungspl\u00e4ne werden alle 6 Jahre fortgeschrieben. <br>\n<br>\n<b>Ziel Nachhaltigkeitsagenda Ingolstadt</b><br>\nK2.3: Vernetzung, Entwicklung und Erhalt sch\u00fctzenswerter Fl\u00e4chen<br>\n<br>\n<b>BNK-Indikator</b>\n","national_metadata_updated_date":"2024-09-06","national_data_updated_date":"2024-06-07","target_number":"14.1","goal_number":"14","indicator_name":"global_indicators.14-1-title"},"3-11":{"sdg_goal":3,"indicator_number":3.11,"graph_title":"global_indicators.3-11-title","indicator_sort_order":"03-11-01","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","computation_units":"Prozent","data_start_values":[{"field":"Herkunft","value":"Mit Migrationshintegrund"},{"field":"Herkunft","value":"Ohne Migrationshintergrund"}],"national_geographical_coverage":"Ingolstadt","computation_definitions":"Durchimpfungsgrad  der Kinder in Ingolstadt vor der Einschulung nach Herkunft (mit / ohne Migrationshintergrund)","SOURCE_TYPE":"Amt f\u00fcr Statistik und Stadtforschung in Ingolstadt, Schuleingangsuntersuchung des Gesundheitsamts der Stadt Ingolstadt","source_earliest_available_1":2019,"source_periodicity_1":"j\u00e4hrlich","language":"de","published":true,"reporting_status":"complete","page_content":"Der Indikator gibt den Durchimpfungsgrad  der Kinder in Ingolstadt vor der Einschulung an unterschieden nach Herkunft (mit / ohne Migrationshintergrund).<br>\n<br>\n<b>Ziel Nachhaltigkeitsagenda Ingolstadt:</b><br>\nN2.1: Reduzierung der gesundheitlichen physischen und psychischen Belastung und Sicherstellung von ausreichenden Pr\u00e4ventionsangeboten<br>\n<br>\n<b>BNK-Indikator</b>\n","national_metadata_updated_date":"2024-09-06","national_data_updated_date":"2024-09-04","target_number":"3.11","goal_number":"3","indicator_name":"global_indicators.3-11-title"},"10-1":{"sdg_goal":10,"indicator_number":10.1,"graph_title":"global_indicators.10-1-title","indicator_sort_order":"10-01-01","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","computation_units":"Prozent","data_start_values":[{"field":"Region","value":"Ingolstadt"},{"field":"Region","value":"Bayern"}],"national_geographical_coverage":"Ingolstadt","computation_definitions":"Anteil der Sch\u00fcler/-innen an Sonderp\u00e4dagogischen F\u00f6rderzentren in Prozent an der Gesamtzahl der Sch\u00fcler/-innen in Ingolstadt","SOURCE_TYPE":"<a href=\"https://www.statistik.bayern.de/statistik/bildung_soziales/schulen/index.html\">KSS-Monitoring (Kommunale Schulstatistik)</a>, Berechnung nach Schuljahren jeweils zum 01.10. d. jew. Schuljahrs\"","source_earliest_available_1":2019,"source_periodicity_1":"J\u00e4hrlich","language":"de","published":true,"reporting_status":"complete","page_content":"Bei diesem Indikator wurden die Sonderp\u00e4dagogischen F\u00f6rderzentren I und II (st\u00e4dtisch) ber\u00fccksichtigt sowie die \nJohann-Nepomuk-von-Kurz-Schule (staatlich). Die Ermittlung des Indikators umfasst auch die privaten Schulen. Allerdings ohne die Einberechnung der Sch\u00fcler/-innen an der Technikerschule und den Berufsfachschulen.<br>\n<br>\n<b>Ziel Nachhaltigkeitsagenda Ingolstadt</b><br>\nB2.3: F\u00f6rderung der Bildungsteilhabe / Bildungsgerechtigkeit und lebenslangem Lernen<br>\n<br>\n<b>Ingolstadtspezifischer Indikator</b>\n","national_metadata_updated_date":"2024-10-09","national_data_updated_date":"2024-07-09","target_number":"10.1","goal_number":"10","indicator_name":"global_indicators.10-1-title"},"3-12":{"sdg_goal":3,"indicator_number":3.12,"graph_title":"global_indicators.3-12-title","indicator_sort_order":"03-12-01","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","computation_units":"Prozent","data_start_values":[{"field":"Geschlecht / Herkunft","value":"m\u00e4nnlich"},{"field":"Geschlecht / Herkunft","value":"weiblich"},{"field":"Geschlecht / Herkunft","value":"mit Migrationshintergrund"},{"field":"Geschlecht / Herkunft","value":"ohne Migrationshintergrund"}],"national_geographical_coverage":"Ingolstadt","computation_definitions":"Anteil der Kinder in Ingolstadt vor der Einschulung nach Geschlecht und Herkunft (mit / ohne Migrationshintergrund) bei denen die Vorsorgeuntersuchungen U1 - U9 vollst\u00e4ndig abgeschlossen wurden","SOURCE_TYPE":"Amt f\u00fcr Statistik und Stadtforschung in Ingolstadt, Schuleingangsuntersuchung des Gesundheitsamts der Stadt Ingolstadt","source_earliest_available_1":2019,"source_periodicity_1":"j\u00e4hrlich","language":"de","published":true,"reporting_status":"complete","page_content":"Der Indikator gibt den Anteil der Kinder in Ingolstadt vor der Einschulung nach Geschlecht und Herkunft (mit / ohne Migrationshintergrund) an, bei denen die Vorsorgeuntersuchungen U1 - U9 vollst\u00e4ndig abgeschlossen wurden.<br>\n<br>\n<b>Ziel Nachhaltigkeitsagenda Ingolstadt:</b><br>\nN2.5: Erm\u00f6glichung einer guten Versorgung (generationenspezifische Angebote)<br>\n<br>\n<b>BNK-Indikator</b>\n","national_metadata_updated_date":"2024-09-06","national_data_updated_date":"2024-09-04","target_number":"3.12","goal_number":"3","indicator_name":"global_indicators.3-12-title"},"12-3":{"sdg_goal":12,"indicator_number":12.3,"graph_title":"global_indicators.12-3-title","indicator_sort_order":"12-03-01","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","computation_units":"Anzahl der Schulen mit Zertifizierung","data_start_values":[{"field":"Zertifizierungsart","value":"Fairtrade-School"},{"field":"Zertifizierungsart","value":"Umweltschule"}],"national_geographical_coverage":"Ingolstadt","computation_definitions":"Anzahl der Schulen in Ingolstadt und Anzahl mit Zertifizierungen (Fairtrade, Umweltschule etc.) aufgeschl\u00fcsselt nach Zertifizierung","SOURCE_TYPE":"<a href=\"https://www.fairtrade-schools.de/kampagne/fairtrade-schools-karte\">Fairtrade-Schools Kampagne</a>, <a href=\"https://www.umweltbildung.bayern.de/aktiv/umweltschulen/index.htm\">Umweltschulen in Bayern</a>","source_earliest_available_1":2019,"source_periodicity_1":"J\u00e4hrlich","language":"de","published":true,"reporting_status":"complete","page_content":"Die Kampagne Fairtrade-Schools bietet Schulen die M\u00f6glichkeit, sich aktiv f\u00fcr eine bessere Welt einzusetzen und Verantwortung zu \u00fcbernehmen. Die Kampagne verankert das Thema fairer Handel im Schulalltag und schafft bei Sch\u00fcle/-rinnen ein Bewusstsein f\u00fcr nachhaltige Entwicklung. Die erste Fairtrade-School wurde in Ingolstadt 2015 ausgezeichnet. Seitdem haben 3 weitere Schulen den Zertifizierungsprozess durchlaufen. Eine Titelerneuerung ist alle zwei Jahre erforderlich.<br> \n<br>\nDar\u00fcber hinaus existieret auch die Auszeichnung der Umweltschule. Um die Auszeichnung \u201eUmweltschule in Europa - Internationale Nachhaltigkeitsschule\u201c k\u00f6nnen sich bayerische Schulen aller Schularten (auch Berufs- und Privatschulen) bewerben. Die Schulen setzten daf\u00fcr im laufenden Schuljahr Projekte zu zwei Handlungsfeldern im Bereich Umwelt und Nachhaltigkeit um. Die Dokumentation bewertet eine Fachjury mit Vertreterinnen und Vertretern, des Landesbundes f\u00fcr Vogel- und Naturschutz in Bayern e. V. (LBV), der Akademie f\u00fcr Lehrerbildung und Personalmanagement (ALP), des Bayerischen Staatsministeriums f\u00fcr Unterricht und Kultus (StMUK) und des Bayerischen Staatsministeriums f\u00fcr Umwelt und Verbraucherschutz (StMUV). Die Auszeichnung sowie der Austausch im Netzwerk der Umweltschulen geben wichtige Impulse f\u00fcr eine umweltbewusste und nachhaltige Entwicklung der Schulen. Diese Auszeichnung muss jedes Jahr neu erworben werden. <br>\n<br>\n<b>Ziel Nachhaltigkeitsagenda Ingolstadt</b><br>\nB2.1: Verankerung der Bildung f\u00fcr nachhaltige Entwicklung (BNE) in schulischen, au\u00dferschulischen und informellen Bildungsangeboten<br>\n<br>\n<b>BNK-Indikator</b>\n","national_metadata_updated_date":"2024-09-06","national_data_updated_date":"2024-07-09","target_number":"12.3","goal_number":"12","indicator_name":"global_indicators.12-3-title"},"9-4":{"sdg_goal":9,"indicator_number":9.4,"graph_title":"global_indicators.9-4-title","indicator_sort_order":"09-04-01","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","computation_units":"Prozent","data_start_values":[{"field":"Region","value":"Ingolstadt"},{"field":"Region","value":"Bayern"},{"field":"Region","value":"Bund"}],"national_geographical_coverage":"Ingolstadt","computation_definitions":"5G-Mobilfunkausbau in Prozent","SOURCE_TYPE":"<a href=\"https://www.ingolstadt.de/sessionnet/getfile.php?id=214094&type=do\">Bericht zum Status des Mobilfunkausbaus in Ingolstadt, Berichtsjahr 2023</a>","source_earliest_available_1":2021,"source_periodicity_1":"j\u00e4hrlich","language":"de","published":true,"reporting_status":"complete","page_content":"Dieser Indikator zeigt den Ausbau des 5G-Netzes in Ingolstadt an.<br>\n<br>\nIm Jahresverlauf 2023 zeigt die Entwicklung des 5G-Mobilfunkausbaus sowohl auf Bundes-, Landes- und Kreisebene eine deutliche Intensivierung. Begr\u00fcndet ist dies vor allem durch die Gigabitstrategie der Bundesregierung.\nDie im Stadtgebiet Ingolstadt mit 5G versorgte Fl\u00e4che stieg im Jahresverlauf 2023 deutlich und kn\u00fcpft damit an den Vorjahrestrend an. Die Abdeckung mit 5G umfasst dabei in dieser Darstellung alle \u201etechnologischen\nAuspr\u00e4gungen\u201c5 der 5G-Technologie. In dieser Zahl ist ein nicht n\u00e4her spezifizierter Anteil an 5G SA Technologie enthalten, die mit zahlreichen Vorteilen f\u00fcr den Endverbraucher verbunden wird, u.a. Reduktion des Stromverbrauchs, gr\u00f6\u00dferer Nutzerkreis, Echtzeit-Datentransfer.<br>\n<br>\n<b>Ziel Nachhaltigkeitsagenda Ingolstadt</b><br>\nW3.2: Ausbau der digitalen Infrastruktur<br>\n<br>\n<b>Ingolstadtspezifischer Indikator</b>\n\n\n","national_metadata_updated_date":"2024-10-07","national_data_updated_date":"2024-09-23","target_number":"9.4","goal_number":"9","indicator_name":"global_indicators.9-4-title"},"2-1":{"sdg_goal":2,"indicator_number":2.1,"graph_title":"global_indicators.2-1-title","indicator_sort_order":"02-01-01","data_non_statistical":false,"graph_type":"bar","computation_units":"t, %","national_geographical_coverage":"Ingolstadt","computation_definitions":"Anteil der geretteten Lebensmittel durch Foodsharing und Tafel in Relation zu Rest- und Biom\u00fcll eines Jahres in Tonnen, der in Ingolstadt angefallen ist","SOURCE_TYPE":"Gerettete Lebensmittel von <a href=\"https://foodsharing.de/fairteiler?bid=271\">Foodsharing Ingolstadt</a> und <a href=\"https://www.tafel-in.de/\">Tafel Ingolstadt e.V.</a>, Abfallmengen von den <a href=\"https://www.in-kb.de/\">Ingolst\u00e4dter Kommunalbetriebe</a>","source_earliest_available_1":2022,"source_periodicity_1":"J\u00e4hrlich","language":"de","published":true,"reporting_status":"complete","page_content":"Der Wert setzt sich zusammen aus der Menge an Rest- und Biom\u00fcll eines Jahres in Tonnen, der in Ingolstadt angefallen ist und der Menge an geretteten Lebensmitteln. Die Menge der geretteten Lebensmittel wird von Foodsharing Ingolstadt und der Tafel Ingolstadt e.V. \u00fcbermittelt. Dabei ist zu beachten, dass diese Daten kein exaktes Bild wiederspiegeln, sondern nur als eine Ann\u00e4herung zu verstehen sind.<br>\n<br>\nDie Steigerung der geretteten Lebensmittel von 2022 auf 2023 ist dabei insbesondere darauf zur\u00fcckzuf\u00fchren, dass Foodsharing neue Kooperationen hinzugewinnen konnte. Die gerettete Ware im Schnitt ist hingegen minimal zur\u00fcckgegangen. Zudem wurde die Menge der geretteten Lebensmittel von der Tafel Ingolstadt e.V. erstmalig f\u00fcr das Jahr 2023 abgefragt. Foodsharing Ingolstadt konnte 2023 somit 106 t an Lebensmitteln retten und die Tafel Ingolstadt e.V. 180 t.<br>\n<br>\n<b>Ziel Nachhaltigkeitsagenda Ingolstadt:</b><br>\nN1.2: Lebensmittelverschwendung vermeiden<br>\n<br>\n<b>Ingolstadtspezifischer Indikator</b>\n","national_metadata_updated_date":"2024-09-06","national_data_updated_date":"2024-06-18","target_number":"2.1","goal_number":"2","indicator_name":"global_indicators.2-1-title"},"16-4":{"sdg_goal":16,"indicator_number":16.4,"graph_title":"global_indicators.16-4-title","indicator_sort_order":"16-04-01","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","computation_units":"Euro","data_start_values":[{"field":"Region","value":"Ingolstadt"},{"field":"Region","value":"Bayern"}],"national_geographical_coverage":"Ingolstadt","computation_definitions":"Liquidit\u00e4tskredit in Euro","SOURCE_TYPE":"<a href=\"https://www.ingolstadt.de/Rathaus/Verwaltung-Beteiligung/%C3%84mter-Referate/index.php?object=tx%7C2789.1&ModID=9&FID=465.78.1\">K\u00e4mmerei der Stadt Ingolstadt</a>","source_earliest_available_1":2019,"source_periodicity_1":"J\u00e4hrlich","language":"de","published":true,"reporting_status":"complete","page_content":"Liquidit\u00e4tskredite sind Kredite, die die Kommune nur kurzfristig zur Sicherstellung der Liquidit\u00e4t (Zahlungsf\u00e4higkeit) aufnimmt, um Aufgaben zeitgerecht leisten zu k\u00f6nnen. In den vergangenen Jahren war die Aufnahme von Liquidit\u00e4tskrediten aufgrund einer stabilen Haushaltslage in Ingolstadt nicht erforderlich. Daher ist der Wert in diesem Fall \u00fcber die letzten Jahre auf null gesetzt.<br>\n<br>\n<b>Ziel Nachhaltigkeitsagenda Ingolstadt</b><br>\nI3.1: F\u00f6rderung eines generationengerechten Haushalts <br>\n<br>\n<b>BNK-Indikator</b>\n","national_metadata_updated_date":"2024-10-09","national_data_updated_date":"2024-08-30","target_number":"16.4","goal_number":"16","indicator_name":"global_indicators.16-4-title"},"10-4":{"sdg_goal":10,"indicator_number":10.4,"graph_title":"global_indicators.10-4-title","indicator_sort_order":"10-04-01","data_non_statistical":false,"graph_type":"bar","computation_units":"Anzahl Personen","data_start_values":[{"field":"Abschlussart nach Nationalit\u00e4t","value":"Deutsche - ohne berufl. Ausbildungsabschluss"},{"field":"Abschlussart nach Nationalit\u00e4t","value":"Deutsche - mit anerkanntem Berufsabschluss"},{"field":"Abschlussart nach Nationalit\u00e4t","value":"Deutsche - mit akademischem Abschluss"},{"field":"Abschlussart nach Nationalit\u00e4t","value":"Deutsche - gesamt mit und ohne Abschluss"},{"field":"Abschlussart nach Nationalit\u00e4t","value":"Ausl\u00e4nder - ohne berufl. Ausbildungsabschluss"},{"field":"Abschlussart nach Nationalit\u00e4t","value":"Ausl\u00e4nder - mit anerkanntem Berufsabschluss"},{"field":"Abschlussart nach Nationalit\u00e4t","value":"Ausl\u00e4nder - mit akademischem Abschluss"},{"field":"Abschlussart nach Nationalit\u00e4t","value":"Ausl\u00e4nder - gesamt mit und ohne Abschluss"},{"field":"Abschlussart nach Nationalit\u00e4t","value":"Alle - ohne berufl. Ausbildungsabschluss"},{"field":"Abschlussart nach Nationalit\u00e4t","value":"Alle - mit anerkanntem Berufsabschluss"},{"field":"Abschlussart nach Nationalit\u00e4t","value":"Alle - mit akademischem Abschluss"},{"field":"Abschlussart nach Nationalit\u00e4t","value":"Alle - gesamt mit und ohne Abschluss"}],"national_geographical_coverage":"Ingolstadt","computation_definitions":"Sozialversicherungspflichtig Besch\u00e4ftigte unterteilt nach erreichtem Ausbildungsabschluss","SOURCE_TYPE":"<a href=\"https://www.statistikdaten.bayern.de/genesis//online?operation=table&code=13111-005z&bypass=true&levelindex=1&levelid=1729251204680#abreadcrumb\">Bayerisches Landesamt f\u00fcr Statistik</a>","source_earliest_available_1":2013,"source_periodicity_1":"J\u00e4hrlich","language":"de","published":true,"reporting_status":"complete","page_content":"Sozialversicherungspflichtig Besch\u00e4ftigte in Ingolstadt nach h\u00f6chstem erreichten Ausbildungsabschluss.<br>\n<br>\n<b>Hinweis:</b> Bei diesen Daten handelt es sich um Daten des Bayerischen Landesamt f\u00fcr Statistik. Die Bundesagentur f\u00fcr Arbeit hat im Dezember 2023 die Arbeitsortdaten f\u00fcr den Zeitraum ab Januar 2018 und die\nWohnortdaten ab Januar 2013 revidiert. Die Revision wurde hier noch nicht vollzogen. Daher kommt es zu geringf\u00fcgigen Abweichungen zu Ergebnissen in Ver\u00f6ffentlichungen der Bundesagentur f\u00fcr Arbeit.<br>\n<br>\n<b>Ziel Nachhaltigkeitsagenda Ingolstadt</b><br>\nB2.3: F\u00f6rderung der Bildungsteilhabe / Bildungsgerechtigkeit und lebenslangem Lernen<br>\n<br>\n<b>BNK-Indikator</b>\n","national_metadata_updated_date":"2024-10-18","national_data_updated_date":"2024-10-18","target_number":"10.4","goal_number":"10","indicator_name":"global_indicators.10-4-title"},"5-1":{"sdg_goal":5,"indicator_number":5.1,"graph_title":"global_indicators.5-1-title","indicator_sort_order":"05-01-01","data_non_statistical":false,"graph_type":"bar","computation_units":"Angebote f\u00fcr Vereinbarkeit von Beruf und Familie f\u00fcr st\u00e4dtische Mitarbeitende","data_start_values":[{"field":"Region","value":"Ingolstadt"},{"field":"Region","value":"Bayern"}],"national_geographical_coverage":"Ingolstadt","computation_definitions":"Angebote f\u00fcr Vereinbarkeit von Beruf und Familie f\u00fcr st\u00e4dtische Mitarbeitende","SOURCE_TYPE":"Gleichstellungsbeauftragte Ingolstadt","source_earliest_available_1":2019,"source_periodicity_1":"J\u00e4hrlich","language":"de","published":true,"reporting_status":"complete","page_content":"Die Anzahl der Angebote f\u00fcr Vereinbarkeit von Beruf und Familie f\u00fcr st\u00e4dtische Mitarbeitende sind sehr vielseitig und lassen sich in einer Grafik nicht abschlie\u00dfend im Detailgrad abbilden. Daher finden Sie im Folgenden eine Aufschl\u00fcsselung der Angebote, die seit 2019 existieren und wie diese von den Mitarbeitenden der Stadtverwaltung angenommen werden:<br>\n<br>\n<ul>\n <li>Angebote\n  <ul>\n   <li>Seminarreihe \"Elternclub\"</li>\n   <li>Beratung (individuell) zur Vereinbarkeit von Familie und Beruf</li>\n   <li>Homeoffice</li>\n   <li>Seminar Chancengleichheit und Vereinbarkeit (vor)leben f\u00fcr FK</li>\n   <li>Seminar Vereinbarkeit von Beruf und Pflege</li>\n   <li>Sabbaticals</li>\n  </ul>\n<br>\n<br>\n<b>Ziel Nachhaltigkeitsagenda Ingolstadt</b><br>\nI1.5: Sicherstellung eines fairen Lohns und flexibler Arbeitszeiten<br>\n<br>\n<b>Ingolstadtspezifischer Indikator</b>\n","national_metadata_updated_date":"2024-09-06","national_data_updated_date":"2024-09-04","target_number":"5.1","goal_number":"5","indicator_name":"global_indicators.5-1-title"},"12-2":{"sdg_goal":12,"indicator_number":12.2,"graph_title":"global_indicators.12-2-title","indicator_sort_order":"12-02-01","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","computation_units":"Anzahl Zertifizierung","data_start_values":[{"field":"Zertifizierung","value":"Eine-Welt-KiTa"}],"national_geographical_coverage":"Ingolstadt","computation_definitions":"Anzahl der Kitas in Ingolstadt und Anzahl mit Zertifizierungen (z.B. Eine Welt)","SOURCE_TYPE":"Amt f\u00fcr Kinderbetreuung und vorschulische Bildung","source_earliest_available_1":2023,"source_periodicity_1":"J\u00e4hrlich","language":"de","published":true,"reporting_status":"complete","page_content":"Nur st\u00e4dtische Kitas bei Zertifizierung ber\u00fccksichtigt. Seit 2024 ist eine st\u00e4dtische Kita als sogenannte Eine-Welt-KiTa zertifiziert. Dennoch haben alle KiTas in Ingolstadt die Nachhaltigkeit im Blick und weisen mindestens 3 Faktoren auf, die f\u00fcr eine Eine-Welt-KiTa wichtig sind, z.B. nachhaltiges und inklusives Spielzeug, kein Einmalgeschirr, Bezug von Fair Trade zertifizierten Produkten etc., auf. Es wurde 2022 der Vorsto\u00df unternommen, die Zertifizierungen umzusetzen. 2024 konnte die KiTa Rappelkiste zertifiziert werden (<a href=\"https://www.ingolstadt.de/Leben/Kinder-Jugend-Familie/Kinderbetreuung/Kitas-der-Stadt-Ingolstadt/Erste-faire-Kita-in-Ingolstadt.php?object=tx,2789.5&ModID=7&FID=3052.19884.1&NavID=2789.483&La=1\">Quelle: Pressemeldung vom 04.04.2024</a>). <br>\n<br>\n<b>Ziel Nachhaltigkeitsagenda Ingolstadt</b><br>\nB2.1: Verankerung der Bildung f\u00fcr nachhaltige Entwicklung (BNE) in schulischen, au\u00dferschulischen und informellen Bildungsangeboten<br>\n<br>\n<b>Ingolstadtspezifischer Indikator</b>\n","national_metadata_updated_date":"2024-09-06","national_data_updated_date":"2024-08-28","target_number":"12.2","goal_number":"12","indicator_name":"global_indicators.12-2-title"},"3-4":{"sdg_goal":3,"indicator_number":3.4,"graph_title":"global_indicators.3-4-title","indicator_sort_order":"03-04-01","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","computation_units":"Fach\u00e4rzte/-innen-Versorgung (Anzahl im Stadtgebiet)","data_start_values":[{"field":"Fach\u00e4rzte","value":"allgemeine fach\u00e4rztliche Versorgung"},{"field":"Fach\u00e4rzte","value":"spezialisierte fach\u00e4rztliche Versorgung"},{"field":"Fach\u00e4rzte","value":"gesamt"}],"national_geographical_coverage":"Ingolstadt","computation_definitions":"Versorgung durch Fach\u00e4rztinnen je 100.000 EW nach Fachgebieten (allgemeine fach\u00e4rztliche und spezialisierte fach\u00e4rztliche Versorgung)","SOURCE_TYPE":"<a href=\"https://www.kvb.de/ueber-uns/versorgungsatlas/\">Kassen\u00e4rztliche Vereinigung Bayerns</a>, eigene Berechnung auf Grundlage der Fortschreibung des ZENSUS 2022 der Stadt Ingolstadt","source_earliest_available_1":2019,"source_periodicity_1":"j\u00e4hrlich","language":"de","published":true,"reporting_status":"complete","page_content":"Der Indikator zeigt die fach\u00e4rztliche Versorgung nach allgemeiner und spezialisierter fach\u00e4rztlicher Versorgung je 100.000 Einwohner/-innen an.<br>\n<br>\nZur allgemeinen fach\u00e4rztlichen Versorgung z\u00e4hlen folgende Berufsgruppen: Augen\u00e4rzte, Chirurgen und Orthop\u00e4den, Frauen\u00e4rzte, Haut\u00e4rzte, HNO-\u00c4rzte, Kinder- und Jugend\u00e4rzte, Nerven\u00e4rzte, Psychotherapeuten, Urologen.<br>\n<br>\nZur spezialisierten fach\u00e4rztlichen Versorgung z\u00e4hlen folgende Berufsgruppen: An\u00e4sthesisten, fach\u00e4rztlich t\u00e4tige Internisten, Kinder- und Jugendpsychiater, Radiologen.<br>\n<br>\n<b>Ziel Nachhaltigkeitsagenda Ingolstadt:</b><br>\nN2.4: Sicherstellung einer ausreichenden medizinischen Infrastruktur<br>\n<br>\n<b>Ingolstadtspezifischer Indikator</b>\n","national_metadata_updated_date":"2024-10-09","national_data_updated_date":"2024-10-09","target_number":"3.4","goal_number":"3","indicator_name":"global_indicators.3-4-title"},"8-8":{"sdg_goal":8,"indicator_number":8.8,"graph_title":"global_indicators.8-8-title","indicator_sort_order":"08-08-01","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","computation_units":"Wanderungssaldo","data_start_values":[{"field":"Herkunft","value":"EU/EWR-B\u00fcrger"},{"field":"Herkunft","value":"Nicht-EU-B\u00fcrger"},{"field":"Herkunft","value":"gesamt"}],"national_geographical_coverage":"Ingolstadt","computation_definitions":"Wanderungssaldo von EU/EWR-B\u00fcrgern und Nicht-EU-B\u00fcrgern","SOURCE_TYPE":"Amt f\u00fcr Ausl\u00e4nderwesen und Migration der Stadt Ingolstadt","source_earliest_available_1":2018,"source_periodicity_1":"J\u00e4hrlich","language":"de","published":true,"reporting_status":"complete","page_content":"Der Indikator \u201eWanderungssaldo\u201c erfasst ein zus\u00e4tzliches Potential an m\u00f6glichen Arbeitskr\u00e4ften f\u00fcr Ingolstadt. Hierbei kann nur das Wanderungssaldo insgesamt angegeben werden ohne genauere Angabe zu Aufenthaltszwecken. \nEine Gesamtzahl an Zu- und Wegz\u00fcgen kann nicht abgebildet werden. Die durchschnittliche monatliche Zuzugsrate von Drittstaatsangeh\u00f6rigen (Nicht-EU/EWR-Staaten) liegt bei etwa 500 Personen \n(EWR: Europ\u00e4ischer Wirtschaftsraum).<br>\n<br>\n<b>Ziel Nachhaltigkeitsagenda Ingolstadt</b><br>\nW1.1: Fachkr\u00e4ftegewinnung und -sicherung <br>\n<br>\n<b>Ingolstadtspezifischer Indikator</b>\n","national_metadata_updated_date":"2024-10-17","national_data_updated_date":"2024-10-17","target_number":"8.8","goal_number":"8","indicator_name":"global_indicators.8-8-title"},"1-6":{"sdg_goal":1,"indicator_number":1.6,"graph_title":"global_indicators.1-6-title","indicator_sort_order":"01-06-01","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","computation_units":"Prozent","data_start_values":[{"field":"Region","value":"Ingolstadt"},{"field":"Region","value":"Bayern"}],"national_geographical_coverage":"Ingolstadt","computation_definitions":"Empf\u00e4nger/innen von sozialer Mindestsicherung insgesamt (ohne Asylbewerber und Baf\u00f6G-Empf\u00e4nger)","SOURCE_TYPE":"Amt f\u00fcr Statistik und Stadtforschung","source_earliest_available_1":2019,"source_periodicity_1":"J\u00e4hrlich","language":"de","published":true,"reporting_status":"complete","page_content":"Empf\u00e4nger/-innen von sozialer Mindestsicherung insgesamt (ohne Asylbewerber und Baf\u00f6G-Empf\u00e4nger) in % der Gesamtbev\u00f6lkerung. Die Transferleistungen der sozialen Mindestsicherungssysteme sind finanzielle Hilfen des Staates, die zur Sicherung des grundlegenden Lebensunterhalts dienen. <br>\n<br>\nDie sozialen Mindestsicherungsleistungen sind f\u00fcr verschiedene Personengruppen da: Bezieher von Arbeitslosengeld II, von Sozialgeld, von Hilfe zum Lebensunterhalt au\u00dferhalb von Einrichtungen, von Grundsicherung im Alter und bei Erwerbsminderung sowie von Regelleistungen nach dem Asylbewerberleistungsgesetz. Deutschlandweit erhalten etwa 6,6 Millionen Menschen Mindestsicherungsleistungen, was 7,9 Prozent der Gesamtbev\u00f6lkerung entspricht.<br>\n<br>\nQuelle: <a href=\"https://www.deutschlandatlas.bund.de/DE/Karten/Wie-wir-arbeiten/080/_node.html\">Deutschlandatlas des Bundes</a><br>\n<br>\n<b>Ziel Nachhaltigkeitsagenda Ingolstadt:</b><br>\nV1.4: Armutsbek\u00e4mpfung<br>\n<br>\n<b>Ingolstadtspezifischer Indikator</b>\n","national_metadata_updated_date":"2024-09-06","national_data_updated_date":"2024-09-04","target_number":"1.6","goal_number":"1","indicator_name":"global_indicators.1-6-title"},"13-3":{"sdg_goal":13,"indicator_number":13.3,"graph_title":"global_indicators.13-3-title","indicator_sort_order":"13-03-01","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","computation_units":"Hitzetage pro Jahr","data_start_values":[{"field":"Region","value":"Ingolstadt"},{"field":"Region","value":"Bayern"}],"national_geographical_coverage":"Ingolstadt","computation_definitions":"Hitzetage pro Jahr","SOURCE_TYPE":"Amt f\u00fcr Statistik und Stadtforschung der Stadt Ingolstadt","source_earliest_available_1":2019,"source_periodicity_1":"J\u00e4hrlich","language":"de","published":true,"reporting_status":"complete","page_content":"Hei\u00dfer Tag oder Hitzetag, ist die meteorologisch-klimatologische Bezeichnung f\u00fcr Tage, an denen die Tagesh\u00f6chsttemperatur 30 \u00b0C erreicht oder \u00fcbersteigt. Er wird zur genaueren Darstellung des Klimas eines Ortes und zur Beurteilung von Hitzewellen herangezogen. Gemessen wird in einer Standard-Wetterh\u00fctte in zwei Metern H\u00f6he. Die Menge der hei\u00dfen Tage ist eine Untermenge der Sommertage. Sinkt die Tagestiefsttemperatur nicht unter 20 \u00b0C, spricht man zus\u00e4tzlich von Tropennacht.<br>\n<br>\n<b>Ziel Nachhaltigkeitsagenda Ingolstadt</b><br>\nK3.2: Entgegenwirken von Hitzeinseln (Vermeiden durch Ausbau der gr\u00fcnen Infrastruktur, Ber\u00fccksichtigung von Kaltluftschneisen zur Bel\u00fcftung der Siedlungsbereiche)<br>\n<br>\n<b>Ingolstadtspezifischer Indikator</b>\n","national_metadata_updated_date":"2024-09-06","national_data_updated_date":"2024-09-06","target_number":"13.3","goal_number":"13","indicator_name":"global_indicators.13-3-title"},"6-1":{"sdg_goal":6,"indicator_number":6.1,"graph_title":"global_indicators.6-1-title","indicator_sort_order":"06-01-01","data_non_statistical":false,"graph_type":"bar","computation_units":"Anzahl sanit\u00e4rer Einrichtungen","data_start_values":[{"field":"sanit\u00e4re Einrichtungen","value":"st\u00e4dtisch und barrierefrei"},{"field":"sanit\u00e4re Einrichtungen","value":"st\u00e4dtisch gesamt"},{"field":"sanit\u00e4re Einrichtungen","value":"barrierefrei gesamt"}],"national_geographical_coverage":"Ingolstadt","computation_definitions":"Anzahl sanit\u00e4rer Einrichtungen im \u00f6ffentlichen Raum und Anteil der barrierefreien Einrichtungen","SOURCE_TYPE":"Amt f\u00fcr Geb\u00e4udemanagement der Stadt Ingolstadt, Inklusionsbeauftragte der Stadt Ingolstadt","source_earliest_available_1":2019,"source_periodicity_1":"j\u00e4hrlich","language":"de","published":true,"reporting_status":"complete","page_content":"Im Stadtgebiet Ingolstadt werden insgesamt 53 barrierefreie \u00f6ffentliche Sanit\u00e4ranlagen angeboten. Hierzu z\u00e4hlen auch \u00f6ffentlich zug\u00e4ngliche sanit\u00e4re Einrichtungen von Kaufh\u00e4usern, Caf\u00e9s oder anderen Einrichtungen, die sich nicht in st\u00e4dtischer Hand befinden. 23 sanit\u00e4re Einrichtungen werden von der Stadt Ingolstadt angeboten. 19 hiervon sind barrierefrei zug\u00e4nglich. Die \u00f6ffentliche Toilette im Alten Rathaus ist mit Einschr\u00e4nkung barrierefrei zug\u00e4nglich.<br>\n<br>\nEine \u00dcbersicht zu den barrierefreien \u00f6ffentlichen Sanit\u00e4ranlagen finden Sie in der Zusammenstellung der Inklusionsbeauftragten der Stadt Ingolstadt: <a href=\"https://www.ingolstadt.de/?object=tx,3052.74.1\">\u00dcbersicht barrierefreie Sanit\u00e4ranlagen</a>.<br>\n<br>\n<b>Ziel Nachhaltigkeitsagenda Ingolstadt</b><br>\nN1.3: F\u00f6rderung von barrierefreien Einrichtungen im \u00f6ffentlichen Raum<br>\n<br>\n<b>Ingolstadtspezifischer Indikator</b>\n","national_metadata_updated_date":"2024-10-07","national_data_updated_date":"2024-10-02","target_number":"6.1","goal_number":"6","indicator_name":"global_indicators.6-1-title"},"11-3":{"sdg_goal":11,"indicator_number":11.3,"graph_title":"global_indicators.11-3-title","indicator_sort_order":"11-03-01","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","computation_units":"Anzahl Wohnungen","data_start_values":[{"field":"Wohnungen","value":"barrierefreie Wohnungen der GWG"},{"field":"Wohnungen","value":"Wohnungen in Ingolstadt gesamt"}],"national_geographical_coverage":"Ingolstadt","computation_definitions":"Anzahl der barrierefreien Wohnungen der Gemeinn\u00fctzige Wohnungsbausgesellschaft (GWG) / Jahr im Verh\u00e4ltnis zu den Wohnungen stadtweit in Ingolstadt","SOURCE_TYPE":"<a href=\"https://www.gemeinnuetzige.de/\">Gemeinn\u00fctzige Wohnungsbaugesellschaft</a> und <a href=\"https://www.statistikdaten.bayern.de/genesis/online?operation=result&code=31231-003z&zeitscheiben=11&Regionalmerkmal=KREISE&Regionalschluessel=09161#abreadcrumb\">Bayerisches Landesamt f\u00fcr Statistik</a>","source_earliest_available_1":2019,"source_periodicity_1":"j\u00e4hrlich","language":"de","published":true,"reporting_status":"complete","page_content":"Dieser Indikator stellt dar, welchen Anteil die GWG gesamtst\u00e4dtisch an den Wohnungen hat. Er gibt keinen Aufschluss dar\u00fcber, wie viele barriererfreie Wohnungen in Ingolstadt insgesamt existieren.<br>\n<br>\n<b>Ziel Nachhaltigkeitsagenda Ingolstadt</b><br>\nN3.1: Schaffung von bezahlbarem und barrierefreiem Wohnraum unter Ber\u00fccksichtigung der Ressourcenschonung<br>\n<br>\n<b>Ingolstadtspezifischer Indikator</b>\n","national_metadata_updated_date":"2024-09-06","national_data_updated_date":"2024-08-14","target_number":"11.3","goal_number":"11","indicator_name":"global_indicators.11-3-title"},"16-5":{"sdg_goal":16,"indicator_number":16.5,"graph_title":"global_indicators.16-5-title","indicator_sort_order":"16-05-01","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","computation_units":"Euro","data_start_values":[{"field":"Region","value":"Ingolstadt"},{"field":"Region","value":"Bayern"}],"national_geographical_coverage":"Ingolstadt","computation_definitions":"Gewerbesteuereinnahmen in \u20ac je Einwohner/-in","SOURCE_TYPE":"<a href=\"https://www.ingolstadt.de/Rathaus/Verwaltung-Beteiligung/%C3%84mter-Referate/index.php?object=tx%7C2789.1&ModID=9&FID=465.78.1\">K\u00e4mmerei der Stadt Ingolstadt</a>","source_earliest_available_1":2019,"source_periodicity_1":"J\u00e4hrlich","language":"de","published":true,"reporting_status":"complete","page_content":"2020 und 2021 kam es zu deutlichen Einbr\u00fcche bei der Gewerbesteuer aufgrund der COVID-19-Pandemie. In den darauf folgenden Jahren konnte wieder mehr Gewerbesteuer eingenommen werden.<br>\n<br>\nDie Steuereinnahmen beziehen sich nur auf die Gewerbesteuer. Hierbei werden jedoch auch Grundsteuer-, Einkommenssteuer-, Umsatzsteuer- und Hundesteuereinnahmen mit eingerechnet.<br>\n<br>\n<b>Ziel Nachhaltigkeitsagenda Ingostadt</b><br>\nI3.1: F\u00f6rderung eines generationengerechten Haushalts <br> \n<br>\n<b>BNK-Indikator</b>\n","national_metadata_updated_date":"2024-10-09","national_data_updated_date":"2024-08-30","target_number":"16.5","goal_number":"16","indicator_name":"global_indicators.16-5-title"},"10-10":{"sdg_goal":10,"indicator_number":10.1,"graph_title":"global_indicators.10-10-title","indicator_sort_order":"10-10-01","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","computation_units":"Anzahl der Einrichtungen","data_start_values":[{"field":null,"value":null},{"field":null,"value":null}],"national_geographical_coverage":"Ingolstadt","computation_definitions":"Anzahl der Kultur- und Bidungseinrichtung in Ingolstadt die Erm\u00e4\u00dfigungen anbieten","SOURCE_TYPE":"Referat f\u00fcr Kultur und Bildung der Stadt Ingolstadt","source_earliest_available_1":2019,"source_periodicity_1":"j\u00e4hrlich","language":"de","published":true,"reporting_status":"complete","page_content":"Dieser Indikator zeigt die Anzahl der Einrichtungen der Stadt Ingolstadt an, die Eintrittserm\u00e4\u00dfigungen anbieten im Sinne von einer Sozialerm\u00e4\u00dfigung bzw. Erm\u00e4\u00dfigungen f\u00fcr Kinder oder Jugendliche.<br>\n<br>\nHierzu z\u00e4hlen folgende Einrichtungen: Simon-Mayr-Sing- und Musikschule, Stadtb\u00fccherei, Volkshochschule Ingolstadt, st\u00e4dt. Museen (Zentrum Stadtgeschichte mit Stadtmuseum, Bauernger\u00e4temuseum, Marieluise-Flei\u00dfer-Haus, Deutsches Medizinhistorisches Museum, Museum f\u00fcr konkrete Kunst, Lechner Museum, Asamkirche Maria de Victoria), Stadttheater Ingolstadt, Kulturamt Ingolstadt, Georgisches Kammerorchester, B\u00fcrgerhaus.<br>\n<br>\n<b>Ziel Nachhaltigkeitsagenda Ingolstadt</b><br>\nB1.1.4: Niederschwellige kulturelle Angebote (Zugang f\u00fcr alle erm\u00f6glichen)<br>\n<br>\n<b>Ingolstadtspezifischer Indikator</b>\n","national_metadata_updated_date":"2024-10-21","national_data_updated_date":"2024-10-21","target_number":"10.10","goal_number":"10","indicator_name":"global_indicators.10-10-title"},"6-4":{"sdg_goal":6,"indicator_number":6.4,"graph_title":"global_indicators.6-4-title","indicator_sort_order":"06-04-01","data_non_statistical":false,"graph_type":"bar","computation_units":"Prozent","data_start_values":[{"field":"Kanalsystem","value":"Mischwasserkanalisation"},{"field":"Kanalsystem","value":"Trennkanalisation"}],"national_geographical_coverage":"Ingolstadt","computation_definitions":"Verh\u00e4ltnis von Trennkanalisation zu Mischwasserkanalisation in Prozent","SOURCE_TYPE":"Ingolst\u00e4dter Kommunalbetriebe","source_earliest_available_1":2023,"source_periodicity_1":"j\u00e4hrlich","language":"de","published":true,"reporting_status":"complete","page_content":"In einem Mischwasserkanal wird Schmutz- und Regenwasser gemeinsam abgeleitet, bei Trennkanalisation erfolgt die Ableitung in getrennten Schmutz- und Regenwasserkan\u00e4len.<br>\n<br>\nIngolstadt hatte 2023 eine Mischwasserkanalisation von 447 km L\u00e4nge und eine Trennkanalisation von 165 km L\u00e4nge (Regenwasser: 75 km, Schmutzwasser: 90 km)<br>\n<br>\n<b>Ziel Nachhaltigkeitsagenda Ingolstadt</b><br>\nK2.5: Sicherstellung einer funktionierenden Abwasserbehandlung<br>\n<br>\n<b>Ingolstadtspezifischer Indikator</b>\n","national_metadata_updated_date":"2024-09-06","national_data_updated_date":"2024-07-30","target_number":"6.4","goal_number":"6","indicator_name":"global_indicators.6-4-title"},"12-4":{"sdg_goal":12,"indicator_number":12.4,"graph_title":"global_indicators.12-4-title","indicator_sort_order":"12-04-01","data_non_statistical":false,"graph_type":"bar","computation_units":"Anzahl der Zertifizierungen","data_start_values":[{"field":"Region","value":"Ingolstadt"},{"field":"Region","value":"Bayern"}],"national_geographical_coverage":"Ingolstadt","computation_definitions":"Anzahl der Zertifizierungen zur Fairtrade-Town","SOURCE_TYPE":"<a href=\"www.ingolstadt.de/fairtrade\">Fairtrade-Town-Ingolstadt</a>","source_earliest_available_1":2014,"source_periodicity_1":"J\u00e4hrlich","language":"de","published":true,"reporting_status":"complete","page_content":"Die Stadt Ingolstadt ist seit 2014 als Fairtrade-Town zertifiziert. Seitdem hat die Stadt 5 Re-Zertifizierungsprozesse durchlaufen. Eine Zertifizierung wird alle 2 Jahre durchgef\u00fchrt. <br>\n<br>\nUm Fairtrade-Stadt zu werden, m\u00fcssen f\u00fcnf Kriterien erf\u00fcllt sein, alle sind in Ingolstadt seit mehreren Jahren verwirklicht: Der Stadtratsbeschluss, die Einrichtung einer Steuerungsgruppe, Einzelhandel und Gastronomie sollen Produkte aus fairem Handel anbieten, \u00f6ffentliche Einrichtungen ihre Teilnahme zusichern. Dass die Medien \u00fcber all diese Aktivit\u00e4ten berichten, ist das f\u00fcnfte zu erf\u00fcllende Kriterium. All diese Kriterien werden erf\u00fcllt. Mehr Informationen unter <a href=\"www.ingolstadt.de/fairtrade\">Fairtrade-Town-Ingolstadt</a>.<br>\n<br>\n<b>Ziel Nachhaltigkeitsagenda Ingolstadt</b><br>\nN1.4: Unterst\u00fctzung der Vermarktungsstrukturen regionaler, fairer und \u00f6kologischer Produkte und somit des regionalen Konsums<br>\n<br>\n<b>BNK-Indikator</b>\n","national_metadata_updated_date":"2024-09-06","national_data_updated_date":"2024-09-06","target_number":"12.4","goal_number":"12","indicator_name":"global_indicators.12-4-title"},"1-3":{"sdg_goal":1,"indicator_number":1.3,"graph_title":"global_indicators.1-3-title","indicator_sort_order":"01-03-01","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","computation_units":"Euro","data_start_values":[{"field":"Region","value":"Ingolstadt"},{"field":"Region","value":"Bayern"}],"national_geographical_coverage":"Ingolstadt","computation_definitions":"\u00dcbernahme von Mietr\u00fcckst\u00e4nden in Euro","SOURCE_TYPE":"Amt f\u00fcr Soziales der Stadt Ingolstadt","source_earliest_available_1":2019,"source_periodicity_1":"J\u00e4hrlich","language":"de","published":true,"reporting_status":"complete","page_content":"Bei drohendem Verlust der Wohnung (z. B. bei einer K\u00fcndigung, einer drohenden R\u00e4umungsklage, nach einem Wohnungsbrand) und erfolgloser Suche nach einer neuen Wohnung, kann die Stadt Ingolstadt verschiedene Hilfestellungen anbieten. Dazu geh\u00f6rt auch die \u00dcbernahme von m\u00f6glichen Mietschulden zum Erhalt der Wohnung.\n\nWeitere Informationen unter <a href=\"https://www.ingolstadt.de/Leben/Soziales-Wohnen/Wohnen/Wohnungslosigkeit/\">Amt f\u00fcr Soziales - Wohnungslosigkeit</a><br>\n<br>\n<b>Ziel Nachhaltigkeitsagenda Ingolstadt:</b><br>\nV1.4: Armutsbek\u00e4mpfung<br>\n<br>\n<b>Ingolstadtspezifischer Indikator</b>\n","national_metadata_updated_date":"2024-09-23","national_data_updated_date":"2024-09-23","target_number":"1.3","goal_number":"1","indicator_name":"global_indicators.1-3-title"},"4-9":{"sdg_goal":4,"indicator_number":4.9,"graph_title":"global_indicators.4-9-title","indicator_sort_order":"04-09-01","data_non_statistical":true,"graph_type":"line","computation_units":"Wohnungsnahe Grundversorgung - Grundschule","data_start_values":[{"field":"Region","value":"Ingolstadt"},{"field":"Region","value":"Bayern"}],"national_geographical_coverage":"Ingolstadt","computation_definitions":null,"SOURCE_TYPE":"<a href= \"https://www.ingolstadt.de/Kultur/Bildung-Wissenschaft/Schule-Schulverwaltung/Schulsprengel-Gastschulverh%C3%A4ltnis/\">Stadt Ingolstadt</a>, zuletzt abgerufen \u00fcber das <a href=\"https://stadtplan.ingolstadt.de/\">Geoportal der Stadt Ingolstadt</a> am 09.07.2024","source_earliest_available_1":null,"source_periodicity_1":null,"language":"de","published":true,"reporting_status":"complete","page_content":"Die wohnortnahe Versorgung der Grundsch\u00fcler/-innen in Bayern regelt die sogenannte Sprengelpflicht Art. 42 BayEUG. Sch\u00fcler/-innen einer Grundschule oder Mittelschule erf\u00fcllen ihre Schulpflicht in der Schule, in deren Schulsprengel sie ihren gew\u00f6hnlichen Aufenthalt haben.  Die jeweilige Bezirksregierung bestimmt f\u00fcr jede Grundschule ein r\u00e4umlich abgegrenztes Gebiet als Schulsprengel Art. 26 BayEUG. Die Stadt Ingolstadt als Sachaufwandstr\u00e4ger wird an der Sprengelfestlegung beteiligt. Zahlen zur einwohnergewichteten Luftliniendistanz sind aufgrund der Sprengelregelung f\u00fcr die Schulverwaltung nicht erforderlich und werden daher nicht erhoben.<br>\n<br>\n<b>Ziel Nachhaltigkeitsagenda Ingolstadt</b><br>\nB2.3: F\u00f6rderung der Bildungsteilhabe / Bildungsgerechtigkeit und lebenslangem Lernen<br>\n<br>\n<b>BNK-Indikator</b><br>\n","national_metadata_updated_date":"2024-10-07","national_data_updated_date":"2023-03-09","target_number":"4.9","goal_number":"4","indicator_name":"global_indicators.4-9-title"},"11-18":{"sdg_goal":11,"indicator_number":11.18,"graph_title":"global_indicators.11-18-title","indicator_sort_order":"11-18-01","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","computation_units":null,"data_start_values":[{"field":"Bezirk","value":"I Mitte"},{"field":"Bezirk","value":"II Nordwest"}],"national_geographical_coverage":"Ingolstadt","computation_definitions":"Anzahl an kommunalen oder durch die Kommune unterst\u00fctzte Treffpunkte f\u00fcr Senior/-innen, Jugendliche, Personen mit Einschr\u00e4nkungen jeglicher Art","SOURCE_TYPE":"Referat f\u00fcr Soziales, Jugend und Gesundheit","source_earliest_available_1":2023,"source_periodicity_1":"J\u00e4hrlich","language":"de","published":true,"reporting_status":"inprogress","page_content":"Der Indikator zeigt die Anzahl an kommunalen oder durch die Kommune unterst\u00fctzte Treffpunkte f\u00fcr Senior/-innen, Jugendliche, Personen mit Einschr\u00e4nkungen jeglicher Art.<br>\n<br>\n<b>Ziel Nachhaltigkeitsagenda Ingolstadt</b><br>\nN3.2: Umsetzung einer nachhaltigen und generationsgerechten Stadtplanung sowie Sicherstellung von Gemeinbedarfsfl\u00e4chen<br>\n<br>\n<b>BNK-Indikator</b>\n","national_metadata_updated_date":"2024-10-09","national_data_updated_date":"2024-09-06","target_number":"11.18","goal_number":"11","indicator_name":"global_indicators.11-18-title"},"8-4":{"sdg_goal":8,"indicator_number":8.4,"graph_title":"global_indicators.8-4-title","indicator_sort_order":"08-04-01","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","computation_units":"Anzahl Langzeitleistungsbezieher und Langzeitarbeitslos","data_start_values":[{"field":"Langzeitleistungsbezieher und Langzeitarbeitslos","value":"Langzeitleistungsbezieher M\u00e4nner"},{"field":"Langzeitleistungsbezieher und Langzeitarbeitslos","value":"Langzeitleistungsbezieher Frauen"},{"field":"Langzeitleistungsbezieher und Langzeitarbeitslos","value":"Langzeitarbeitslos M\u00e4nner"},{"field":"Langzeitleistungsbezieher und Langzeitarbeitslos","value":"Langzeitarbeitslos Frauen"}],"national_geographical_coverage":"Ingolstadt","computation_definitions":"Anzahl der Langzeitarbeitslosen im Verh\u00e4ltnis zu den Lanzeitleistungsbeziehern nach Geschlecht","SOURCE_TYPE":"Bundesagentur f\u00fcr Arbeit","source_earliest_available_1":2019,"source_periodicity_1":"J\u00e4hrlich","language":"de","published":true,"reporting_status":"complete","page_content":"Als Langzeitleistungsbeziehende (LZB) werden - analog zur Darstellung der Kennzahlen nach \u00a7 48a SGB II - erwerbsf\u00e4hige Leistungsberechtigte (ELB) bezeichnet, die in den vergangenen 24 Monaten mindestens 21 Monate hilfebed\u00fcrftig (gem. \u00a7 9 SGB II) nach dem SGB II waren.<br>\n<br>\nAls Langzeitarbeitslose (LZA) gelten nach \u00a7 18 Abs. 1 SGB III alle Personen, die am jeweiligen Stichtag ein Jahr und l\u00e4nger bei einer Agentur f\u00fcr Arbeit oder bei einem Tr\u00e4ger der Grundsicherung f\u00fcr Arbeitsuchende nach dem SGB II arbeitslos gemeldet waren.<br>\n<br>\n<b>Ziel Nachhaltigkeitsagenda Ingolstadt</b><br>\nV1.4: Armutsbek\u00e4mpfung<br>\n<br>\n<b>Ingolstadtspezifischer Indikator</b>\n","national_metadata_updated_date":"2024-09-05","national_data_updated_date":"2024-09-05","target_number":"8.4","goal_number":"8","indicator_name":"global_indicators.8-4-title"},"16-1":{"sdg_goal":16,"indicator_number":16.1,"graph_title":"global_indicators.16-1-title","indicator_sort_order":"16-01-01","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","computation_units":"B\u00fcrger/-innen mit Ehrenamtskarte","data_start_values":[{"field":"Region","value":"Ingolstadt"},{"field":"Region","value":"Bayern"}],"national_geographical_coverage":"Ingolstadt","computation_definitions":"Anzahl der B\u00fcrger/-innen mit einer Ehrenamtskarte","SOURCE_TYPE":"Freiwilligenzentrum  des B\u00fcrgerhaus Ingolstadt","source_earliest_available_1":2019,"source_periodicity_1":"J\u00e4hrlich","language":"de","published":true,"reporting_status":"complete","page_content":"Anzahl der B\u00fcrger/-innen mit einer Ehrenamtskarte. Wie viele Ehrenamtliche insgesamt in Ingolstadt aktiv sind / waren, wird derzeit nicht erhoben. Die Bayerische Ehrenamtskarte ist ein sichtbares Zeichen der Anerkennung f\u00fcr besonderes B\u00fcrgerschaftliches Engagement. Sie dr\u00fcckt die Wertsch\u00e4tzung f\u00fcr den t\u00e4glichen Einsatz im Ehrenamt aus, der besonders anerkannt und belohnt werden soll.<br>\n<br>\nStand: Mai 2024<br>\n<br>\n<b>Ziel Nachhaltigkeitsagenda Ingolstadt</b><br>\nV1.3: F\u00f6rderung ehrenamtlicher Organisationen<br>\n<br>\n<b>Ingolstadtspezifischer Indikator</b>\n","national_metadata_updated_date":"2024-09-06","national_data_updated_date":"2024-07-02","target_number":"16.1","goal_number":"16","indicator_name":"global_indicators.16-1-title"},"9-5":{"sdg_goal":9,"indicator_number":9.5,"graph_title":"global_indicators.9-5-title","indicator_sort_order":"09-05-01","data_non_statistical":false,"graph_type":"bar","computation_units":"Datens\u00e4tze","data_start_values":[{"field":"Region","value":"Ingolstadt"},{"field":"Region","value":"Bayern"}],"national_geographical_coverage":"Ingolstadt","computation_definitions":"Anzahl \u00f6ffentlich zug\u00e4nglicher Datens\u00e4tze","SOURCE_TYPE":"<a href=\"https://www.ingolstadt.de/Service/Weitere-Themen/Open-Data/\">Open Data Portal der Stadt Ingolstadt</a>","source_earliest_available_1":2023,"source_periodicity_1":"j\u00e4hrlich","language":"de","published":true,"reporting_status":"complete","page_content":"Dieser Indikator zeigt alle \u00f6ffentlich zug\u00e4nglichen Datzens\u00e4tze an. Alle angegebenen \u00f6ffentlich zug\u00e4nglichen Datens\u00e4tze sind von der Stadt Ingolstadt auf dem <a href=\"https://www.ingolstadt.de/Service/Weitere-Themen/Open-Data/\">st\u00e4dtischen Open Data Portal</a> auffindbar.<br>\n<br>\n<b>Ziel Nachhaltigkeitsagenda Ingolstadt</b><br>\nW3.2: Ausbau der digitalen Infrastruktur<br>\n<br>\n<b>Ingolstadtspezifischer Indikator</b>\n\n\n","national_metadata_updated_date":"2024-10-07","national_data_updated_date":"2024-09-23","target_number":"9.5","goal_number":"9","indicator_name":"global_indicators.9-5-title"},"3-13":{"sdg_goal":3,"indicator_number":3.13,"graph_title":"global_indicators.3-13-title","indicator_sort_order":"03-13-01","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","computation_units":"Prozent","data_start_values":[{"field":"Geschlecht / Herkunft","value":"m\u00e4nnlich"},{"field":"Geschlecht / Herkunft","value":"weiblich"},{"field":"Geschlecht / Herkunft","value":"mit Migrationshintergrund"},{"field":"Geschlecht / Herkunft","value":"ohne Migrationshintergrund"}],"national_geographical_coverage":"Ingolstadt","computation_definitions":"Anteil der Kinder in Ingolstadt vor der Einschulung nach Geschlecht und Herkunft (mit / ohne Migrationshintergrund), mit Adipostias","SOURCE_TYPE":"Amt f\u00fcr Statistik und Stadtforschung in Ingolstadt, Schuleingangsuntersuchung des Gesundheitsamts der Stadt Ingolstadt","source_earliest_available_1":2019,"source_periodicity_1":"j\u00e4hrlich","language":"de","published":true,"reporting_status":"complete","page_content":"Der Indikator gibt den Anteil der Kinder in Ingolstadt vor der Einschulung nach Geschlecht und Herkunft (mit / ohne Migrationshintergrund) an, mit Adipostias.<br>\n<br>\n<b>Ziel Nachhaltigkeitsagenda Ingolstadt:</b><br>\nN2.1: Reduzierung der gesundheitlichen physischen und psychischen Belastung und Sicherstellung von ausreichenden Pr\u00e4ventionsangeboten<br>\n<br>\n<b>BNK-Indikator</b>\n","national_metadata_updated_date":"2024-09-06","national_data_updated_date":"2024-09-04","target_number":"3.13","goal_number":"3","indicator_name":"global_indicators.3-13-title"},"11-10":{"sdg_goal":11,"indicator_number":11.1,"graph_title":"global_indicators.11-10-title","indicator_sort_order":"11-10-01","data_non_statistical":false,"graph_type":"bar","computation_units":"km\u00b2","data_start_values":[{"field":"L\u00e4rmbelastete Fl\u00e4che","value":"\u00fcber 55 dB"},{"field":"L\u00e4rmbelastete Fl\u00e4che","value":"\u00fcber 65 dB"},{"field":"L\u00e4rmbelastete Fl\u00e4che","value":"\u00fcber 75 dB"}],"national_geographical_coverage":"Ingolstadt","computation_definitions":"L\u00e4rmbelastete Fl\u00e4che in km\u00b2","SOURCE_TYPE":"<a href=\"https://www.ingolstadt.de/laermaktionsplan\">L\u00e4rmaktionsplan der Stadt Ingolstadt</a>","source_earliest_available_1":2020,"source_periodicity_1":"N\u00e4chste L\u00e4rmkartierung vsl. 2029","language":"de","published":true,"reporting_status":"complete","page_content":"Im Rahmen der L\u00e4rmaktionsplanung wurden die Daten zur von Umgebungsl\u00e4rm belasteten Fl\u00e4chen 2020 aktualisiert und bilden Sch\u00e4tzungen ab. Die Lautst\u00e4rke wird in Dezibel (dB) angegeben. Die Aktionsplanung erfolgt auf Grundlage der EU-Umgebungsl\u00e4rmrichtlinie 2002/49/EG und deren nationaler Umsetzung in \u00a7\u00a7 47a-f BImSchG sowie Art. 2 Abs. 3 und Art. 4 Satz 2 BayImSchG.<br>\n<br>\nWerte \u00fcber 55 dB entsprechen einer hohen Belastung. Werte dar\u00fcber hinaus \u00fcberschreiten die Anhaltswerte bzw. stellen eine sehr hohe Belastung sowie eine Gesundheitsgef\u00e4hrdung dar.<br>\n<br>\nWeitere Informationen zur Anzahl der von Umgebungsl\u00e4rm ausgesetzten Personen in Ingolstadt und die Zusammensetzung der L\u00e4rmindizes finden Sie auf der Seite der <a href=\"https://www.ingolstadt.de/laermaktionsplan\">L\u00e4rmaktionsplanung der Stadt Ingolstadt</a> im Kurzbericht.<br>\n<br>\nAuf Grundlage dieser Berechnungen werden in den folgenden Jahren Ma\u00dfnahmen zur Reduzierung der l\u00e4rmbelasteten Fl\u00e4che und Personen umgesetzt. Weitere Informationen hierzu finden Sie ebenfalls auf der Seite der Stadt Ingolstadt<br> \n<br>\n<b>Ziel Nachhaltigkeitsagenda Ingolstadt</b><br>\nN3.2: Umsetzung einer nachhaltigen und generationsgerechten Stadtplanung sowie Sicherstellung von Gemeinbedarfsfl\u00e4chen<br>\n<br>\n<b>Ingolstadtspezifischer Indikator</b>\n","national_metadata_updated_date":"2024-10-09","national_data_updated_date":"2024-09-06","target_number":"11.10","goal_number":"11","indicator_name":"global_indicators.11-10-title"},"17-1":{"sdg_goal":17,"indicator_number":17.1,"graph_title":"global_indicators.17-1-title","indicator_sort_order":"17-01-01","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","computation_units":"Anzahl Partnerschaften mit Kommunen im Globalen S\u00fcden","data_start_values":[{"field":"Region","value":"Ingolstadt"},{"field":"Region","value":"Bayern"}],"national_geographical_coverage":"Ingolstadt","computation_definitions":"Anzahl Partnerschaften mit Kommunen aus dem Globalen S\u00fcden","SOURCE_TYPE":"<a href=\"https://www.ingolstadt.de/partnerstaedte/home.html\">Kulturreferat Stadt Ingolstadt</a>","source_earliest_available_1":2019,"source_periodicity_1":"J\u00e4hrlich","language":"de","published":true,"reporting_status":"complete","page_content":"Gr\u00f6\u00dftes Projekt ist die Projektpartnerschaft mit der Gemeinde Legmoin im westafrikanischen Burkina Faso. Die Partnerst\u00e4dte Grasse und Ingolstadt engagieren sich seit 2006 f\u00fcr die Errichtung von Trinkwasserbrunnen, dezentraler Photovoltaik und den Ausbau der Bildungsm\u00f6glichkeiten. Ein Willkommenszentrum mit kleiner Krankenstation ist derzeit in Planung.<br>\n<br>\n<b>Ziel Nachhaltigkeitsagenda Ingolstadt</b><br>\nV2.3: F\u00f6rderung und Pflege von Netzwerken und Partnerschaften<br>\n<br>\n<b>Ingolstadtspezifischer Indikator</b>\n","national_metadata_updated_date":"2024-10-09","national_data_updated_date":"2024-10-09","target_number":"17.1","goal_number":"17","indicator_name":"global_indicators.17-1-title"},"11-15":{"sdg_goal":11,"indicator_number":11.15,"graph_title":"global_indicators.11-15-title","indicator_sort_order":"11-15-01","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","computation_units":"Anzahl der PKW je 1.000 EW","data_start_values":[{"field":"Region","value":"Ingolstadt"},{"field":"Region","value":"Bayern"}],"national_geographical_coverage":"Ingolstadt","computation_definitions":"Anzahl der PKW je 1.000 Einwohner/-innen","SOURCE_TYPE":"<a href=\"https://www.kba.de/DE/Statistik/Fahrzeuge/Bestand/ZulassungsbezirkeGemeinden/zulassungsbezirke_node.html?yearFilter=2024\">Kraftfahrtbundesamt</a>","source_earliest_available_1":2019,"source_periodicity_1":"J\u00e4hrlich","language":"de","published":true,"reporting_status":"complete","page_content":"Die Pkw-Dichte in der Stadt Ingolstadt ist aktuell h\u00f6her als in den anderen bayerischen Gro\u00dfst\u00e4dten. Allerdings ist die Zahl der zugelassenen Pkw in Ingolstadt aufgrund der Zuordnung von Dienstwagen und Leasing-Fahrzeugen nach oben hin verzerrt. Ein Gro\u00dfteil hatte eine gewerbliche Zulassung. Das f\u00fchrt auch dazu, dass Ingolstadt formal eine h\u00f6here Pkw-Dichte aufweist als die Nachbarlandkreise. In der Regel ist die Pkw-Dichte im l\u00e4ndlichen Raum eher h\u00f6her als in den Metropolen.<br>\n<br>\n<b>Ziel Nachhaltigkeitsagenda Ingolstadt</b><br>\nN4.2: Reduktion des motorisierten Individualverkehrs<br>\n<br>\n<b>BNK-Indikator</b>\n","national_metadata_updated_date":"2024-09-06","national_data_updated_date":"2024-09-06","target_number":"11.15","goal_number":"11","indicator_name":"global_indicators.11-15-title"},"10-7":{"sdg_goal":10,"indicator_number":10.7,"graph_title":"global_indicators.10-7-title","indicator_sort_order":"10-07-01","data_non_statistical":false,"graph_type":"bar","computation_units":"Gini-Koeffizient","data_start_values":[{"field":"Region","value":"Ingolstadt"},{"field":"Region","value":"Bayern"}],"national_geographical_coverage":"Ingolstadt","computation_definitions":"Wohnfl\u00e4che (m\u00b2 je Einwohner) in den 12 Stadtbezirken unter Ber\u00fccksichtigung des Gini-Koeffizienten zur Darstellung von Ungleichheiten","SOURCE_TYPE":"Amt f\u00fcr Statistik und Stadtforschung","source_earliest_available_1":2019,"source_periodicity_1":"J\u00e4hrlich","language":"de","published":true,"reporting_status":"inprogress","page_content":"Der Gini-Koeffizient ist ein statistisches Standardma\u00df zur Messung der Ungleichheit einer Verteilung. Er kann Werte zwischen 0 und 1 annehmen. Je h\u00f6her der Wert, desto st\u00e4rker ausgepr\u00e4gt ist die gemessene Ungleichheit. Beispielsweise ein Gini-Koeffizient von 0 hier bedeuten, dass alle verglichenen Personen genau die gleiche Wohnfl\u00e4che zur Verf\u00fcgung haben w\u00fcrden. Ein Wert von 1 dagegen bedeutet, dass eine Person die gesamte Fl\u00e4che besitzt und alle anderen nichts. <br>\n<br>\n<b>Ziel Nachhaltigkeitsagenda Ingolstadt</b><br>\nV1.1: Abbau von Ungleichheiten und F\u00f6rderung von Teilhabe<br>\n<br>\n<b>Ingolstadtspezifischer Indikator</b>\n","national_metadata_updated_date":"2024-10-09","national_data_updated_date":"2023-04-03","target_number":"10.7","goal_number":"10","indicator_name":"global_indicators.10-7-title"},"12-1":{"sdg_goal":12,"indicator_number":12.1,"graph_title":"global_indicators.12-1-title","indicator_sort_order":"12-01-01","data_non_statistical":false,"graph_type":"bar","computation_units":"kg je Einwohner/-in","data_start_values":[{"field":"Abfallart","value":"Restm\u00fcll"},{"field":"Abfallart","value":"Biom\u00fcll"},{"field":"Abfallart","value":"Papier"},{"field":"Abfallart","value":"Sperrm\u00fcll"},{"field":"Abfallart","value":"Altholz"},{"field":"Abfallart","value":"Metalschrott"},{"field":"Abfallart","value":"Elektroger\u00e4te"},{"field":"Abfallart","value":"Textilien"},{"field":"Abfallart","value":"Gr\u00fcngut"},{"field":"Abfallart","value":"Bauschutt"},{"field":"Abfallart","value":"gelber Sack"},{"field":"Abfallart","value":"Flaschenglas"},{"field":"Abfallart","value":"gesamt"}],"national_geographical_coverage":"Ingolstadt","computation_definitions":"Abfallmenge der privaten Haushalte in kg je Einwohner/-in unterteilt in die verschiedenen Abfallarten (Restm\u00fcll, Biom\u00fcll, Papier, Sperrm\u00fcll, Altholz, Metallschrott, Elektroger\u00e4te, Textilien, Gr\u00fcngut, Bauschutt, gelber Sacke, Flaschenglas, gesamt)","SOURCE_TYPE":"Abfallmengen der <a href=\"https://www.in-kb.de/\">Ingolst\u00e4dter Kommunalbetriebe</a>, Einwohnerzahlen vom Bayerischen Landesamt f\u00fcr Statistik zum 30.06. d.j.J.","source_earliest_available_1":2013,"source_periodicity_1":"J\u00e4hrlich","language":"de","published":true,"reporting_status":"complete","page_content":"Abfallmenge der privaten Haushalte in kg je Einwohner/-in unterteilt in die verschiedenen Abfallarten. Hierbei handelt sich um die Daten, die im Rahmen der Abfallbilanz an das Bayerische Landesamt f\u00fcr Umwelt von den Ingolst\u00e4dter Kommunalbetrieben gemeldet werden.<br>\n<br>\n<b>Ziel Nachhaltigkeitsagenda Ingolstadt</b><br>\nK4.2: F\u00f6rderung der M\u00fcllvermeidung und M\u00fclltrennung<br>\n<br>\n<b>BNK-Indikator</b>\n","national_metadata_updated_date":"2024-09-06","national_data_updated_date":"2024-05-27","target_number":"12.1","goal_number":"12","indicator_name":"global_indicators.12-1-title"},"8-5":{"sdg_goal":8,"indicator_number":8.5,"graph_title":"global_indicators.8-5-title","indicator_sort_order":"08-05-01","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","computation_units":"Anzahl teilnehmender Betriebe am Wohnortcluster","data_start_values":[{"field":"Region","value":"Ingolstadt"},{"field":"Region","value":"Bayern"}],"national_geographical_coverage":"Ingolstadt","computation_definitions":"Anzahl teilnehmender Betriebe am Wohnortcluster","SOURCE_TYPE":"IFG Ingolstadt","source_earliest_available_1":2022,"source_periodicity_1":"j\u00e4hrlich","language":"de","published":true,"reporting_status":"complete","page_content":"Durch das Projekt Wohnortcluster entsteht f\u00fcr Ingolstadt und die Region eine realdaten-basierte Mobilit\u00e4tsdatenbank. Ziel des Projekts ist es, durch die Erfassung der tats\u00e4chlichen Mobilit\u00e4tsstr\u00f6me eine Optimierung der Pendlermobilit\u00e4t zu f\u00f6rdern (Quelle: <a href=\"https://www.ingolstadt-ifg.de/wohnortcluster\">IFG Ingolstadt</a>).<br>\n<br>\n<b>Ziel Nachhaltigkeitsagenda Ingolstadt</b><br>\nW1.2: Qualitative Entwicklung von Gewerbefl\u00e4chen<br>\n<br>\n<b>Ingolstadtspezifischer Indikator</b>\n","national_metadata_updated_date":"2024-09-23","national_data_updated_date":"2024-09-23","target_number":"8.5","goal_number":"8","indicator_name":"global_indicators.8-5-title"},"3-5":{"sdg_goal":3,"indicator_number":3.5,"graph_title":"global_indicators.3-5-title","indicator_sort_order":"03-05-01","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","computation_units":"\u00b5g / m\u00b3","data_start_values":[{"field":"Luftschadstoff","value":"PM10"},{"field":"Luftschadstoff","value":"PM2.5"},{"field":"Luftschadstoff","value":"NO2"}],"national_geographical_coverage":"Ingolstadt","computation_definitions":"Jahresmittelwert in \u00b5g / m\u00b3","SOURCE_TYPE":"<a href= \"https://www.lfu.bayern.de/luft/immissionsmessungen/messwerte/stationen/detail/1409/172\">Bayerisches Landesamt f\u00fcr Umwelt</a> und <a href= \"https://www.umweltbundesamt.de/daten/luft/feinstaub-belastung#feinstaubkonzentrationen-in-deutschland\">Umweltbundesamt</a>","source_earliest_available_1":2019,"source_periodicity_1":"J\u00e4hrlich","language":"de","published":true,"reporting_status":"complete","page_content":"Im Messwertarchiv steht eine umfangreiche Sammlung der kontinuierlich erfassten Luftschadstoffmessdaten des Landes\u00fcberwachungssystem Bayern (L\u00dcB)-Messnetzes seit dem Jahr 1980 in st\u00fcndlicher zeitlicher Aufl\u00f6sung zum Download zur Verf\u00fcgung. Das Datenangebot umfasst die Stoffe Stickstoffdioxid, Stickstoffmonoxid, Feinstaub-PM10, Feinstaub-PM2,5, Ozon, Kohlenmonoxid, BTX (Benzol, Toluol und o-Xylol), Schwefeldioxid und Schwefelwasserstoff. Hier wird der Jahresmittelwert des Feinstaub-PM10, PM2,5 und NO2 an der Messstation Rechbergstra\u00dfe (bis 2021) und an der M\u00fcnchener Stra\u00dfe (ab 2022) in Ingolstadt angegeben. Lokal und ausschlie\u00dflich an vom Verkehr beeinflussten Stationen in Ballungsr\u00e4umen traten in der Vergangenheit gelegentlich \u00dcberschreitungen des f\u00fcr das Kalenderjahr festgelegten Jahresmittelgrenzwerts von 40 \u00b5g/m\u00b3 (PM10), 25 \u00b5g/m\u00b3 (PM2,5) und 40 \u00b5g/m\u00b3 (NO2) auf.<br>\n<br>\n<b>Ziel Nachhaltigkeitsagenda Ingolstadt:</b><br>\nN2.1: Reduzierung der gesundheitlichen physischen und psychischen Belastung und Sicherstellung von ausreichenden Pr\u00e4ventionsangeboten<br>\n<br>\n<b>BNK-Indikator</b>\n","national_metadata_updated_date":"2024-10-07","national_data_updated_date":"2024-08-30","target_number":"3.5","goal_number":"3","indicator_name":"global_indicators.3-5-title"},"8-1":{"sdg_goal":8,"indicator_number":8.1,"graph_title":"global_indicators.8-1-title","indicator_sort_order":"08-01-01","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","computation_units":"Prozent","data_start_values":[{"field":"Region","value":"Ingolstadt"},{"field":"Region","value":"Bayern"}],"national_geographical_coverage":"Ingolstadt","computation_definitions":"Anteil der erwerbst\u00e4tigen Leistungsbezieher/-innen mit erg\u00e4nzenden Leistungen aus dem ALG II","SOURCE_TYPE":"Jobcenter Ingolstadt","source_earliest_available_1":2019,"source_periodicity_1":"J\u00e4hrlich","language":"de","published":true,"reporting_status":"complete","page_content":"Anteil der erwerbst\u00e4tigen Leistungsbezieher/-innen mit erg\u00e4nzenden Leistungen aus dem ALG II. <br>\n<br>\n<b>Hinweis:</b> Zum 1. Januar 2023 hat das B\u00fcrgergeld das Arbeitslosengeld II abgel\u00f6st. Mit dem B\u00fcrgergeld hat die Bundesregierung eine Sozialreform auf den Weg gebracht. Die staatliche Hilfe ist nun b\u00fcrgern\u00e4her, unb\u00fcrokratischer und zielgerichteter. Menschen in der Grundsicherung werden besser qualifiziert und damit in dauerhafte Jobs vermittelt. Au\u00dferdem wurde die Berechnung der Regelbedarfe auf eine neue Grundlage gestellt.<br>\n<br>\nQuelle: <a href=\"https://www.bundesregierung.de/breg-de/schwerpunkte/entlastung-fuer-deutschland/buergergeld-2125010\">Bundesregierung</a><br>\n<br>\n<b>Ziel Nachhaltigkeitsagenda Ingolstadt</b><br>\nV1.4: Armutsbek\u00e4mpfung<br>\n<br>\n<b>Ingolstadtspezifischer Indikator</b>\n","national_metadata_updated_date":"2024-10-21","national_data_updated_date":"2024-07-03","target_number":"8.1","goal_number":"8","indicator_name":"global_indicators.8-1-title"},"11-1":{"sdg_goal":11,"indicator_number":11.1,"graph_title":"global_indicators.11-1-title","indicator_sort_order":"11-01-01","data_non_statistical":false,"graph_type":"bar","computation_units":"Prozent","data_start_values":[{"field":"Antriebsart","value":"Benzin"},{"field":"Antriebsart","value":"Diesel"},{"field":"Antriebsart","value":"Gas"},{"field":"Antriebsart","value":"Hybrid"},{"field":"Antriebsart","value":"Elektro"}],"national_geographical_coverage":"Ingolstadt","computation_definitions":"Anteil lokal emissionsfreier Fahrzeuge (Antriebsart Elektro) bei Zulassung im Verh\u00e4ltnis zur Zulassung von Hybrid- und Verbrennerfahrzeugen","SOURCE_TYPE":"<a href=\"https://www.statistikdaten.bayern.de/genesis//online?operation=table&code=46251-004z&bypass=true&levelindex=0&levelid=1725550067401#abreadcrumb\">Bayerisches Landesamt f\u00fcr Statistik</a>","source_earliest_available_1":2019,"source_periodicity_1":"J\u00e4hrlich","language":"de","published":true,"reporting_status":"complete","page_content":"Anteil der reinen Elektrofahrzeuge am Gesamtbestand in %, jeweils zum 01.01.<br>\n<br>\n<b>Ziel Nachhaltigkeitsagenda Ingolstadt</b><br>\nN4.1: Steigerung umweltfreundlicher und sicherer Mobilit\u00e4t<br>\n<br>\n<b>Ingolstadtspezifischer Indikator</b>\n","national_metadata_updated_date":"2024-09-06","national_data_updated_date":"2024-09-05","target_number":"11.1","goal_number":"11","indicator_name":"global_indicators.11-1-title"},"1-1":{"sdg_goal":1,"indicator_number":1.1,"graph_title":"global_indicators.1-1-title","indicator_sort_order":"01-01-01","data_non_statistical":false,"graph_type":"bar","computation_units":"Anzahl Unterbringungen von Obdachlosen","data_start_values":[{"field":"Unterbringung","value":"Unterbringung"},{"field":"Unterbringung","value":"Vermittlung in eigenen Wohnraum"},{"field":"Unterbringung","value":"Vermittlung in Therapie oder sonstige stat. Einrichtung"}],"national_geographical_coverage":"Ingolstadt","computation_definitions":"Anzahl Unterbringungen von Obdachlosen. Dazu geh\u00f6ren die Nutzung von Appartements rund um die Uhr, d.h. feste Einquartierung; separate Unterk\u00fcnfte f\u00fcr Familien mit Minderj\u00e4hrigen; soziale Betreuung durch Kommune; F\u00f6rderung von Tr\u00e4gern z.B. Stra\u00dfenambulanz St. Franziskus, SkF (Sozialdienst katholischer Frauen) Notwohnungen","SOURCE_TYPE":"Amt f\u00fcr Soziales - Obdachlosenhilfe Ingolstadt","source_earliest_available_1":2019,"source_periodicity_1":"J\u00e4hrlich","language":"de","published":true,"reporting_status":"complete","page_content":"Der Indikator beschreibt mehrere Formen der Unterbringung. Dazu geh\u00f6ren die Nutzung von Appartements rund um die Uhr, d.h. feste Einquartierung; separate Unterk\u00fcnfte f\u00fcr Familien mit Minderj\u00e4hrigen; soziale Betreuung durch Kommune; F\u00f6rderung von Tr\u00e4gern z.B. Stra\u00dfenambulanz St. Franziskus, SkF (Sozialdienst katholischer Frauen) Notwohnungen. Diese Angabe ist eine Stichtagszahl. Diese sagt nicht aus, wie viele Menschen innerhalb eines Jahres eine Notunterkunft in Anspruch genommen haben, sondern lediglich wie viele Menschen jeweils zum 31. Dezember in einer kommunalen Notunterkunft eingewiesen waren. (Fallzahlen jeweils nach Stichtag 31. Dezember). <br>\n<br>\n<b>Ziel Nachhaltigkeitsagenda Ingolstadt:</b><br> \nV1.1.1: Unterst\u00fctzung von Menschen in besonderen Lebenslagen<br>\n<br>\n<b>Ingolstadtspezifischer Indikator</b>\n","national_metadata_updated_date":"2024-10-07","national_data_updated_date":"2024-06-18","target_number":"1.1","goal_number":"1","indicator_name":"global_indicators.1-1-title"},"3-8":{"sdg_goal":3,"indicator_number":3.8,"graph_title":"global_indicators.3-8-title","indicator_sort_order":"03-08-01","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","computation_units":"Krankenhausbetten je 100.000 Einwohner/-innen","data_start_values":[{"field":"Region","value":"Ingolstadt"},{"field":"Region","value":"Bayern"}],"national_geographical_coverage":"Ingolstadt","computation_definitions":"Anzahl der Krankenhausbetten je 100.000 Einwohner/-innen","SOURCE_TYPE":"<a href=\"https://www.statistikdaten.bayern.de/genesis//online?operation=table&code=23111-001z&bypass=true&levelindex=1&levelid=1728309874842#abreadcrumb\">Bayerisches Landesamt f\u00fcr Statistik</a>","source_earliest_available_1":2019,"source_periodicity_1":"J\u00e4hrlich","language":"de","published":true,"reporting_status":"complete","page_content":"Anzahl der Krankenhausbetten je 100.000 Einwohner/-innen. Die Zahl der Betten pro 100.000 Einwohner/-innen ist sinkend aufgrund der gleich bleibenden Zahl an Betten und einer steigenden Einwohnerzahl.<br>\n<br>\n<b>Ziel Nachhaltigkeitsagenda Ingolstadt</b><br>\nN2.4: Sicherstellung einer ausreichenden medizinischen Infrastruktur<br>\n<br>\n<b>BNK-Indikator</b>\n","national_metadata_updated_date":"2024-10-07","national_data_updated_date":"2024-09-06","target_number":"3.8","goal_number":"3","indicator_name":"global_indicators.3-8-title"},"4-2":{"sdg_goal":4,"indicator_number":4.2,"graph_title":"global_indicators.4-2-title","indicator_sort_order":"04-02-01","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","computation_units":"Aus- und Weiterbildungsangebote f\u00fcr st\u00e4dtische Mitarbeitende","data_start_values":[{"field":"Region","value":"Ingolstadt"},{"field":"Region","value":"Bayern"}],"national_geographical_coverage":"Ingolstadt","computation_definitions":null,"SOURCE_TYPE":"Personalentwicklung der Stadt Ingolstadt","source_earliest_available_1":2019,"source_periodicity_1":"j\u00e4hrlich","language":"de","published":true,"reporting_status":"complete","page_content":"Anzahl der Aus- und Weiterbildungsangebote f\u00fcr st\u00e4dtische Mitarbeitende.\nStand: 13.06.2024\nDie Gesamtzahl jeden Jahres speist sich aus allen Angeboten des Bildungsprogramms der Stadt Ingolstadt, den berufsbegleitenden Weiterbildungen und -qualifizierungen, den Fachspezifischen Fortbildungen, den E-Learning-Angeboten, Teamseminaren und F\u00fchrungskr\u00e4fteworkshops.<br>\n<br>\n<b>Ziel Nachhaltigkeitsagenda Ingolstadt:</b><br>\nI1.3: F\u00f6rderung von lebenslangem Lernen in der Stadtverwaltung <br>\n<br>\n<b>Ingolstadtspezifischer Indikator</b>\n","national_metadata_updated_date":"2024-09-06","national_data_updated_date":"2024-06-18","target_number":"4.2","goal_number":"4","indicator_name":"global_indicators.4-2-title"},"11-13":{"sdg_goal":11,"indicator_number":11.13,"graph_title":"global_indicators.11-13-title","indicator_sort_order":"11-13-01","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","computation_units":"km\u00b2 je 1.000 EW","data_start_values":[{"field":"Region","value":"Ingolstadt"},{"field":"Region","value":"Bayern"}],"national_geographical_coverage":"Ingolstadt","computation_definitions":"Gr\u00f6\u00dfe der \u00f6ffentlichen Gr\u00fcnfl\u00e4chen in km\u00b2 / 1.000 EW ohne Stra\u00dfenbegleitgr\u00fcn und Gr\u00fcnfl\u00e4chen der \u00f6ffentlichen Einrichtungen wie Schulen oder Kinderg\u00e4rten","SOURCE_TYPE":"Vorhandene \u00f6ffentliche Gr\u00fcnfl\u00e4chen entsprechend der Fl\u00e4chenstatistik des Gartenamtes Ingolstadt","source_earliest_available_1":2019,"source_periodicity_1":"J\u00e4hrlich","language":"de","published":true,"reporting_status":"complete","page_content":"Unter dem Begriff kommunale Gr\u00fcnfl\u00e4chen versteht man alle \u00f6ffentlichen Freifl\u00e4chen, die g\u00e4rtnerisch gepflegt werden und die die Stadt der Allgemeinheit zug\u00e4nglich gemacht hat. Unter diese Kategorie fallen nicht nur die gro\u00dfen Parkanlagen wie das Glacis, der Luitpoldpark, der Fort Haslang Park oder der Park Mailinger Aue, sondern auch die vielen kleineren Gr\u00fcnz\u00fcge wie der G\u00fc\u00dfgraben in Etting oder der Gr\u00fcnzug M\u00e4rzenbecherstra\u00dfe im Stadtteil Ringsee. Mehr Infos auf der Webseite des <a href=\"https://www.ingolstadt.de/Rathaus/Stadtgarten/Gr%C3%BCnplanung-Pflege/\">Gartenamts Ingolstadt</a>. Von 2022 auf 2023 sank der Wert leicht aufgrund der zunehmenden Bev\u00f6lkerungszahl bei gleichbleibender Gr\u00f6\u00dfe der Gr\u00fcnfl\u00e4chen. Dieser macht sich jedoch aufgrund des geringen Unterschieds in dem Diagramm nicht bemerkbar.<br>\n<br>\n<b>Ziel Nachhaltigkeitsagenda Ingolstadt</b><br>\nN3.4: Schutz und Ausbau von Gr\u00fcnfl\u00e4chen und \u00f6ffentlichem Raum f\u00fcr alle<br>\n<br>\n<b>Ingolstadtspezifischer Indikator</b>\n","national_metadata_updated_date":"2024-10-15","national_data_updated_date":"2024-09-06","target_number":"11.13","goal_number":"11","indicator_name":"global_indicators.11-13-title"},"4-4":{"sdg_goal":4,"indicator_number":4.4,"graph_title":"global_indicators.4-4-title","indicator_sort_order":"04-04-01","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","computation_units":"Anzahl der integrativen Kindertageseinrichtungen","data_start_values":[{"field":"Region","value":"Ingolstadt"},{"field":"Region","value":"Bayern"}],"national_geographical_coverage":"Ingolstadt","computation_definitions":"Anzahl der integrativen Kindertageseinrichtungen in Ingolstadt","SOURCE_TYPE":"Amt f\u00fcr Kinderbetreuung und -bildung","source_earliest_available_1":2019,"source_periodicity_1":"J\u00e4hrlich","language":"de","published":true,"reporting_status":"complete","page_content":"Der Indikator gibt die Anzahl der Einrichtungen an, die laut Betriebserlaubnis als integrative Einrichtung gef\u00fchrt werden. Es gibt eine gro\u00dfe Anzahl an Kindertageseinrichtungen mit einer regul\u00e4ren Betriebserlaubnis, die Eingliederungshilfen / integrative Ma\u00dfnahmen f\u00fcr die betreuten Kinder \u00fcber den Bezirk Oberbayern anbieten und Inklusion m\u00f6glich machen. Diese sind hier nicht aufgef\u00fchrt.  <br>\n<br>\n<b>Ziel Nachhaltigkeitsagenda Ingolstadt</b><br>\nB2.3: F\u00f6rderung der Bildungsteilhabe / Bildungsgerechtigkeit und lebenslangem Lernen<br>\n<br>\n<b>BNK-Indikator</b>\n","national_metadata_updated_date":"2024-10-07","national_data_updated_date":"2024-09-04","target_number":"4.4","goal_number":"4","indicator_name":"global_indicators.4-4-title"},"10-8":{"sdg_goal":10,"indicator_number":10.8,"graph_title":"global_indicators.10-8-title","indicator_sort_order":"10-08-01","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","computation_units":"Prozent","data_start_values":[{"field":"Schulart","value":"Grundschule"},{"field":"Schulart","value":"Mittelschule"},{"field":"Schulart","value":"Realschule"},{"field":"Schulart","value":"Gymnasium"}],"national_geographical_coverage":"Ingolstadt","computation_definitions":"Anteil der Sch\u00fcler/-innen in Einzelinklusion an Ingolst\u00e4dter Schulen nach Schulart","SOURCE_TYPE":"Stadt Ingolstadt, Schulverwaltungsamt, Inklusions-Monitoring, 01.10. des jew. Schuljahres","source_earliest_available_1":2019,"source_periodicity_1":"J\u00e4hrlich","language":"de","published":true,"reporting_status":"complete","page_content":"Wenn ein Kind mit Behinderung und / oder sonderp\u00e4dagogischem F\u00f6rderanspruch einzeln in eine allgemeinen Schule inkludiert wird, wird das als Einzelinklusion bezeichnet. Die hier angegebenen Werte beziehen sich auf\nst\u00e4dtische und private Schulen.<br>\n<br>\nInklusion hei\u00dft, dass Menschen mit und ohne Behinderung an allen Lebensbereichen gleichberechtigt teilhaben. Inklusion in der Schule bedeutet, dass Kinder und Jugendliche mit und ohne \nsonderp\u00e4dagogischen F\u00f6rderbedarf gemeinsam lernen.<br>\n<br>\nInklusive Bildung ist damit der Auftrag an alle Schulen und an alle Lehrkr\u00e4fte, Sch\u00fclerinnen und Sch\u00fcler mit und ohne sonderp\u00e4dagogischen F\u00f6rderbedarf gemeinsam zu unterrichten und \nentsprechend ihrer Begabungen individuell zu f\u00f6rdern. Das differenzierte und durchl\u00e4ssige Schulwesen in Bayern sieht hierbei eine Vielfalt schulischer Angebote vor.<br>\n<br>\nSch\u00fclerinnen und Sch\u00fcler mit sonderp\u00e4dagogischem F\u00f6rderbedarf bzw. deren Erziehungsberechtigten k\u00f6nnen w\u00e4hlen, ob sie eine allgemeine Schule oder eine der F\u00f6rderschulen besuchen.\n<br>\nDie unterschiedlichen Formen der Inklusion nach Schularten in Bayern k\u00f6nnen auf der Seite \ndes <a href=\"https://www.km.bayern.de/unterrichten/unterrichtsalltag/inklusion/inklusion-an-den-verschiedenen-schularten\">Bayerischen Staatsministeriums f\u00fcr Unterricht und Kultus</a> nachgelesen werden.<br>\n<br>\n<b>Ziel Nachhaltigkeitsagenda Ingolstadt</b><br>\nB2.3: F\u00f6rderung der Bildungsteilhabe / Bildungsgerechtigkeit und lebenslangem Lernen<br>\n<br>\n<b>Ingolstadtspezifischer Indikator</b>\n","national_metadata_updated_date":"2024-10-09","national_data_updated_date":"2024-07-09","target_number":"10.8","goal_number":"10","indicator_name":"global_indicators.10-8-title"}}