{"sdg_goal":1,"indicator_number":1.3,"graph_title":"Empf\u00e4nger/-innen von Grundsicherung nach SGB II insgesamt","indicator_sort_order":"01-03-01","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","computation_units":"Empf\u00e4nger/-innen von Grundsicherung nach SGB II insgesamt","data_start_values":[{"field":"Region","value":"Ingolstadt"},{"field":"Region","value":"Bayern"}],"national_geographical_coverage":"Ingolstadt","computation_definitions":null,"SOURCE_TYPE":"Amt f\u00fcr Statistik und Stadtforschung","source_earliest_available_1":2019,"source_periodicity_1":"J\u00e4hrlich","language":"de","published":true,"reporting_status":"complete","page_content":"Anzahl aller Empf\u00e4nger/-innen von Grundsicherung nach SGB II. <br>\n","national_metadata_updated_date":"2023-05-31","national_data_updated_date":"2023-03-08","target_number":"1.3","goal_number":"1","indicator_name":"Empf\u00e4nger/-innen von Grundsicherung nach SGB II insgesamt"}