{"sdg_goal":1,"indicator_number":1.9,"graph_title":"Wohngeldempf\u00e4nger","indicator_sort_order":"01-09-01","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","computation_units":"Anzahl Wohngeldempf\u00e4nger","data_start_values":[{"field":"Art des Wohngeldes","value":"Mietzuschuss"},{"field":"Art des Wohngeldes","value":"Lastenzuschuss"},{"field":"Art des Wohngeldes","value":"Gesamt"}],"national_geographical_coverage":"Ingolstadt","computation_definitions":"Wohngeldempf\u00e4nger in Ingolstadt","SOURCE_TYPE":"<a href=\"https://www.statistikdaten.bayern.de/genesis//online?operation=table&code=22311-102z&bypass=true&levelindex=1&levelid=1725452932662#abreadcrumb\">Bayerisches Landesamt f\u00fcr Statistik</a>","source_earliest_available_1":2019,"source_periodicity_1":"J\u00e4hrlich","language":"de","published":true,"reporting_status":"complete","page_content":"Wohngeld ist ein staatlicher Zuschuss zur Miete (f\u00fcr Mieterinnen und Mieter = Mietzuschuss) oder zur Belastung (f\u00fcr selbstnutzende Eigent\u00fcmerinnen und Eigent\u00fcmer = Lastenzuschuss).<br>\n<br>\nDas Wohngeld hilft damit B\u00fcrger/-innen mit geringem Einkommen bei ihren Wohnkosten.<br>\n<br>\nSeit 2019 ist die Zahl der Wohngeldempf\u00e4nger in Ingolstadt gestiegen. Der starke Anstieg zwischen 2022 und 2023 erkl\u00e4rt sich aufgrund der Erweiterung des Kreis der Wohngeldberechtigten seit 2023.<br>\n<br>\n<b>Ziel Nachhaltigkeitsagenda Ingolstadt:</b><br> \nV1.4: Armutsbek\u00e4mpfung<br>\n<br>\n<b>Ingolstadtspezifischer Indikator</b>\n\n","national_metadata_updated_date":"2024-10-07","national_data_updated_date":"2024-10-07","target_number":"1.9","goal_number":"1","indicator_name":"Wohngeldempf\u00e4nger"}