{"sdg_goal":10,"indicator_number":10.1,"graph_title":"Anteil der Sch\u00fcler/-innen an Sonderp\u00e4dagogischen F\u00f6rderzentren","indicator_sort_order":"10-01-01","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","computation_units":"Anteil der Sch\u00fcler/-innen an Sonderp\u00e4dagogischen F\u00f6rderzentren in Prozent","data_start_values":[{"field":"Region","value":"Ingolstadt"},{"field":"Region","value":"Bayern"}],"national_geographical_coverage":"Ingolstadt","computation_definitions":null,"SOURCE_TYPE":"Schulverwaltungsamt Ingolstadt, \"KSS-Monitoring (Kommunale Schulstatistik), Berechnung nach Schuljahren jeweils zum 01.10. d. jew. Schuljahrs\"","source_earliest_available_1":2019,"source_periodicity_1":"J\u00e4hrlich","language":"de","published":true,"reporting_status":"complete","page_content":"Erfasste F\u00f6rderschulen (SFZI, SFZII (beide st\u00e4dtisch) und JNVK (staatlich)); Ermittlung des Indikators umfasst auch die privaten Schulen; Berechnung jedoch ohne die Sch\u00fcler/-innen an Technikerschule und Berufsfachschulen. Anteil an Gesamtsch\u00fclerzahl Stadt Ingolstadt.<br>\n<br>\n<b>Ziel Nachhaltigkeitsagenda Ingolstadt</b><br>\nB2.4: F\u00f6rderung der Bildungsteilhabe bzw. Bildungsgerechtigkeit<br>\n<br>\n<b>Ingolstadtspezifischer Indikator</b>\n","national_metadata_updated_date":"2024-07-09","national_data_updated_date":"2024-07-09","target_number":"10.1","goal_number":"10","indicator_name":"Anteil der Sch\u00fcler/-innen an Sonderp\u00e4dagogischen F\u00f6rderzentren"}