{"sdg_goal":10,"indicator_number":10.2,"graph_title":"Anzahl der gemeldeten Diskriminierungsf\u00e4lle","indicator_sort_order":"10-02-01","data_non_statistical":false,"graph_type":"bar","computation_units":"Anzahl der gemeldeten Diskriminierungsf\u00e4lle","data_start_values":[{"field":"Art der Diskriminierung","value":"ethnische Herkunft / rassistische Gr\u00fcnde"},{"field":"Art der Diskriminierung","value":"Geschlecht"},{"field":"Art der Diskriminierung","value":"Religion / Weltanschauung"},{"field":"Art der Diskriminierung","value":"Behinderung / Beeintr\u00e4chtigung"},{"field":"Art der Diskriminierung","value":"\u00c4u\u00dferes"},{"field":"Art der Diskriminierung","value":"Queer / Geschlechtsidentit\u00e4t / sexuelle Orientierung"},{"field":"Art der Diskriminierung","value":"Alter"},{"field":"Art der Diskriminierung","value":"Gesamt"}],"national_geographical_coverage":"Ingolstadt","computation_definitions":"Anzahl der gemeldeten Diskriminierungsf\u00e4lle","SOURCE_TYPE":"<a href=\"https://www.ingolstadt.de/Leben/Diversit%C3%A4t/Antidiskriminierungsstelle/\">Antidiskriminierungsstelle der Stadt Ingolstadt</a>","source_earliest_available_1":2023,"source_periodicity_1":"j\u00e4hrlich","language":"de","published":true,"reporting_status":"complete","page_content":"Ende 2022 wurde die Antidiskriminierungsstelle der Stadt Ingolstadt eingerichtet. Daher sind aus dem Jahr 2022 erst Daten ab Oktober vorhanden, sodass diese hier nicht aufgef\u00fchrt werden.<br>\n<br>\n\u00dcber die Antidiskriminierungsstelle k\u00f6nnen Diskriminierungen online und vetraulich gemeldet werden. Sie unterst\u00fctzt zudem und pr\u00fcft gemeinsam mit den Betroffenen L\u00f6sungsm\u00f6glichkeiten. Mehr Informationen auf der Seite der <a href=\"https://www.ingolstadt.de/Leben/Diversit%C3%A4t/Antidiskriminierungsstelle/\">Antidiskriminierungsstelle der Stadt Ingolstadt</a>.<br>\n<br>\n<b>Ziel Nachhaltigkeitsagenda Ingolstadt</b><br>\nV1.1: Abbau von Ungleichheiten und F\u00f6rderung von Teilhabe<br>\n<br>\n<b>Ingolstadtspezifischer Indikator</b>\n","national_metadata_updated_date":"2024-10-09","national_data_updated_date":"2024-08-30","target_number":"10.2","goal_number":"10","indicator_name":"Anzahl der gemeldeten Diskriminierungsf\u00e4lle"}