{"sdg_goal":10,"indicator_number":10.3,"graph_title":"Staatsangeh\u00f6rigkeit der Bev\u00f6lkerung","indicator_sort_order":"10-03-01","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","computation_units":"Prozent","data_start_values":[{"field":"Herkunft","value":"Mit Migrationshintergrund"},{"field":"Herkunft","value":"Ohne Migrationshintergrund"}],"national_geographical_coverage":"Ingolstadt","computation_definitions":"Bev\u00f6lkerungsanteil mit / ohne Migrationshintergrund","SOURCE_TYPE":"<a href=\"https://www.ingolstadt.de/Rathaus/Aktuelles/Zahlen-Daten/Aktuelle-Statistiken/\">Amt f\u00fcr Statistik und Stadtforschung der Stadt Ingolstadt</a>","source_earliest_available_1":2019,"source_periodicity_1":"J\u00e4hrlich","language":"de","published":true,"reporting_status":"complete","page_content":"Der Indikator zeigt die Verteilung in Ingolstadt nach Menschen mit und ohne Migrationshintergrund an.<br>\n<br>\nEine Person hat einen Migrationshintergrund, wenn sie selbst oder mindestens ein Elternteil nicht mit deutscher Staatsangeh\u00f6rigkeit geboren wurde. Im Einzelnen umfasst diese Definition zugewanderte und nicht zugewanderte Ausl\u00e4nderinnen und Ausl\u00e4nder, zugewanderte und nicht zugewanderte Eingeb\u00fcrgerte, (Sp\u00e4t-) Aussiedlerinnen und (Sp\u00e4t-) Aussiedler sowie die als Deutsche geborenen Nachkommen dieser Gruppen.<br>\n<br>\nDie Vertriebenen des Zweiten Weltkrieges haben (gem\u00e4\u00df Bundesvertriebenengesetz) einen gesonderten Status; sie und ihre Nachkommen z\u00e4hlen daher nicht zur Bev\u00f6lkerung mit Migrationshintergrund. (Quelle: <a href=\"https://www.destatis.de/DE/Themen/Gesellschaft-Umwelt/Bevoelkerung/Migration-Integration/Glossar/migrationshintergrund.html\">Statistisches Bundesamt</a>).<br>\n<br>\n<b>Ziel Nachhaltigkeitsagenda Ingolstadt</b><br>\nV1.1.3: F\u00f6rderung des interkulturellen und interreligi\u00f6sen Dialogs<br>\n<br>\n<b>BNK-Indikator</b>\n","national_metadata_updated_date":"2024-09-05","national_data_updated_date":"2024-09-05","target_number":"10.3","goal_number":"10","indicator_name":"Staatsangeh\u00f6rigkeit der Bev\u00f6lkerung"}