{"sdg_goal":11,"indicator_number":11.12,"graph_title":"L\u00e4rmkartierung / Anzahl der l\u00e4rmbelasteten Fl\u00e4chen (Fortschritt / R\u00fcckschritt)","indicator_sort_order":"11-12-01","data_non_statistical":false,"graph_type":"bar","computation_units":"km\u00b2","data_start_values":[{"field":"L\u00e4rmbelastete Fl\u00e4che","value":"\u00fcber 55 dB"},{"field":"L\u00e4rmbelastete Fl\u00e4che","value":"\u00fcber 65 dB"},{"field":"L\u00e4rmbelastete Fl\u00e4che","value":"\u00fcber 75 dB"}],"national_geographical_coverage":"Ingolstadt","computation_definitions":"L\u00e4rmbelastete Fl\u00e4che in km\u00b2","SOURCE_TYPE":"<a href=\"https://www.ingolstadt.de/laermaktionsplan\">L\u00e4rmaktionsplan der Stadt Ingolstadt</a>","source_earliest_available_1":2020,"source_periodicity_1":"N\u00e4chste L\u00e4rmkartierung vsl. 2029","language":"de","published":true,"reporting_status":"complete","page_content":"Im Rahmen der L\u00e4rmaktionsplanung wurden die Daten zur von Umgebungsl\u00e4rm belasteten Fl\u00e4chen 2020 aktualisiert und bilden Sch\u00e4tzungen ab. Die Lautst\u00e4rke wird in Dezibel (dB) angegeben. Die Aktionsplanung erfolgt auf Grundlage der EU-Umgebungsl\u00e4rmrichtlinie 2002/49/EG und deren nationaler Umsetzung in \u00a7\u00a7 47a-f BImSchG sowie Art. 2 Abs. 3 und Art. 4 Satz 2 BayImSchG.<br>\n<br>\nWerte \u00fcber 55 dB entsprechen einer hohen Belastung. Werte dar\u00fcber hinaus \u00fcberschreiten die Anhaltswerte bzw. stellen eine sehr hohe Belastung sowie eine Gesundheitsgef\u00e4hrdung dar.<br>\n<br>\nWeitere Informationen zur Anzahl der von Umgebungsl\u00e4rm ausgesetzten Personen in Ingolstadt und die Zusammensetzung der L\u00e4rmindizes finden Sie auf der Seite der <a href=\"https://www.ingolstadt.de/laermaktionsplan\">L\u00e4rmaktionsplanung der Stadt Ingolstadt</a> im Kurzbericht.<br>\n<br>\nAuf Grundlage dieser Berechnungen werden in den folgenden Jahren Ma\u00dfnahmen zur Reduzierung der l\u00e4rmbelasteten Fl\u00e4che und Personen umgesetzt. Weitere Informationen hierzu finden Sie ebenfalls auf der Seite der Stadt Ingolstadt<br> \n<br>\n<b>Ziel Nachhaltigkeitsagenda Ingolstadt</b><br>\nN3.2: Umsetzung einer nachhaltigen und generationsgerechten Stadtplanung, Gemeinfl\u00e4chen-bedarf sicherstellen, Wohnfl\u00e4chen pro Kopf reduzieren<br>\n<br>\n<b>Ingolstadtspezifischer Indikator</b>\n","national_metadata_updated_date":"2024-08-30","national_data_updated_date":"2024-08-30","target_number":"11.12","goal_number":"11","indicator_name":"L\u00e4rmkartierung / Anzahl der l\u00e4rmbelasteten Fl\u00e4chen (Fortschritt / R\u00fcckschritt)"}