{"sdg_goal":11,"indicator_number":11.9,"graph_title":"Fl\u00e4cheninanspruchnahme","indicator_sort_order":"11-09-01","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","computation_units":"Fl\u00e4cheninanspruchname in Prozent","data_start_values":[{"field":"Fl\u00e4chenart","value":"Siedlungs-und Verkehrsfl\u00e4che"},{"field":"Fl\u00e4chenart","value":"Vegetation"}],"national_geographical_coverage":"Ingolstadt","computation_definitions":null,"SOURCE_TYPE":"<a href=\"https://www.statistikdaten.bayern.de/genesis//online?operation=table&code=33111-003r&bypass=true&levelindex=1&levelid=1680779324034#abreadcrumb\">Bayerisches Landesamt f\u00fcr Statistik</a>","source_earliest_available_1":2019,"source_periodicity_1":"J\u00e4hrlich","language":"de","published":true,"reporting_status":"complete","page_content":"Dieser Indikator zeigt die Anteile der Siedlungs- und Verkehrsfl\u00e4che sowie der Vegetationsfl\u00e4che an der Gesamtfl\u00e4che in Prozent an. Der restliche Fl\u00e4chenanteil teil sich auf die Bereiche Abbauland und Gew\u00e4sser auf, die mit einem nur geringen Fl\u00e4chenanteil hier vernachl\u00e4ssigbar sind.<br>\n<br>\n<b>Ziel Nachhaltigkeitsagenda Ingolstadt</b><br>\nK2.3: Vernetzung, Entwicklung und Erhalt sch\u00fctzenswerter Fl\u00e4chen<br>\n<br>\n<b>BNK-Indikator</b>\n","national_metadata_updated_date":"2024-08-12","national_data_updated_date":"2024-08-12","target_number":"11.9","goal_number":"11","indicator_name":"Fl\u00e4cheninanspruchnahme"}