{"sdg_goal":16,"indicator_number":16.7,"graph_title":"Wahlbeteiligung","indicator_sort_order":"16-07-01","data_non_statistical":false,"graph_type":"bar","computation_units":"Prozent","data_start_values":[{"field":"Wahl","value":"Kommunalwahl"},{"field":"Wahl","value":"Landtagswahl"},{"field":"Wahl","value":"Bundestagswahl"},{"field":"Wahl","value":"Europawahl"}],"national_geographical_coverage":"Ingolstadt","computation_definitions":"Anteil der W\u00e4hler/-innen an Wahlberechtigten einer Kommune, die zur Wahl gehen unterteilt nach Wahlen","SOURCE_TYPE":"<a href=\"https://www.ingolstadt.de/output/download.php?fid=3052.3631.1.PDF\">Ergebnisse Kommunalwahlen seit 1978</a>, <a href=\"https://ingolstadt.de/output/download.php?fid=3052.9019.1.PDF\">Ergebnisse Landtagswahlen bis 2023</a>, <a href=\"https://www.ingolstadt.de/output/download.php?fid=3052.6201.1.PDF\">Ergebnisse Bundestagswahl</a>, <a href=\"https://www.ingolstadt.de/Rathaus/Politik/Wahlen/Europawahl/\">Ergebnisse Europawahl</a>","source_earliest_available_1":2002,"source_periodicity_1":"J\u00e4hrlich","language":"de","published":true,"reporting_status":"complete","page_content":"Der Indikator zeigt den Anteil der W\u00e4hler/-innen an Wahlberechtigten einer Kommune, die zur Wahl gehen.<br>\n<br>\nMehr Infos zu Wahlen in Ingolstadt auf <a href=\"https://www.ingolstadt.de/Rathaus/Politik/Wahlen/\">Wahlen Ingolstadt</a><br>\n<br>\n<b>Ziel Nachhaltigkeitsagenda Ingolstadt</b><br>\nV1.1.4: F\u00f6rderung einer barrierefreien, inklusiven und geschlechterunabh\u00e4ngigen B\u00fcrgerbeteiligung<br>\n<br>\n<b>Ingolstadtspezifischer Indikator</b>\n","national_metadata_updated_date":"2024-10-21","national_data_updated_date":"2024-10-21","target_number":"16.7","goal_number":"16","indicator_name":"Wahlbeteiligung"}