{"sdg_goal":3,"indicator_number":3.4,"graph_title":"Fach\u00e4rzte/-innen-Versorgung","indicator_sort_order":"03-04-01","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","computation_units":"Fach\u00e4rzte/-innen-Versorgung (Anzahl im Stadtgebiet)","data_start_values":[{"field":"Fach\u00e4rzte","value":"allgemeine fach\u00e4rztliche Versorgung"},{"field":"Fach\u00e4rzte","value":"spezialisierte fach\u00e4rztliche Versorgung"},{"field":"Fach\u00e4rzte","value":"gesamt"}],"national_geographical_coverage":"Ingolstadt","computation_definitions":"Versorgung durch Fach\u00e4rztinnen je 100.000 EW nach Fachgebieten (allgemeine fach\u00e4rztliche und spezialisierte fach\u00e4rztliche Versorgung)","SOURCE_TYPE":"<a href=\"https://www.kvb.de/ueber-uns/versorgungsatlas/\">Kassen\u00e4rztliche Vereinigung Bayerns</a>, eigene Berechnung auf Grundlage der Fortschreibung des ZENSUS 2022 der Stadt Ingolstadt","source_earliest_available_1":2019,"source_periodicity_1":"j\u00e4hrlich","language":"de","published":true,"reporting_status":"complete","page_content":"Der Indikator zeigt die fach\u00e4rztliche Versorgung nach allgemeiner und spezialisierter fach\u00e4rztlicher Versorgung je 100.000 Einwohner/-innen an.<br>\n<br>\nZur allgemeinen fach\u00e4rztlichen Versorgung z\u00e4hlen folgende Berufsgruppen: Augen\u00e4rzte, Chirurgen und Orthop\u00e4den, Frauen\u00e4rzte, Haut\u00e4rzte, HNO-\u00c4rzte, Kinder- und Jugend\u00e4rzte, Nerven\u00e4rzte, Psychotherapeuten, Urologen.<br>\n<br>\nZur spezialisierten fach\u00e4rztlichen Versorgung z\u00e4hlen folgende Berufsgruppen: An\u00e4sthesisten, fach\u00e4rztlich t\u00e4tige Internisten, Kinder- und Jugendpsychiater, Radiologen.<br>\n<br>\n<b>Ziel Nachhaltigkeitsagenda Ingolstadt:</b><br>\nN2.4: Sicherstellung einer ausreichenden medizinischen Infrastruktur<br>\n<br>\n<b>Ingolstadtspezifischer Indikator</b>\n","national_metadata_updated_date":"2024-10-09","national_data_updated_date":"2024-10-09","target_number":"3.4","goal_number":"3","indicator_name":"Fach\u00e4rzte/-innen-Versorgung"}