{"sdg_goal":4,"indicator_number":4.1,"graph_title":"Anzahl der Studierenden an der Technischen Hochschule Ingolstadt (THI) und der Katholischen Universit\u00e4t Eichst\u00e4tt-Ingolstadt (KU)","indicator_sort_order":"04-01-01","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","computation_units":"Anzahl der Studierenden an der Technischen Hochschule Ingolstadt (THI) und der Katholischen Universit\u00e4t Eichst\u00e4tt-Ingolstadt (KU)","data_start_values":[{"field":"Einrichtung","value":"Gesamt"},{"field":"Einrichtung","value":"THI"},{"field":"Einrichtung","value":"KU"},{"field":"Einrichtung","value":"WFI"}],"national_geographical_coverage":"Ingolstadt","computation_definitions":null,"SOURCE_TYPE":"Technische Hochschule Ingolstadt und Katholische Universit\u00e4t Eichst\u00e4tt-Ingolstadt","source_earliest_available_1":2019,"source_periodicity_1":"J\u00e4hrlich","language":"de","published":true,"reporting_status":"complete","page_content":"Anzahl der Studierenden der Technischen Hochschule Ingolstadt (THI), Wirtschaftsfakult\u00e4t Ingolstadt (WFI) und der Katholischen Universit\u00e4t Eichst\u00e4tt-Ingolstadt (KU) immer zum 1.12. des jeweiligen Jahres.<br>\n<br>\n<b>Ziel Nachhaltigkeitsagenda Ingolstadt:</b><br>\nW2.3: F\u00f6rderung der Wissenschaft und deren Vernetzung mit Gesellschaft und Wirtschaft (in allen Branchen, Unternehmensformen/-gr\u00f6\u00dfen)<br>\n<br>\n<b>Ingolstadtspezifischer Indikator</b>\n","national_metadata_updated_date":"2023-12-13","national_data_updated_date":"2023-06-25","target_number":"4.1","goal_number":"4","indicator_name":"Anzahl der Studierenden an der Technischen Hochschule Ingolstadt (THI) und der Katholischen Universit\u00e4t Eichst\u00e4tt-Ingolstadt (KU)"}