{"sdg_goal":4,"indicator_number":4.4,"graph_title":"Integrative Kindertageseinrichtungen","indicator_sort_order":"04-04-01","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","computation_units":"Anzahl der integrativen Kindertageseinrichtungen","data_start_values":[{"field":"Region","value":"Ingolstadt"},{"field":"Region","value":"Bayern"}],"national_geographical_coverage":"Ingolstadt","computation_definitions":"Anzahl der integrativen Kindertageseinrichtungen in Ingolstadt","SOURCE_TYPE":"Amt f\u00fcr Kinderbetreuung und -bildung","source_earliest_available_1":2019,"source_periodicity_1":"J\u00e4hrlich","language":"de","published":true,"reporting_status":"complete","page_content":"Der Indikator gibt die Anzahl der Einrichtungen an, die laut Betriebserlaubnis als integrative Einrichtung gef\u00fchrt werden. Es gibt eine gro\u00dfe Anzahl an Kindertageseinrichtungen mit einer regul\u00e4ren Betriebserlaubnis, die Eingliederungshilfen / integrative Ma\u00dfnahmen f\u00fcr die betreuten Kinder \u00fcber den Bezirk Oberbayern anbieten und Inklusion m\u00f6glich machen. Diese sind hier nicht aufgef\u00fchrt.  <br>\n<br>\n<b>Ziel Nachhaltigkeitsagenda Ingolstadt</b><br>\nB2.3: F\u00f6rderung der Bildungsteilhabe / Bildungsgerechtigkeit und lebenslangem Lernen<br>\n<br>\n<b>BNK-Indikator</b>\n","national_metadata_updated_date":"2024-10-07","national_data_updated_date":"2024-09-04","target_number":"4.4","goal_number":"4","indicator_name":"Integrative Kindertageseinrichtungen"}