{"sdg_goal":4,"indicator_number":4.5,"graph_title":"Betreuung von Kindern zwischen 3 und 6 Jahre in \u00f6ff. Kindertageseinrichtungen (st\u00e4dtische Tr\u00e4gerschaft)","indicator_sort_order":"04-05-01","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","computation_units":"Anzahl der Kinder","data_start_values":[{"field":"Herkunft","value":"gesamt"},{"field":"Herkunft","value":"mit Migrationshintergrund"},{"field":"Herkunft","value":"ohne Migrationshintergrund"}],"national_geographical_coverage":"Ingolstadt","computation_definitions":"Anzahl der Kinder in \u00f6ff. Kindertageseinrichtungen insgesamt und mit / ohne  Migrationshintergrund (zwischen 3 und unter 6 Jahre) in st\u00e4dtischer Tr\u00e4gerschaft","SOURCE_TYPE":"Jahresbericht Stadt Ingolstadt, Amt f\u00fcr Kinderbetreuung und -bildung","source_earliest_available_1":2019,"source_periodicity_1":"J\u00e4hrlich","language":"de","published":true,"reporting_status":"complete","page_content":"Der Indikator zeigt die Anzahl der Kinder in \u00f6ff. Kindertageseinrichtungen insgesamt und mit / ohne  Migrationshintergrund (zwischen 3 und unter 6 Jahre) an.<br>\n<br>\n<b>Ziel Nachhaltigkeitsagenda Ingolstadt</b><br>\nB2.3: F\u00f6rderung der Bildungsteilhabe / Bildungsgerechtigkeit und lebenslangem Lernen<br>\n<br>\n<b>Ingolstadtspezifischer Indikator</b>\n","national_metadata_updated_date":"2024-10-07","national_data_updated_date":"2024-09-04","target_number":"4.5","goal_number":"4","indicator_name":"Betreuung von Kindern zwischen 3 und 6 Jahre in \u00f6ff. Kindertageseinrichtungen (st\u00e4dtische Tr\u00e4gerschaft)"}