{"sdg_goal":4,"indicator_number":4.6,"graph_title":"Personal in \u00f6ffentlich gef\u00f6rderter Kindertagespflege","indicator_sort_order":"04-06-01","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","computation_units":"Personal in \u00f6ffentlich gef\u00f6rderter Kindertagespflege","data_start_values":[{"field":"Region","value":"Ingolstadt"},{"field":"Region","value":"Bayern"}],"national_geographical_coverage":"Ingolstadt","computation_definitions":null,"SOURCE_TYPE":"<a href= \"https://www.statistik.bayern.de/produkte/statistik_kommunal/index.html\">Bayer. Landesamt f\u00fcr Statistik</a>","source_earliest_available_1":2019,"source_periodicity_1":"J\u00e4hrlich","language":"de","published":true,"reporting_status":"complete","page_content":"Anzahl des Personals in \u00f6ffentlich gef\u00f6rderter Kindertagespflege.<br>\n<br>\n<b>Ziel Nachhaltigkeitsagenda Ingolstadt</b><br>\nB2.4: F\u00f6rderung der Bildungsteilhabe bzw. Bildungsgerechtigkeit<br>\n<br>\n<b>Ingolstadtspezifischer Indikator</b>\n","national_metadata_updated_date":"2024-05-31","national_data_updated_date":"2024-05-31","target_number":"4.6","goal_number":"4","indicator_name":"Personal in \u00f6ffentlich gef\u00f6rderter Kindertagespflege"}