{"sdg_goal":8,"indicator_number":8.1,"graph_title":"Leistungsbezieher/-innen mit Einkommen aus Erwerbst\u00e4tigkeit","indicator_sort_order":"08-01-01","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","computation_units":"Prozent","data_start_values":[{"field":"Region","value":"Ingolstadt"},{"field":"Region","value":"Bayern"}],"national_geographical_coverage":"Ingolstadt","computation_definitions":"Anteil der erwerbst\u00e4tigen Leistungsbezieher/-innen mit erg\u00e4nzenden Leistungen aus dem ALG II","SOURCE_TYPE":"Jobcenter Ingolstadt","source_earliest_available_1":2019,"source_periodicity_1":"J\u00e4hrlich","language":"de","published":true,"reporting_status":"complete","page_content":"Anteil der erwerbst\u00e4tigen Leistungsbezieher/-innen mit erg\u00e4nzenden Leistungen aus dem ALG II. <br>\n<br>\n<b>Hinweis:</b> Zum 1. Januar 2023 hat das B\u00fcrgergeld das Arbeitslosengeld II abgel\u00f6st. Mit dem B\u00fcrgergeld hat die Bundesregierung eine Sozialreform auf den Weg gebracht. Die staatliche Hilfe ist nun b\u00fcrgern\u00e4her, unb\u00fcrokratischer und zielgerichteter. Menschen in der Grundsicherung werden besser qualifiziert und damit in dauerhafte Jobs vermittelt. Au\u00dferdem wurde die Berechnung der Regelbedarfe auf eine neue Grundlage gestellt.<br>\n<br>\nQuelle: <a href=\"https://www.bundesregierung.de/breg-de/schwerpunkte/entlastung-fuer-deutschland/buergergeld-2125010\">Bundesregierung</a><br>\n<br>\n<b>Ziel Nachhaltigkeitsagenda Ingolstadt</b><br>\nV1.4: Armutsbek\u00e4mpfung<br>\n<br>\n<b>Ingolstadtspezifischer Indikator</b>\n","national_metadata_updated_date":"2024-10-21","national_data_updated_date":"2024-07-03","target_number":"8.1","goal_number":"8","indicator_name":"Leistungsbezieher/-innen mit Einkommen aus Erwerbst\u00e4tigkeit"}