{"sdg_goal":9,"indicator_number":9.1,"graph_title":"Gr\u00fcndungssaldo","indicator_sort_order":"09-01-01","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","computation_units":"Anzahl Gr\u00fcndungen","data_start_values":[{"field":"Gr\u00fcndungssaldo","value":"Anmeldungen"},{"field":"Gr\u00fcndungssaldo","value":"Abmeldungen"},{"field":"Gr\u00fcndungssaldo","value":"Saldo"}],"national_geographical_coverage":"Ingolstadt","computation_definitions":"Gr\u00fcndungssaldo in Ingolstadt nach Anzahl Gewerbean- und abmeldungen","SOURCE_TYPE":"<a href=\"https://www.statistikdaten.bayern.de/genesis//online?operation=table&code=52311-905z&bypass=true&levelindex=1&levelid=1727101171691#abreadcrumb\">Bayerisches Landesamt f\u00fcr Statistik</a>","source_earliest_available_1":2019,"source_periodicity_1":"j\u00e4hrlich","language":"de","published":true,"reporting_status":"complete","page_content":"Dieser Indikator zeigt das Gr\u00fcndungssaldo in Ingolstadt nach Anzahl Gewerbean- und abmeldungen an.<br>\n<br>\n<b>Ziel Nachhaltigkeitsagenda Ingolstadt</b><br>\nW3.1: F\u00f6rderung von Existenzgr\u00fcndungen<br>\n<br>\n<b>Ingolstadtspezifischer Indikator</b>\n","national_metadata_updated_date":"2024-10-07","national_data_updated_date":"2024-09-05","target_number":"9.1","goal_number":"9","indicator_name":"Gr\u00fcndungssaldo"}