{"6-2":{"sdg_goal":6,"indicator_number":6.2,"graph_title":"Anzahl Trinkwasserbrunnen","indicator_sort_order":"06-02-01","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","computation_units":"Prozent","data_start_values":[{"field":"Region","value":"Ingolstadt"},{"field":"Region","value":"Bayern"}],"national_geographical_coverage":"Land Bayern","computation_definitions":null,"SOURCE_TYPE":null,"source_earliest_available_1":null,"source_periodicity_1":null,"language":"de","published":true,"reporting_status":"complete","page_content":"","national_metadata_updated_date":"2023-03-10","national_data_updated_date":"2023-03-09","target_number":"6.2","goal_number":"6","indicator_name":"Anzahl Trinkwasserbrunnen"},"11-19":{"sdg_goal":11,"indicator_number":11.19,"graph_title":"Zahl der Verkehrsunf\u00e4lle mit Personenschaden","indicator_sort_order":"11-19-01","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","computation_units":"Prozent","data_start_values":[{"field":"Region","value":"Ingolstadt"},{"field":"Region","value":"Bayern"}],"national_geographical_coverage":"Land Bayern","computation_definitions":null,"SOURCE_TYPE":null,"source_earliest_available_1":null,"source_periodicity_1":null,"language":"de","published":true,"reporting_status":"complete","page_content":"","national_metadata_updated_date":"2023-03-10","national_data_updated_date":"2023-03-09","target_number":"11.19","goal_number":"11","indicator_name":"Zahl der Verkehrsunf\u00e4lle mit Personenschaden"},"4-4":{"sdg_goal":4,"indicator_number":4.4,"graph_title":"Integrative Kindertageseinrichtungen (in %)","indicator_sort_order":"04-04-01","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","computation_units":"Prozent","data_start_values":[{"field":"Region","value":"Ingolstadt"},{"field":"Region","value":"Bayern"}],"national_geographical_coverage":"Land Bayern","computation_definitions":null,"SOURCE_TYPE":null,"source_earliest_available_1":null,"source_periodicity_1":null,"language":"de","published":true,"reporting_status":"complete","page_content":"","national_metadata_updated_date":"2023-03-10","national_data_updated_date":"2023-03-08","target_number":"4.4","goal_number":"4","indicator_name":"Integrative Kindertageseinrichtungen (in %)"},"15-5":{"sdg_goal":15,"indicator_number":15.5,"graph_title":"Waldfl\u00e4chenbilanz","indicator_sort_order":"15-05-01","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","computation_units":"Prozent","data_start_values":[{"field":"Region","value":"Ingolstadt"},{"field":"Region","value":"Bayern"}],"national_geographical_coverage":"Land Bayern","computation_definitions":null,"SOURCE_TYPE":null,"source_earliest_available_1":null,"source_periodicity_1":null,"language":"de","published":true,"reporting_status":"complete","page_content":"","national_metadata_updated_date":"2023-03-10","national_data_updated_date":"2023-03-09","target_number":"15.5","goal_number":"15","indicator_name":"Waldfl\u00e4chenbilanz"},"4-3":{"sdg_goal":4,"indicator_number":4.3,"graph_title":"Betreuung von Kindern in \u00f6ff. KiTa (unter 3-J\u00e4hrige / in %)","indicator_sort_order":"04-03-01","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","computation_units":"Prozent","data_start_values":[{"field":"Region","value":"Ingolstadt"},{"field":"Region","value":"Bayern"}],"national_geographical_coverage":"Land Bayern","computation_definitions":null,"SOURCE_TYPE":null,"source_earliest_available_1":null,"source_periodicity_1":null,"language":"de","published":true,"reporting_status":"complete","page_content":"","national_metadata_updated_date":"2023-03-10","national_data_updated_date":"2023-03-08","target_number":"4.3","goal_number":"4","indicator_name":"Betreuung von Kindern in \u00f6ff. KiTa (unter 3-J\u00e4hrige / in %)"},"3-4":{"sdg_goal":3,"indicator_number":3.4,"graph_title":"Fach\u00e4rzte/-innen-Versorgung (Anzahl und Verteilung im Stadtgebiet)","indicator_sort_order":"03-04-01","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","computation_units":"Prozent","data_start_values":[{"field":"Region","value":"Ingolstadt"},{"field":"Region","value":"Bayern"}],"national_geographical_coverage":"Land Bayern","computation_definitions":null,"SOURCE_TYPE":null,"source_earliest_available_1":null,"source_periodicity_1":null,"language":"de","published":true,"reporting_status":"complete","page_content":"","national_metadata_updated_date":"2023-03-10","national_data_updated_date":"2023-03-09","target_number":"3.4","goal_number":"3","indicator_name":"Fach\u00e4rzte/-innen-Versorgung (Anzahl und Verteilung im Stadtgebiet)"},"11-10":{"sdg_goal":11,"indicator_number":11.1,"graph_title":"Fl\u00e4chenneuinanspruchnahme (in %)","indicator_sort_order":"11-10-01","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","computation_units":"Prozent","data_start_values":[{"field":"Region","value":"Ingolstadt"},{"field":"Region","value":"Bayern"}],"national_geographical_coverage":"Land Bayern","computation_definitions":null,"SOURCE_TYPE":null,"source_earliest_available_1":null,"source_periodicity_1":null,"language":"de","published":true,"reporting_status":"complete","page_content":"","national_metadata_updated_date":"2023-03-10","national_data_updated_date":"2023-03-08","target_number":"11.10","goal_number":"11","indicator_name":"Fl\u00e4chenneuinanspruchnahme (in %)"},"2-1":{"sdg_goal":2,"indicator_number":2.1,"graph_title":"Anteil geretteter Lebensmittel","indicator_sort_order":"02-01-01","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","computation_units":"Prozent","data_start_values":[{"field":"Region","value":"Ingolstadt"},{"field":"Region","value":"Bayern"}],"national_geographical_coverage":"Land Bayern","computation_definitions":null,"SOURCE_TYPE":null,"source_earliest_available_1":null,"source_periodicity_1":null,"language":"de","published":true,"reporting_status":"complete","page_content":"","national_metadata_updated_date":"2023-03-10","national_data_updated_date":"2023-03-09","target_number":"2.1","goal_number":"2","indicator_name":"Anteil geretteter Lebensmittel"},"10-5":{"sdg_goal":10,"indicator_number":10.5,"graph_title":"Sprachkenntnisse bei Einschulung (Sprachniveau)","indicator_sort_order":"10-05-01","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","computation_units":"Prozent","data_start_values":[{"field":"Region","value":"Ingolstadt"},{"field":"Region","value":"Bayern"}],"national_geographical_coverage":"Land Bayern","computation_definitions":null,"SOURCE_TYPE":null,"source_earliest_available_1":null,"source_periodicity_1":null,"language":"de","published":true,"reporting_status":"complete","page_content":"","national_metadata_updated_date":"2023-03-10","national_data_updated_date":"2023-03-09","target_number":"10.5","goal_number":"10","indicator_name":"Sprachkenntnisse bei Einschulung (Sprachniveau)"},"1-2":{"sdg_goal":1,"indicator_number":1.2,"graph_title":"Empf\u00e4nger/innen von Grundsicherung im Alter","indicator_sort_order":"01-02-01","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","computation_units":"Prozent","data_start_values":[{"field":"Region","value":"Ingolstadt"},{"field":"Region","value":"Bayern"}],"national_geographical_coverage":"Land Bayern","computation_definitions":null,"SOURCE_TYPE":null,"source_earliest_available_1":null,"source_periodicity_1":null,"language":"de","published":true,"reporting_status":"complete","page_content":"","national_metadata_updated_date":"2023-03-10","national_data_updated_date":"2023-03-08","target_number":"1.2","goal_number":"1","indicator_name":"Empf\u00e4nger/innen von Grundsicherung im Alter"},"4-6":{"sdg_goal":4,"indicator_number":4.6,"graph_title":"Personal in \u00f6ffentlich gef\u00f6rderter Kindertagespflege","indicator_sort_order":"04-06-01","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","computation_units":"Prozent","data_start_values":[{"field":"Region","value":"Ingolstadt"},{"field":"Region","value":"Bayern"}],"national_geographical_coverage":"Land Bayern","computation_definitions":null,"SOURCE_TYPE":null,"source_earliest_available_1":null,"source_periodicity_1":null,"language":"de","published":true,"reporting_status":"complete","page_content":"","national_metadata_updated_date":"2023-03-10","national_data_updated_date":"2023-03-08","target_number":"4.6","goal_number":"4","indicator_name":"Personal in \u00f6ffentlich gef\u00f6rderter Kindertagespflege"},"5-2":{"sdg_goal":5,"indicator_number":5.2,"graph_title":"Empf\u00e4nger/innen von Hilfe zum Lebensunterhalt","indicator_sort_order":"05-02-01","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","computation_units":"Prozent","data_start_values":[{"field":"Region","value":"Ingolstadt"},{"field":"Region","value":"Bayern"}],"national_geographical_coverage":"Land Bayern","computation_definitions":null,"SOURCE_TYPE":null,"source_earliest_available_1":null,"source_periodicity_1":null,"language":"de","published":true,"reporting_status":"complete","page_content":"","national_metadata_updated_date":"2023-03-10","national_data_updated_date":"2023-03-09","target_number":"5.2","goal_number":"5","indicator_name":"Empf\u00e4nger/innen von Hilfe zum Lebensunterhalt"},"16-2":{"sdg_goal":16,"indicator_number":16.2,"graph_title":"Anzahl und Art der informellen B\u00fcrger/-innenbeteiligungsverfahren pro 1.000 E","indicator_sort_order":"16-02-01","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","computation_units":"Prozent","data_start_values":[{"field":"Region","value":"Ingolstadt"},{"field":"Region","value":"Bayern"}],"national_geographical_coverage":"Land Bayern","computation_definitions":null,"SOURCE_TYPE":null,"source_earliest_available_1":null,"source_periodicity_1":null,"language":"de","published":true,"reporting_status":"complete","page_content":"","national_metadata_updated_date":"2023-03-10","national_data_updated_date":"2023-03-09","target_number":"16.2","goal_number":"16","indicator_name":"Anzahl und Art der informellen B\u00fcrger/-innenbeteiligungsverfahren pro 1.000 E"},"13-2":{"sdg_goal":13,"indicator_number":13.2,"graph_title":"Anzahl der Klimapartnerschaften","indicator_sort_order":"13-02-01","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","computation_units":"Prozent","data_start_values":[{"field":"Region","value":"Ingolstadt"},{"field":"Region","value":"Bayern"}],"national_geographical_coverage":"Land Bayern","computation_definitions":null,"SOURCE_TYPE":null,"source_earliest_available_1":null,"source_periodicity_1":null,"language":"de","published":true,"reporting_status":"complete","page_content":"","national_metadata_updated_date":"2023-03-10","national_data_updated_date":"2023-03-09","target_number":"13.2","goal_number":"13","indicator_name":"Anzahl der Klimapartnerschaften"},"1-3":{"sdg_goal":1,"indicator_number":1.3,"graph_title":"Empf\u00e4nger/innen von Grundsicherung nach SGB II insgesamt","indicator_sort_order":"01-03-01","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","computation_units":"Prozent","data_start_values":[{"field":"Region","value":"Ingolstadt"},{"field":"Region","value":"Bayern"}],"national_geographical_coverage":"Land Bayern","computation_definitions":null,"SOURCE_TYPE":null,"source_earliest_available_1":null,"source_periodicity_1":null,"language":"de","published":true,"reporting_status":"complete","page_content":"","national_metadata_updated_date":"2023-03-10","national_data_updated_date":"2023-03-08","target_number":"1.3","goal_number":"1","indicator_name":"Empf\u00e4nger/innen von Grundsicherung nach SGB II insgesamt"},"11-11":{"sdg_goal":11,"indicator_number":11.11,"graph_title":"Fl\u00e4chennutzungsintensit\u00e4t (m\u00b2 je Einwohner/-in)","indicator_sort_order":"11-11-01","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","computation_units":"Prozent","data_start_values":[{"field":"Region","value":"Ingolstadt"},{"field":"Region","value":"Bayern"}],"national_geographical_coverage":"Land Bayern","computation_definitions":null,"SOURCE_TYPE":null,"source_earliest_available_1":null,"source_periodicity_1":null,"language":"de","published":true,"reporting_status":"complete","page_content":"","national_metadata_updated_date":"2023-03-10","national_data_updated_date":"2023-03-08","target_number":"11.11","goal_number":"11","indicator_name":"Fl\u00e4chennutzungsintensit\u00e4t (m\u00b2 je Einwohner/-in)"},"4-2":{"sdg_goal":4,"indicator_number":4.2,"graph_title":"Aus- und Weiterbildungsangebote f\u00fcr st\u00e4dtische Mitarbeitende","indicator_sort_order":"04-02-01","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","computation_units":"Prozent","data_start_values":[{"field":"Region","value":"Ingolstadt"},{"field":"Region","value":"Bayern"}],"national_geographical_coverage":"Land Bayern","computation_definitions":null,"SOURCE_TYPE":null,"source_earliest_available_1":null,"source_periodicity_1":null,"language":"de","published":true,"reporting_status":"complete","page_content":"","national_metadata_updated_date":"2023-03-10","national_data_updated_date":"2023-03-09","target_number":"4.2","goal_number":"4","indicator_name":"Aus- und Weiterbildungsangebote f\u00fcr st\u00e4dtische Mitarbeitende"},"15-4":{"sdg_goal":15,"indicator_number":15.4,"graph_title":"Renaturierte Fl\u00e4chen in ha","indicator_sort_order":"15-04-01","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","computation_units":"Prozent","data_start_values":[{"field":"Region","value":"Ingolstadt"},{"field":"Region","value":"Bayern"}],"national_geographical_coverage":"Land Bayern","computation_definitions":null,"SOURCE_TYPE":null,"source_earliest_available_1":null,"source_periodicity_1":null,"language":"de","published":true,"reporting_status":"complete","page_content":"","national_metadata_updated_date":"2023-03-10","national_data_updated_date":"2023-03-09","target_number":"15.4","goal_number":"15","indicator_name":"Renaturierte Fl\u00e4chen in ha"},"16-5":{"sdg_goal":16,"indicator_number":16.5,"graph_title":"Steuereinnahmen (\u20ac je Einwohner:in)","indicator_sort_order":"16-05-01","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","computation_units":"Prozent","data_start_values":[{"field":"Region","value":"Ingolstadt"},{"field":"Region","value":"Bayern"}],"national_geographical_coverage":"Land Bayern","computation_definitions":null,"SOURCE_TYPE":null,"source_earliest_available_1":null,"source_periodicity_1":null,"language":"de","published":true,"reporting_status":"complete","page_content":"","national_metadata_updated_date":"2023-03-10","national_data_updated_date":"2023-03-08","target_number":"16.5","goal_number":"16","indicator_name":"Steuereinnahmen (\u20ac je Einwohner:in)"},"13-4":{"sdg_goal":13,"indicator_number":13.4,"graph_title":"Vielfalt und Qualit\u00e4t von Biotoptypen","indicator_sort_order":"13-04-01","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","computation_units":"Prozent","data_start_values":[{"field":"Region","value":"Ingolstadt"},{"field":"Region","value":"Bayern"}],"national_geographical_coverage":"Land Bayern","computation_definitions":null,"SOURCE_TYPE":null,"source_earliest_available_1":null,"source_periodicity_1":null,"language":"de","published":true,"reporting_status":"complete","page_content":"","national_metadata_updated_date":"2023-03-10","national_data_updated_date":"2023-03-09","target_number":"13.4","goal_number":"13","indicator_name":"Vielfalt und Qualit\u00e4t von Biotoptypen"},"15-2":{"sdg_goal":15,"indicator_number":15.2,"graph_title":"Anteil versiegelter Fl\u00e4chen","indicator_sort_order":"15-02-01","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","computation_units":"Prozent","data_start_values":[{"field":"Region","value":"Ingolstadt"},{"field":"Region","value":"Bayern"}],"national_geographical_coverage":"Land Bayern","computation_definitions":null,"SOURCE_TYPE":null,"source_earliest_available_1":null,"source_periodicity_1":null,"language":"de","published":true,"reporting_status":"complete","page_content":"","national_metadata_updated_date":"2023-03-10","national_data_updated_date":"2023-03-09","target_number":"15.2","goal_number":"15","indicator_name":"Anteil versiegelter Fl\u00e4chen"},"17-4":{"sdg_goal":17,"indicator_number":17.4,"graph_title":"Ausgaben f\u00fcr Entwicklungspolitik je 10.000 E","indicator_sort_order":"17-04-01","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","computation_units":"Prozent","data_start_values":[{"field":"Region","value":"Ingolstadt"},{"field":"Region","value":"Bayern"}],"national_geographical_coverage":"Land Bayern","computation_definitions":null,"SOURCE_TYPE":null,"source_earliest_available_1":null,"source_periodicity_1":null,"language":"de","published":true,"reporting_status":"complete","page_content":"","national_metadata_updated_date":"2023-03-10","national_data_updated_date":"2023-03-09","target_number":"17.4","goal_number":"17","indicator_name":"Ausgaben f\u00fcr Entwicklungspolitik je 10.000 E"},"6-6":{"sdg_goal":6,"indicator_number":6.6,"graph_title":"Verh\u00e4ltnis von Trennsystemen zu Mischwasserkan\u00e4len","indicator_sort_order":"06-06-01","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","computation_units":"Prozent","data_start_values":[{"field":"Region","value":"Ingolstadt"},{"field":"Region","value":"Bayern"}],"national_geographical_coverage":"Land Bayern","computation_definitions":null,"SOURCE_TYPE":null,"source_earliest_available_1":null,"source_periodicity_1":null,"language":"de","published":true,"reporting_status":"complete","page_content":"","national_metadata_updated_date":"2023-03-10","national_data_updated_date":"2023-03-09","target_number":"6.6","goal_number":"6","indicator_name":"Verh\u00e4ltnis von Trennsystemen zu Mischwasserkan\u00e4len"},"8-4":{"sdg_goal":8,"indicator_number":8.4,"graph_title":"Drittmittelvolumen der Technischen Hochschule Ingolstadt (THI) und der Katholischen Universit\u00e4t Eichst\u00e4tt-Ingolstadt (KU) in EURO","indicator_sort_order":"08-04-01","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","computation_units":"Prozent","data_start_values":[{"field":"Region","value":"Ingolstadt"},{"field":"Region","value":"Bayern"}],"national_geographical_coverage":"Land Bayern","computation_definitions":null,"SOURCE_TYPE":null,"source_earliest_available_1":null,"source_periodicity_1":null,"language":"de","published":true,"reporting_status":"complete","page_content":"","national_metadata_updated_date":"2023-03-10","national_data_updated_date":"2023-03-09","target_number":"8.4","goal_number":"8","indicator_name":"Drittmittelvolumen der Technischen Hochschule Ingolstadt (THI) und der Katholischen Universit\u00e4t Eichst\u00e4tt-Ingolstadt (KU) in EURO"},"16-1":{"sdg_goal":16,"indicator_number":16.1,"graph_title":"Anzahl Ehrenamtliche","indicator_sort_order":"16-01-01","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","computation_units":"Prozent","data_start_values":[{"field":"Region","value":"Ingolstadt"},{"field":"Region","value":"Bayern"}],"national_geographical_coverage":"Land Bayern","computation_definitions":null,"SOURCE_TYPE":null,"source_earliest_available_1":null,"source_periodicity_1":null,"language":"de","published":true,"reporting_status":"complete","page_content":"","national_metadata_updated_date":"2023-03-10","national_data_updated_date":"2023-03-09","target_number":"16.1","goal_number":"16","indicator_name":"Anzahl Ehrenamtliche"},"11-8":{"sdg_goal":11,"indicator_number":11.8,"graph_title":"Fertiggestellte Wohngeb\u00e4ude mit erneuerbarer Heizenergie bzw. Fernw\u00e4rme (in %)","indicator_sort_order":"11-08-01","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","computation_units":"Prozent","data_start_values":[{"field":"Region","value":"Ingolstadt"},{"field":"Region","value":"Bayern"}],"national_geographical_coverage":"Land Bayern","computation_definitions":null,"SOURCE_TYPE":null,"source_earliest_available_1":null,"source_periodicity_1":null,"language":"de","published":true,"reporting_status":"complete","page_content":"","national_metadata_updated_date":"2023-03-10","national_data_updated_date":"2023-03-08","target_number":"11.8","goal_number":"11","indicator_name":"Fertiggestellte Wohngeb\u00e4ude mit erneuerbarer Heizenergie bzw. Fernw\u00e4rme (in %)"},"4-9":{"sdg_goal":4,"indicator_number":4.9,"graph_title":"Wohnungsnahe Grundversorgung - Grundschule (Einwohnergewichtete Luftliniendistanz zur n\u00e4chsten Grundschule in Meter)","indicator_sort_order":"04-09-01","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","computation_units":"Prozent","data_start_values":[{"field":"Region","value":"Ingolstadt"},{"field":"Region","value":"Bayern"}],"national_geographical_coverage":"Land Bayern","computation_definitions":null,"SOURCE_TYPE":null,"source_earliest_available_1":null,"source_periodicity_1":null,"language":"de","published":true,"reporting_status":"complete","page_content":"","national_metadata_updated_date":"2023-03-10","national_data_updated_date":"2023-03-09","target_number":"4.9","goal_number":"4","indicator_name":"Wohnungsnahe Grundversorgung - Grundschule (Einwohnergewichtete Luftliniendistanz zur n\u00e4chsten Grundschule in Meter)"},"14-2":{"sdg_goal":14,"indicator_number":14.2,"graph_title":"Gew\u00e4sserqualit\u00e4t","indicator_sort_order":"14-02-01","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","computation_units":"Prozent","data_start_values":[{"field":"Region","value":"Ingolstadt"},{"field":"Region","value":"Bayern"}],"national_geographical_coverage":"Land Bayern","computation_definitions":null,"SOURCE_TYPE":null,"source_earliest_available_1":null,"source_periodicity_1":null,"language":"de","published":true,"reporting_status":"complete","page_content":"","national_metadata_updated_date":"2023-03-10","national_data_updated_date":"2023-03-09","target_number":"14.2","goal_number":"14","indicator_name":"Gew\u00e4sserqualit\u00e4t"},"11-3":{"sdg_goal":11,"indicator_number":11.3,"graph_title":"Anzahl Bauliche Anlagen, \u00f6ffentliche Wege, Pl\u00e4tze und Stra\u00dfen, Verkehrsanlagen und Bef\u00f6rderungsmittel und digitale Barrierefreiheit in der Stadt (ggf. aufteilen)","indicator_sort_order":"11-03-01","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","computation_units":"Prozent","data_start_values":[{"field":"Region","value":"Ingolstadt"},{"field":"Region","value":"Bayern"}],"national_geographical_coverage":"Land Bayern","computation_definitions":null,"SOURCE_TYPE":null,"source_earliest_available_1":null,"source_periodicity_1":null,"language":"de","published":true,"reporting_status":"complete","page_content":"","national_metadata_updated_date":"2023-03-10","national_data_updated_date":"2023-03-09","target_number":"11.3","goal_number":"11","indicator_name":"Anzahl Bauliche Anlagen, \u00f6ffentliche Wege, Pl\u00e4tze und Stra\u00dfen, Verkehrsanlagen und Bef\u00f6rderungsmittel und digitale Barrierefreiheit in der Stadt (ggf. aufteilen)"},"13-1":{"sdg_goal":13,"indicator_number":13.1,"graph_title":"Anzahl betroffener B\u00fcrger/-innen durch besonders belastete Gebiete aus Klimaanalysekarte","indicator_sort_order":"13-01-01","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","computation_units":"Prozent","data_start_values":[{"field":"Region","value":"Ingolstadt"},{"field":"Region","value":"Bayern"}],"national_geographical_coverage":"Land Bayern","computation_definitions":null,"SOURCE_TYPE":null,"source_earliest_available_1":null,"source_periodicity_1":null,"language":"de","published":true,"reporting_status":"complete","page_content":"","national_metadata_updated_date":"2023-03-10","national_data_updated_date":"2023-03-09","target_number":"13.1","goal_number":"13","indicator_name":"Anzahl betroffener B\u00fcrger/-innen durch besonders belastete Gebiete aus Klimaanalysekarte"},"8-2":{"sdg_goal":8,"indicator_number":8.2,"graph_title":"Besch\u00e4ftigungsquote (15- bis 64-J\u00e4hrige / in %)","indicator_sort_order":"08-02-01","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","computation_units":"Prozent","data_start_values":[{"field":"Region","value":"Ingolstadt"},{"field":"Region","value":"Bayern"}],"national_geographical_coverage":"Land Bayern","computation_definitions":null,"SOURCE_TYPE":null,"source_earliest_available_1":null,"source_periodicity_1":null,"language":"de","published":true,"reporting_status":"complete","page_content":"","national_metadata_updated_date":"2023-03-10","national_data_updated_date":"2023-03-08","target_number":"8.2","goal_number":"8","indicator_name":"Besch\u00e4ftigungsquote (15- bis 64-J\u00e4hrige / in %)"},"11-5":{"sdg_goal":11,"indicator_number":11.5,"graph_title":"Bei Verkehrsunf\u00e4llen Get\u00f6tete oder Schwerverletzte","indicator_sort_order":"11-05-01","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","computation_units":"Prozent","data_start_values":[{"field":"Region","value":"Ingolstadt"},{"field":"Region","value":"Bayern"}],"national_geographical_coverage":"Land Bayern","computation_definitions":null,"SOURCE_TYPE":null,"source_earliest_available_1":null,"source_periodicity_1":null,"language":"de","published":true,"reporting_status":"complete","page_content":"","national_metadata_updated_date":"2023-03-10","national_data_updated_date":"2023-03-09","target_number":"11.5","goal_number":"11","indicator_name":"Bei Verkehrsunf\u00e4llen Get\u00f6tete oder Schwerverletzte"},"16-3":{"sdg_goal":16,"indicator_number":16.3,"graph_title":"Finanzmittelsaldo (\u20ac je Einwohner:in)","indicator_sort_order":"16-03-01","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","computation_units":"Prozent","data_start_values":[{"field":"Region","value":"Ingolstadt"},{"field":"Region","value":"Bayern"}],"national_geographical_coverage":"Land Bayern","computation_definitions":null,"SOURCE_TYPE":null,"source_earliest_available_1":null,"source_periodicity_1":null,"language":"de","published":true,"reporting_status":"complete","page_content":"","national_metadata_updated_date":"2023-03-10","national_data_updated_date":"2023-03-08","target_number":"16.3","goal_number":"16","indicator_name":"Finanzmittelsaldo (\u20ac je Einwohner:in)"},"8-6":{"sdg_goal":8,"indicator_number":8.6,"graph_title":"sv-Besch\u00e4ftigte (55 Jahre und \u00e4lter)","indicator_sort_order":"08-06-01","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","computation_units":"Prozent","data_start_values":[{"field":"Region","value":"Ingolstadt"},{"field":"Region","value":"Bayern"}],"national_geographical_coverage":"Land Bayern","computation_definitions":null,"SOURCE_TYPE":null,"source_earliest_available_1":null,"source_periodicity_1":null,"language":"de","published":true,"reporting_status":"complete","page_content":"","national_metadata_updated_date":"2023-03-10","national_data_updated_date":"2023-03-08","target_number":"8.6","goal_number":"8","indicator_name":"sv-Besch\u00e4ftigte (55 Jahre und \u00e4lter)"},"3-3":{"sdg_goal":3,"indicator_number":3.3,"graph_title":"\u00c4rzteversorgung (Allg.-Mediziner/-innen je 100.000 E)","indicator_sort_order":"03-03-01","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","computation_units":"Prozent","data_start_values":[{"field":"Region","value":"Ingolstadt"},{"field":"Region","value":"Bayern"}],"national_geographical_coverage":"Land Bayern","computation_definitions":null,"SOURCE_TYPE":null,"source_earliest_available_1":null,"source_periodicity_1":null,"language":"de","published":true,"reporting_status":"complete","page_content":"","national_metadata_updated_date":"2023-03-10","national_data_updated_date":"2023-03-09","target_number":"3.3","goal_number":"3","indicator_name":"\u00c4rzteversorgung (Allg.-Mediziner/-innen je 100.000 E)"},"8-1":{"sdg_goal":8,"indicator_number":8.1,"graph_title":"Aufstocker (Anteil der erwerbst\u00e4tigen ALG-II Bezieher an allen erwerbsf\u00e4higen Leistungsbeziehern)","indicator_sort_order":"08-01-01","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","computation_units":"Prozent","data_start_values":[{"field":"Region","value":"Ingolstadt"},{"field":"Region","value":"Bayern"}],"national_geographical_coverage":"Land Bayern","computation_definitions":null,"SOURCE_TYPE":null,"source_earliest_available_1":null,"source_periodicity_1":null,"language":"de","published":true,"reporting_status":"complete","page_content":"","national_metadata_updated_date":"2023-03-10","national_data_updated_date":"2023-03-10","target_number":"8.1","goal_number":"8","indicator_name":"Aufstocker (Anteil der erwerbst\u00e4tigen ALG-II Bezieher an allen erwerbsf\u00e4higen Leistungsbeziehern)"},"9-3":{"sdg_goal":9,"indicator_number":9.3,"graph_title":"Existenzgr\u00fcndungen* (je 1.000 Einwohner:innen)","indicator_sort_order":"09-03-01","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","computation_units":"Prozent","data_start_values":[{"field":"Region","value":"Ingolstadt"},{"field":"Region","value":"Bayern"}],"national_geographical_coverage":"Land Bayern","computation_definitions":null,"SOURCE_TYPE":null,"source_earliest_available_1":null,"source_periodicity_1":null,"language":"de","published":true,"reporting_status":"complete","page_content":"","national_metadata_updated_date":"2023-03-10","national_data_updated_date":"2023-03-08","target_number":"9.3","goal_number":"9","indicator_name":"Existenzgr\u00fcndungen* (je 1.000 Einwohner:innen)"},"11-13":{"sdg_goal":11,"indicator_number":11.13,"graph_title":"Mietpreise (ohne gef\u00f6rderten Wohnungsbau) (Durchschnittliche Nettokaltmiete / \u20ac je m\u00b2)","indicator_sort_order":"11-13-01","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","computation_units":"Prozent","data_start_values":[{"field":"Region","value":"Ingolstadt"},{"field":"Region","value":"Bayern"}],"national_geographical_coverage":"Land Bayern","computation_definitions":null,"SOURCE_TYPE":null,"source_earliest_available_1":null,"source_periodicity_1":null,"language":"de","published":true,"reporting_status":"complete","page_content":"","national_metadata_updated_date":"2023-03-10","national_data_updated_date":"2023-03-08","target_number":"11.13","goal_number":"11","indicator_name":"Mietpreise (ohne gef\u00f6rderten Wohnungsbau) (Durchschnittliche Nettokaltmiete / \u20ac je m\u00b2)"},"15-3":{"sdg_goal":15,"indicator_number":15.3,"graph_title":"Monitoring der Artenvielfalt (Anzahl gesch\u00fctzter Arten)","indicator_sort_order":"15-03-01","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","computation_units":"Prozent","data_start_values":[{"field":"Region","value":"Ingolstadt"},{"field":"Region","value":"Bayern"}],"national_geographical_coverage":"Land Bayern","computation_definitions":null,"SOURCE_TYPE":null,"source_earliest_available_1":null,"source_periodicity_1":null,"language":"de","published":true,"reporting_status":"complete","page_content":"","national_metadata_updated_date":"2023-03-10","national_data_updated_date":"2023-03-09","target_number":"15.3","goal_number":"15","indicator_name":"Monitoring der Artenvielfalt (Anzahl gesch\u00fctzter Arten)"},"16-4":{"sdg_goal":16,"indicator_number":16.4,"graph_title":"Liquidit\u00e4tskredite (\u20ac je Einwohner:in)","indicator_sort_order":"16-04-01","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","computation_units":"Prozent","data_start_values":[{"field":"Region","value":"Ingolstadt"},{"field":"Region","value":"Bayern"}],"national_geographical_coverage":"Land Bayern","computation_definitions":null,"SOURCE_TYPE":null,"source_earliest_available_1":null,"source_periodicity_1":null,"language":"de","published":true,"reporting_status":"complete","page_content":"","national_metadata_updated_date":"2023-03-10","national_data_updated_date":"2023-01-12","target_number":"16.4","goal_number":"16","indicator_name":"Liquidit\u00e4tskredite (\u20ac je Einwohner:in)"},"5-3":{"sdg_goal":5,"indicator_number":5.3,"graph_title":"Empf\u00e4nger/innen von sozialer Mindestsicherung insgesamt (ohne Asylbewerber und Baf\u00f6G-Empf\u00e4nger)","indicator_sort_order":"05-03-01","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","computation_units":"Prozent","data_start_values":[{"field":"Region","value":"Ingolstadt"},{"field":"Region","value":"Bayern"}],"national_geographical_coverage":"Land Bayern","computation_definitions":null,"SOURCE_TYPE":null,"source_earliest_available_1":null,"source_periodicity_1":null,"language":"de","published":true,"reporting_status":"complete","page_content":"","national_metadata_updated_date":"2023-03-10","national_data_updated_date":"2023-03-09","target_number":"5.3","goal_number":"5","indicator_name":"Empf\u00e4nger/innen von sozialer Mindestsicherung insgesamt (ohne Asylbewerber und Baf\u00f6G-Empf\u00e4nger)"},"10-4":{"sdg_goal":10,"indicator_number":10.4,"graph_title":"Schulabbrecherquote - Ausl\u00e4nder (in % / im Verh\u00e4ltnis zur Schulabbrecherquote in der Gesamtbev\u00f6lkerung)","indicator_sort_order":"10-04-01","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","computation_units":"Prozent","data_start_values":[{"field":"Region","value":"Ingolstadt"},{"field":"Region","value":"Bayern"}],"national_geographical_coverage":"Land Bayern","computation_definitions":null,"SOURCE_TYPE":null,"source_earliest_available_1":null,"source_periodicity_1":null,"language":"de","published":true,"reporting_status":"complete","page_content":"","national_metadata_updated_date":"2023-03-10","national_data_updated_date":"2023-03-08","target_number":"10.4","goal_number":"10","indicator_name":"Schulabbrecherquote - Ausl\u00e4nder (in % / im Verh\u00e4ltnis zur Schulabbrecherquote in der Gesamtbev\u00f6lkerung)"},"17-1":{"sdg_goal":17,"indicator_number":17.1,"graph_title":"Anzahl Partnerschaften mit Kommunen aus dem Globalen S\u00fcden","indicator_sort_order":"17-01-01","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","computation_units":"Prozent","data_start_values":[{"field":"Region","value":"Ingolstadt"},{"field":"Region","value":"Bayern"}],"national_geographical_coverage":"Land Bayern","computation_definitions":null,"SOURCE_TYPE":null,"source_earliest_available_1":null,"source_periodicity_1":null,"language":"de","published":true,"reporting_status":"complete","page_content":"","national_metadata_updated_date":"2023-03-10","national_data_updated_date":"2023-03-09","target_number":"17.1","goal_number":"17","indicator_name":"Anzahl Partnerschaften mit Kommunen aus dem Globalen S\u00fcden"},"11-4":{"sdg_goal":11,"indicator_number":11.4,"graph_title":"Anzahl Gefahrenzonen in Starkregenkartierung","indicator_sort_order":"11-04-01","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","computation_units":"Prozent","data_start_values":[{"field":"Region","value":"Ingolstadt"},{"field":"Region","value":"Bayern"}],"national_geographical_coverage":"Land Bayern","computation_definitions":null,"SOURCE_TYPE":null,"source_earliest_available_1":null,"source_periodicity_1":null,"language":"de","published":true,"reporting_status":"complete","page_content":"","national_metadata_updated_date":"2023-03-10","national_data_updated_date":"2023-03-09","target_number":"11.4","goal_number":"11","indicator_name":"Anzahl Gefahrenzonen in Starkregenkartierung"},"10-6":{"sdg_goal":10,"indicator_number":10.6,"graph_title":"Einb\u00fcrgerungen im Jahr* (absolut)","indicator_sort_order":"10-06-01","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","computation_units":"Prozent","data_start_values":[{"field":"Region","value":"Ingolstadt"},{"field":"Region","value":"Bayern"}],"national_geographical_coverage":"Land Bayern","computation_definitions":null,"SOURCE_TYPE":null,"source_earliest_available_1":null,"source_periodicity_1":null,"language":"de","published":true,"reporting_status":"complete","page_content":"","national_metadata_updated_date":"2023-03-10","national_data_updated_date":"2023-03-08","target_number":"10.6","goal_number":"10","indicator_name":"Einb\u00fcrgerungen im Jahr* (absolut)"},"10-7":{"sdg_goal":10,"indicator_number":10.7,"graph_title":"Wohnfl\u00e4che (m\u00b2 je Einwohner) in den 12 Stadtbezirken, Gini-Koeffizient","indicator_sort_order":"10-07-01","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","computation_units":"Prozent","data_start_values":[{"field":"Region","value":"Ingolstadt"},{"field":"Region","value":"Bayern"}],"national_geographical_coverage":"Land Bayern","computation_definitions":null,"SOURCE_TYPE":null,"source_earliest_available_1":null,"source_periodicity_1":null,"language":"de","published":true,"reporting_status":"complete","page_content":"","national_metadata_updated_date":"2023-03-10","national_data_updated_date":"2023-03-09","target_number":"10.7","goal_number":"10","indicator_name":"Wohnfl\u00e4che (m\u00b2 je Einwohner) in den 12 Stadtbezirken, Gini-Koeffizient"},"11-7":{"sdg_goal":11,"indicator_number":11.7,"graph_title":"Biotopfl\u00e4chenfaktor (Verh\u00e4ltnis naturhaushaltwirksamer Fl\u00e4chen zur gesamten Grundst\u00fccksfl\u00e4che)","indicator_sort_order":"11-07-01","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","computation_units":"Prozent","data_start_values":[{"field":"Region","value":"Ingolstadt"},{"field":"Region","value":"Bayern"}],"national_geographical_coverage":"Land Bayern","computation_definitions":null,"SOURCE_TYPE":null,"source_earliest_available_1":null,"source_periodicity_1":null,"language":"de","published":true,"reporting_status":"complete","page_content":"","national_metadata_updated_date":"2023-03-10","national_data_updated_date":"2023-03-09","target_number":"11.7","goal_number":"11","indicator_name":"Biotopfl\u00e4chenfaktor (Verh\u00e4ltnis naturhaushaltwirksamer Fl\u00e4chen zur gesamten Grundst\u00fccksfl\u00e4che)"},"1-4-2":{"sdg_goal":1,"indicator_number":1.4,"graph_title":"Kinder unter 15 J. in Grundsicherung (SGB II) in %","indicator_sort_order":"01-04-02","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","computation_units":"Prozent","data_start_values":[{"field":"Region","value":"Ingolstadt"},{"field":"Region","value":"Bayern"}],"national_geographical_coverage":"Land Bayern","computation_definitions":null,"SOURCE_TYPE":null,"source_earliest_available_1":null,"source_periodicity_1":null,"language":"de","published":true,"reporting_status":"complete","page_content":"","national_metadata_updated_date":"2023-03-10","national_data_updated_date":"2023-03-09","target_number":"1.4","goal_number":"1","indicator_name":"Kinder unter 15 J. in Grundsicherung (SGB II) in %"},"5-5":{"sdg_goal":5,"indicator_number":5.5,"graph_title":"sv-Besch\u00e4ftigungsquote in % (15-65 J)","indicator_sort_order":"05-05-01","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","computation_units":"Prozent","data_start_values":[{"field":"Region","value":"Ingolstadt"},{"field":"Region","value":"Bayern"}],"national_geographical_coverage":"Land Bayern","computation_definitions":null,"SOURCE_TYPE":null,"source_earliest_available_1":null,"source_periodicity_1":null,"language":"de","published":true,"reporting_status":"complete","page_content":"","national_metadata_updated_date":"2023-03-10","national_data_updated_date":"2023-03-08","target_number":"5.5","goal_number":"5","indicator_name":"sv-Besch\u00e4ftigungsquote in % (15-65 J)"},"12-3":{"sdg_goal":12,"indicator_number":12.3,"graph_title":"Fairtrade-Schools (Anzahl der Schulen mit Zertifizierung)","indicator_sort_order":"12-03-01","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","computation_units":"Prozent","data_start_values":[{"field":"Region","value":"Ingolstadt"},{"field":"Region","value":"Bayern"}],"national_geographical_coverage":"Land Bayern","computation_definitions":null,"SOURCE_TYPE":null,"source_earliest_available_1":null,"source_periodicity_1":null,"language":"de","published":true,"reporting_status":"complete","page_content":"","national_metadata_updated_date":"2023-03-10","national_data_updated_date":"2023-03-08","target_number":"12.3","goal_number":"12","indicator_name":"Fairtrade-Schools (Anzahl der Schulen mit Zertifizierung)"},"6-3":{"sdg_goal":6,"indicator_number":6.3,"graph_title":"Empf\u00e4nger/innen von Grundsicherung nach SGB II insgesamt in % der Einwohner unter 65","indicator_sort_order":"06-03-01","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","computation_units":"Prozent","data_start_values":[{"field":"Region","value":"Ingolstadt"},{"field":"Region","value":"Bayern"}],"national_geographical_coverage":"Land Bayern","computation_definitions":null,"SOURCE_TYPE":null,"source_earliest_available_1":null,"source_periodicity_1":null,"language":"de","published":true,"reporting_status":"complete","page_content":"","national_metadata_updated_date":"2023-03-10","national_data_updated_date":"2023-03-09","target_number":"6.3","goal_number":"6","indicator_name":"Empf\u00e4nger/innen von Grundsicherung nach SGB II insgesamt in % der Einwohner unter 65"},"9-1":{"sdg_goal":9,"indicator_number":9.1,"graph_title":"Anzahl der angesiedelten Unternehmen in brigk und EGZ","indicator_sort_order":"09-01-01","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","computation_units":"Prozent","data_start_values":[{"field":"Region","value":"Ingolstadt"},{"field":"Region","value":"Bayern"}],"national_geographical_coverage":"Land Bayern","computation_definitions":null,"SOURCE_TYPE":null,"source_earliest_available_1":null,"source_periodicity_1":null,"language":"de","published":true,"reporting_status":"complete","page_content":"","national_metadata_updated_date":"2023-03-10","national_data_updated_date":"2023-03-09","target_number":"9.1","goal_number":"9","indicator_name":"Anzahl der angesiedelten Unternehmen in brigk und EGZ"},"3-8":{"sdg_goal":3,"indicator_number":3.8,"graph_title":"Wohnungsnahe Grundversorgung - Krankenhaus (Krankenhausbetten je 100.000 Einwohner:innen)","indicator_sort_order":"03-08-01","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","computation_units":"Prozent","data_start_values":[{"field":"Region","value":"Ingolstadt"},{"field":"Region","value":"Bayern"}],"national_geographical_coverage":"Land Bayern","computation_definitions":null,"SOURCE_TYPE":null,"source_earliest_available_1":null,"source_periodicity_1":null,"language":"de","published":true,"reporting_status":"complete","page_content":"","national_metadata_updated_date":"2023-03-10","national_data_updated_date":"2023-03-08","target_number":"3.8","goal_number":"3","indicator_name":"Wohnungsnahe Grundversorgung - Krankenhaus (Krankenhausbetten je 100.000 Einwohner:innen)"},"10-1":{"sdg_goal":10,"indicator_number":10.1,"graph_title":"Anteil der Sch\u00fcler/-innen an Sonderp\u00e4dagogischen F\u00f6rderzentren","indicator_sort_order":"10-01-01","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","computation_units":"Prozent","data_start_values":[{"field":"Region","value":"Ingolstadt"},{"field":"Region","value":"Bayern"}],"national_geographical_coverage":"Land Bayern","computation_definitions":null,"SOURCE_TYPE":null,"source_earliest_available_1":null,"source_periodicity_1":null,"language":"de","published":true,"reporting_status":"complete","page_content":"","national_metadata_updated_date":"2023-03-10","national_data_updated_date":"2023-03-09","target_number":"10.1","goal_number":"10","indicator_name":"Anteil der Sch\u00fcler/-innen an Sonderp\u00e4dagogischen F\u00f6rderzentren"},"9-5":{"sdg_goal":9,"indicator_number":9.5,"graph_title":"sv-Besch\u00e4ftigte mit Hochschulabschluss (Arbeitsort, im Juni)","indicator_sort_order":"09-05-01","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","computation_units":"Prozent","data_start_values":[{"field":"Region","value":"Ingolstadt"},{"field":"Region","value":"Bayern"}],"national_geographical_coverage":"Land Bayern","computation_definitions":null,"SOURCE_TYPE":null,"source_earliest_available_1":null,"source_periodicity_1":null,"language":"de","published":true,"reporting_status":"complete","page_content":"","national_metadata_updated_date":"2023-03-10","national_data_updated_date":"2023-03-08","target_number":"9.5","goal_number":"9","indicator_name":"sv-Besch\u00e4ftigte mit Hochschulabschluss (Arbeitsort, im Juni)"},"12-5":{"sdg_goal":12,"indicator_number":12.5,"graph_title":"Recyclingquote","indicator_sort_order":"12-05-01","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","computation_units":"Prozent","data_start_values":[{"field":"Region","value":"Ingolstadt"},{"field":"Region","value":"Bayern"}],"national_geographical_coverage":"Land Bayern","computation_definitions":null,"SOURCE_TYPE":null,"source_earliest_available_1":null,"source_periodicity_1":null,"language":"de","published":true,"reporting_status":"complete","page_content":"","national_metadata_updated_date":"2023-03-10","national_data_updated_date":"2023-03-09","target_number":"12.5","goal_number":"12","indicator_name":"Recyclingquote"},"11-2":{"sdg_goal":11,"indicator_number":11.2,"graph_title":"Anzahl barrierefreier Bushaltestellen","indicator_sort_order":"11-02-01","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","computation_units":"Prozent","data_start_values":[{"field":"Region","value":"Ingolstadt"},{"field":"Region","value":"Bayern"}],"national_geographical_coverage":"Land Bayern","computation_definitions":null,"SOURCE_TYPE":null,"source_earliest_available_1":null,"source_periodicity_1":null,"language":"de","published":true,"reporting_status":"complete","page_content":"","national_metadata_updated_date":"2023-03-10","national_data_updated_date":"2023-03-09","target_number":"11.2","goal_number":"11","indicator_name":"Anzahl barrierefreier Bushaltestellen"},"8-5":{"sdg_goal":8,"indicator_number":8.5,"graph_title":"Langzeitarbeitslosenquote (Prozentualer Anteil, der l\u00e4nger als 1 Jahr arbeitslos ist)","indicator_sort_order":"08-05-01","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","computation_units":"Prozent","data_start_values":[{"field":"Region","value":"Ingolstadt"},{"field":"Region","value":"Bayern"}],"national_geographical_coverage":"Land Bayern","computation_definitions":null,"SOURCE_TYPE":null,"source_earliest_available_1":null,"source_periodicity_1":null,"language":"de","published":true,"reporting_status":"complete","page_content":"","national_metadata_updated_date":"2023-03-10","national_data_updated_date":"2023-03-08","target_number":"8.5","goal_number":"8","indicator_name":"Langzeitarbeitslosenquote (Prozentualer Anteil, der l\u00e4nger als 1 Jahr arbeitslos ist)"},"11-9":{"sdg_goal":11,"indicator_number":11.9,"graph_title":"Fl\u00e4cheninanspruchnahme (in %)","indicator_sort_order":"11-09-01","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","computation_units":"Prozent","data_start_values":[{"field":"Region","value":"Ingolstadt"},{"field":"Region","value":"Bayern"}],"national_geographical_coverage":"Land Bayern","computation_definitions":null,"SOURCE_TYPE":null,"source_earliest_available_1":null,"source_periodicity_1":null,"language":"de","published":true,"reporting_status":"complete","page_content":"","national_metadata_updated_date":"2023-03-10","national_data_updated_date":"2023-03-08","target_number":"11.9","goal_number":"11","indicator_name":"Fl\u00e4cheninanspruchnahme (in %)"},"3-1":{"sdg_goal":3,"indicator_number":3.1,"graph_title":"Anzahl Kurzzeit- und Langzeitpflegepl\u00e4tze","indicator_sort_order":"03-01-01","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","computation_units":"Prozent","data_start_values":[{"field":"Region","value":"Ingolstadt"},{"field":"Region","value":"Bayern"}],"national_geographical_coverage":"Land Bayern","computation_definitions":null,"SOURCE_TYPE":null,"source_earliest_available_1":null,"source_periodicity_1":null,"language":"de","published":true,"reporting_status":"complete","page_content":"","national_metadata_updated_date":"2023-03-10","national_data_updated_date":"2023-03-09","target_number":"3.1","goal_number":"3","indicator_name":"Anzahl Kurzzeit- und Langzeitpflegepl\u00e4tze"},"11-1":{"sdg_goal":11,"indicator_number":11.1,"graph_title":"Anteil (lokal) emissionsfreier Fahrzeuge bei Zulassung","indicator_sort_order":"11-01-01","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","computation_units":"Prozent","data_start_values":[{"field":"Region","value":"Ingolstadt"},{"field":"Region","value":"Bayern"}],"national_geographical_coverage":"Land Bayern","computation_definitions":null,"SOURCE_TYPE":null,"source_earliest_available_1":null,"source_periodicity_1":null,"language":"de","published":true,"reporting_status":"complete","page_content":"","national_metadata_updated_date":"2023-03-10","national_data_updated_date":"2023-03-09","target_number":"11.1","goal_number":"11","indicator_name":"Anteil (lokal) emissionsfreier Fahrzeuge bei Zulassung"},"5-6":{"sdg_goal":5,"indicator_number":5.6,"graph_title":"Verdienstabstand zwischen Frauen und M\u00e4nnern (Medianeinkommen-Abstand in Euro (Vollzeit))","indicator_sort_order":"05-06-01","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","computation_units":"Prozent","data_start_values":[{"field":"Region","value":"Ingolstadt"},{"field":"Region","value":"Bayern"}],"national_geographical_coverage":"Land Bayern","computation_definitions":null,"SOURCE_TYPE":null,"source_earliest_available_1":null,"source_periodicity_1":null,"language":"de","published":true,"reporting_status":"complete","page_content":"","national_metadata_updated_date":"2023-03-10","national_data_updated_date":"2023-03-08","target_number":"5.6","goal_number":"5","indicator_name":"Verdienstabstand zwischen Frauen und M\u00e4nnern (Medianeinkommen-Abstand in Euro (Vollzeit))"},"10-3":{"sdg_goal":10,"indicator_number":10.3,"graph_title":"Besch\u00e4ftigungsquote - Ausl\u00e4nder (in %)","indicator_sort_order":"10-03-01","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","computation_units":"Prozent","data_start_values":[{"field":"Region","value":"Ingolstadt"},{"field":"Region","value":"Bayern"}],"national_geographical_coverage":"Land Bayern","computation_definitions":null,"SOURCE_TYPE":null,"source_earliest_available_1":null,"source_periodicity_1":null,"language":"de","published":true,"reporting_status":"complete","page_content":"","national_metadata_updated_date":"2023-03-10","national_data_updated_date":"2023-03-08","target_number":"10.3","goal_number":"10","indicator_name":"Besch\u00e4ftigungsquote - Ausl\u00e4nder (in %)"},"9-4":{"sdg_goal":9,"indicator_number":9.4,"graph_title":"Pro-Kopf-Investitionen in Kultureinrichtungen","indicator_sort_order":"09-04-01","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","computation_units":"Prozent","data_start_values":[{"field":"Region","value":"Ingolstadt"},{"field":"Region","value":"Bayern"}],"national_geographical_coverage":"Land Bayern","computation_definitions":null,"SOURCE_TYPE":null,"source_earliest_available_1":null,"source_periodicity_1":null,"language":"de","published":true,"reporting_status":"complete","page_content":"","national_metadata_updated_date":"2023-03-10","national_data_updated_date":"2023-03-09","target_number":"9.4","goal_number":"9","indicator_name":"Pro-Kopf-Investitionen in Kultureinrichtungen"},"16-6":{"sdg_goal":16,"indicator_number":16.6,"graph_title":"Straftaten (polizeilich gemeldet) (je 1.000 Einwohner:innen)","indicator_sort_order":"16-06-01","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","computation_units":"Prozent","data_start_values":[{"field":"Region","value":"Ingolstadt"},{"field":"Region","value":"Bayern"}],"national_geographical_coverage":"Land Bayern","computation_definitions":null,"SOURCE_TYPE":null,"source_earliest_available_1":null,"source_periodicity_1":null,"language":"de","published":true,"reporting_status":"complete","page_content":"","national_metadata_updated_date":"2023-03-10","national_data_updated_date":"2023-03-08","target_number":"16.6","goal_number":"16","indicator_name":"Straftaten (polizeilich gemeldet) (je 1.000 Einwohner:innen)"},"17-5":{"indicator_number":"17.5","target_number":"17.5","goal_number":"17","reporting_status":"complete","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","indicator_sort_order":"17-05","indicator_name":"global_indicators.17-5-title","graph_title":"global_indicators.17-5-title"},"1-1":{"sdg_goal":1,"indicator_number":1.1,"graph_title":"Anzahl Unterbringung von Obdachlosen","indicator_sort_order":"01-01-01","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","computation_units":"Prozent","data_start_values":[{"field":"Region","value":"Ingolstadt"},{"field":"Region","value":"Bayern"}],"national_geographical_coverage":"Land Bayern","computation_definitions":null,"SOURCE_TYPE":null,"source_earliest_available_1":null,"source_periodicity_1":null,"language":"de","published":true,"reporting_status":"complete","page_content":"","national_metadata_updated_date":"2023-03-10","national_data_updated_date":"2023-03-09","target_number":"1.1","goal_number":"1","indicator_name":"Anzahl Unterbringung von Obdachlosen"},"5-1":{"sdg_goal":5,"indicator_number":5.1,"graph_title":"Angebote f\u00fcr Vereinbarkeit von Beruf und Familie f\u00fcr st\u00e4dtische MA","indicator_sort_order":"05-01-01","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","computation_units":"Prozent","data_start_values":[{"field":"Region","value":"Ingolstadt"},{"field":"Region","value":"Bayern"}],"national_geographical_coverage":"Land Bayern","computation_definitions":null,"SOURCE_TYPE":null,"source_earliest_available_1":null,"source_periodicity_1":null,"language":"de","published":true,"reporting_status":"complete","page_content":"","national_metadata_updated_date":"2023-03-10","national_data_updated_date":"2023-03-09","target_number":"5.1","goal_number":"5","indicator_name":"Angebote f\u00fcr Vereinbarkeit von Beruf und Familie f\u00fcr st\u00e4dtische MA"},"9-2":{"sdg_goal":9,"indicator_number":9.2,"graph_title":"Breitbandversorgung - private Haushalte","indicator_sort_order":"09-02-01","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","computation_units":"Prozent","data_start_values":[{"field":"Region","value":"Ingolstadt"},{"field":"Region","value":"Bayern"}],"national_geographical_coverage":"Land Bayern","computation_definitions":null,"SOURCE_TYPE":null,"source_earliest_available_1":null,"source_periodicity_1":null,"language":"de","published":true,"reporting_status":"complete","page_content":"","national_metadata_updated_date":"2023-03-10","national_data_updated_date":"2023-03-08","target_number":"9.2","goal_number":"9","indicator_name":"Breitbandversorgung - private Haushalte"},"17-3":{"sdg_goal":17,"indicator_number":17.3,"graph_title":"Anzahl Projekte mit migrantischen Organisationen","indicator_sort_order":"17-03-01","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","computation_units":"Prozent","data_start_values":[{"field":"Region","value":"Ingolstadt"},{"field":"Region","value":"Bayern"}],"national_geographical_coverage":"Land Bayern","computation_definitions":null,"SOURCE_TYPE":null,"source_earliest_available_1":null,"source_periodicity_1":null,"language":"de","published":true,"reporting_status":"complete","page_content":"","national_metadata_updated_date":"2023-03-10","national_data_updated_date":"2023-03-09","target_number":"17.3","goal_number":"17","indicator_name":"Anzahl Projekte mit migrantischen Organisationen"},"11-18":{"sdg_goal":11,"indicator_number":11.18,"graph_title":"Wohnfl\u00e4che je Einwohner (in m\u00b2)","indicator_sort_order":"11-18-01","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","computation_units":"Prozent","data_start_values":[{"field":"Region","value":"Ingolstadt"},{"field":"Region","value":"Bayern"}],"national_geographical_coverage":"Land Bayern","computation_definitions":null,"SOURCE_TYPE":null,"source_earliest_available_1":null,"source_periodicity_1":null,"language":"de","published":true,"reporting_status":"complete","page_content":"","national_metadata_updated_date":"2023-03-10","national_data_updated_date":"2023-03-08","target_number":"11.18","goal_number":"11","indicator_name":"Wohnfl\u00e4che je Einwohner (in m\u00b2)"},"3-5":{"sdg_goal":3,"indicator_number":3.5,"graph_title":"Immission von Luftschadstoffen (\u00b5g / m\u00b3)","indicator_sort_order":"03-05-01","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","computation_units":"Prozent","data_start_values":[{"field":"Region","value":"Ingolstadt"},{"field":"Region","value":"Bayern"}],"national_geographical_coverage":"Land Bayern","computation_definitions":null,"SOURCE_TYPE":null,"source_earliest_available_1":null,"source_periodicity_1":null,"language":"de","published":true,"reporting_status":"complete","page_content":"","national_metadata_updated_date":"2023-03-10","national_data_updated_date":"2023-03-08","target_number":"3.5","goal_number":"3","indicator_name":"Immission von Luftschadstoffen (\u00b5g / m\u00b3)"},"11-17":{"sdg_goal":11,"indicator_number":11.17,"graph_title":"PKW-Dichte (Anzahl der PKW je 1.000 Einwohner:innen)","indicator_sort_order":"11-17-01","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","computation_units":"Prozent","data_start_values":[{"field":"Region","value":"Ingolstadt"},{"field":"Region","value":"Bayern"}],"national_geographical_coverage":"Land Bayern","computation_definitions":null,"SOURCE_TYPE":null,"source_earliest_available_1":null,"source_periodicity_1":null,"language":"de","published":true,"reporting_status":"complete","page_content":"","national_metadata_updated_date":"2023-03-10","national_data_updated_date":"2023-03-08","target_number":"11.17","goal_number":"11","indicator_name":"PKW-Dichte (Anzahl der PKW je 1.000 Einwohner:innen)"},"11-6":{"sdg_goal":11,"indicator_number":11.6,"graph_title":"Beteigte an Unf\u00e4llen mit Personenschaden","indicator_sort_order":"11-06-01","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","computation_units":"Prozent","data_start_values":[{"field":"Region","value":"Ingolstadt"},{"field":"Region","value":"Bayern"}],"national_geographical_coverage":"Land Bayern","computation_definitions":null,"SOURCE_TYPE":null,"source_earliest_available_1":null,"source_periodicity_1":null,"language":"de","published":true,"reporting_status":"complete","page_content":"","national_metadata_updated_date":"2023-03-10","national_data_updated_date":"2023-03-08","target_number":"11.6","goal_number":"11","indicator_name":"Beteigte an Unf\u00e4llen mit Personenschaden"},"12-4":{"sdg_goal":12,"indicator_number":12.4,"graph_title":"Fairtrade-Town (Anzahl der Zertifizierungen)","indicator_sort_order":"12-04-01","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","computation_units":"Prozent","data_start_values":[{"field":"Region","value":"Ingolstadt"},{"field":"Region","value":"Bayern"}],"national_geographical_coverage":"Land Bayern","computation_definitions":null,"SOURCE_TYPE":null,"source_earliest_available_1":null,"source_periodicity_1":null,"language":"de","published":true,"reporting_status":"complete","page_content":"","national_metadata_updated_date":"2023-03-10","national_data_updated_date":"2023-03-08","target_number":"12.4","goal_number":"12","indicator_name":"Fairtrade-Town (Anzahl der Zertifizierungen)"},"15-1":{"sdg_goal":15,"indicator_number":15.1,"graph_title":"Anteil der \u00f6kologisch bewirtschafteten Fl\u00e4che an der landwirtschaftlich genutzten Fl\u00e4che","indicator_sort_order":"15-01-01","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","computation_units":"Prozent","data_start_values":[{"field":"Region","value":"Ingolstadt"},{"field":"Region","value":"Bayern"}],"national_geographical_coverage":"Land Bayern","computation_definitions":null,"SOURCE_TYPE":null,"source_earliest_available_1":null,"source_periodicity_1":null,"language":"de","published":true,"reporting_status":"complete","page_content":"","national_metadata_updated_date":"2023-03-10","national_data_updated_date":"2023-03-09","target_number":"15.1","goal_number":"15","indicator_name":"Anteil der \u00f6kologisch bewirtschafteten Fl\u00e4che an der landwirtschaftlich genutzten Fl\u00e4che"},"4-5":{"sdg_goal":4,"indicator_number":4.5,"graph_title":"Kinder in \u00f6ff. Tageseinrichtungen (unter 3-J\u00e4hrige / absolut)","indicator_sort_order":"04-05-01","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","computation_units":"Prozent","data_start_values":[{"field":"Region","value":"Ingolstadt"},{"field":"Region","value":"Bayern"}],"national_geographical_coverage":"Land Bayern","computation_definitions":null,"SOURCE_TYPE":null,"source_earliest_available_1":null,"source_periodicity_1":null,"language":"de","published":true,"reporting_status":"complete","page_content":"","national_metadata_updated_date":"2023-03-10","national_data_updated_date":"2023-03-09","target_number":"4.5","goal_number":"4","indicator_name":"Kinder in \u00f6ff. Tageseinrichtungen (unter 3-J\u00e4hrige / absolut)"},"11-12":{"sdg_goal":11,"indicator_number":11.12,"graph_title":"L\u00e4rmkartierung / Anzahl der l\u00e4rmbelasteten Fl\u00e4chen (Fortschritt / R\u00fcckschritt)","indicator_sort_order":"11-12-01","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","computation_units":"Prozent","data_start_values":[{"field":"Region","value":"Ingolstadt"},{"field":"Region","value":"Bayern"}],"national_geographical_coverage":"Land Bayern","computation_definitions":null,"SOURCE_TYPE":null,"source_earliest_available_1":null,"source_periodicity_1":null,"language":"de","published":true,"reporting_status":"complete","page_content":"","national_metadata_updated_date":"2023-03-10","national_data_updated_date":"2023-03-09","target_number":"11.12","goal_number":"11","indicator_name":"L\u00e4rmkartierung / Anzahl der l\u00e4rmbelasteten Fl\u00e4chen (Fortschritt / R\u00fcckschritt)"},"4-8":{"sdg_goal":4,"indicator_number":4.8,"graph_title":"Teilnehmerzahl Erwachsenenbildung","indicator_sort_order":"04-08-01","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","computation_units":"Prozent","data_start_values":[{"field":"Region","value":"Ingolstadt"},{"field":"Region","value":"Bayern"}],"national_geographical_coverage":"Land Bayern","computation_definitions":null,"SOURCE_TYPE":null,"source_earliest_available_1":null,"source_periodicity_1":null,"language":"de","published":true,"reporting_status":"complete","page_content":"","national_metadata_updated_date":"2023-03-10","national_data_updated_date":"2023-03-09","target_number":"4.8","goal_number":"4","indicator_name":"Teilnehmerzahl Erwachsenenbildung"},"11-14":{"sdg_goal":11,"indicator_number":11.14,"graph_title":"Naherholungsfl\u00e4chen (mit Wald) in Hektar je 1000 Einwohner/-innen","indicator_sort_order":"11-14-01","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","computation_units":"Prozent","data_start_values":[{"field":"Region","value":"Ingolstadt"},{"field":"Region","value":"Bayern"}],"national_geographical_coverage":"Land Bayern","computation_definitions":null,"SOURCE_TYPE":null,"source_earliest_available_1":null,"source_periodicity_1":null,"language":"de","published":true,"reporting_status":"complete","page_content":"","national_metadata_updated_date":"2023-03-10","national_data_updated_date":"2023-03-08","target_number":"11.14","goal_number":"11","indicator_name":"Naherholungsfl\u00e4chen (mit Wald) in Hektar je 1000 Einwohner/-innen"},"14-1":{"sdg_goal":14,"indicator_number":14.1,"graph_title":"Flie\u00dfwasserqualit\u00e4t in % (\u00d6kologisches Potenzial von x% der Flie\u00dfgew\u00e4sser in der Kommune ist mind. \"gut\" bewertet)","indicator_sort_order":"14-01-01","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","computation_units":"Prozent","data_start_values":[{"field":"Region","value":"Ingolstadt"},{"field":"Region","value":"Bayern"}],"national_geographical_coverage":"Land Bayern","computation_definitions":null,"SOURCE_TYPE":null,"source_earliest_available_1":null,"source_periodicity_1":null,"language":"de","published":true,"reporting_status":"complete","page_content":"","national_metadata_updated_date":"2023-03-10","national_data_updated_date":"2023-01-12","target_number":"14.1","goal_number":"14","indicator_name":"Flie\u00dfwasserqualit\u00e4t in % (\u00d6kologisches Potenzial von x% der Flie\u00dfgew\u00e4sser in der Kommune ist mind. \"gut\" bewertet)"},"11-16":{"sdg_goal":11,"indicator_number":11.16,"graph_title":"\u00d6PNV (Nahversorgung mit Haltestellen)","indicator_sort_order":"11-16-01","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","computation_units":"Prozent","data_start_values":[{"field":"Region","value":"Ingolstadt"},{"field":"Region","value":"Bayern"}],"national_geographical_coverage":"Land Bayern","computation_definitions":null,"SOURCE_TYPE":null,"source_earliest_available_1":null,"source_periodicity_1":null,"language":"de","published":true,"reporting_status":"complete","page_content":"","national_metadata_updated_date":"2023-03-10","national_data_updated_date":"2023-03-08","target_number":"11.16","goal_number":"11","indicator_name":"\u00d6PNV (Nahversorgung mit Haltestellen)"},"1-4-1":{"sdg_goal":1,"indicator_number":1.4,"graph_title":"Kinder unter 15 J. in Grundsicherung (SGB II)","indicator_sort_order":"01-04-01","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","computation_units":"Prozent","data_start_values":[{"field":"Region","value":"Ingolstadt"},{"field":"Region","value":"Bayern"}],"national_geographical_coverage":"Land Bayern","computation_definitions":null,"SOURCE_TYPE":null,"source_earliest_available_1":null,"source_periodicity_1":null,"language":"de","published":true,"reporting_status":"complete","page_content":"","national_metadata_updated_date":"2023-03-10","national_data_updated_date":"2023-03-08","target_number":"1.4","goal_number":"1","indicator_name":"Kinder unter 15 J. in Grundsicherung (SGB II)"},"10-2":{"sdg_goal":10,"indicator_number":10.2,"graph_title":"Anzahl der gemeldeten Diskriminierungsf\u00e4lle","indicator_sort_order":"10-02-01","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","computation_units":"Prozent","data_start_values":[{"field":"Region","value":"Ingolstadt"},{"field":"Region","value":"Bayern"}],"national_geographical_coverage":"Land Bayern","computation_definitions":null,"SOURCE_TYPE":null,"source_earliest_available_1":null,"source_periodicity_1":null,"language":"de","published":true,"reporting_status":"complete","page_content":"","national_metadata_updated_date":"2023-03-10","national_data_updated_date":"2023-03-09","target_number":"10.2","goal_number":"10","indicator_name":"Anzahl der gemeldeten Diskriminierungsf\u00e4lle"},"3-6":{"sdg_goal":3,"indicator_number":3.6,"graph_title":"Offene Stellen und Ausbildungen von medizinischem Fachpersonal","indicator_sort_order":"03-06-01","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","computation_units":"Prozent","data_start_values":[{"field":"Region","value":"Ingolstadt"},{"field":"Region","value":"Bayern"}],"national_geographical_coverage":"Land Bayern","computation_definitions":null,"SOURCE_TYPE":null,"source_earliest_available_1":null,"source_periodicity_1":null,"language":"de","published":true,"reporting_status":"complete","page_content":"","national_metadata_updated_date":"2023-03-10","national_data_updated_date":"2023-03-09","target_number":"3.6","goal_number":"3","indicator_name":"Offene Stellen und Ausbildungen von medizinischem Fachpersonal"},"6-1":{"sdg_goal":6,"indicator_number":6.1,"graph_title":"Anzahl sanit\u00e4rer Einrichtungen im \u00f6ffentlichen Raum","indicator_sort_order":"06-01-01","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","computation_units":"Prozent","data_start_values":[{"field":"Region","value":"Ingolstadt"},{"field":"Region","value":"Bayern"}],"national_geographical_coverage":"Land Bayern","computation_definitions":null,"SOURCE_TYPE":null,"source_earliest_available_1":null,"source_periodicity_1":null,"language":"de","published":true,"reporting_status":"complete","page_content":"","national_metadata_updated_date":"2023-03-10","national_data_updated_date":"2023-03-09","target_number":"6.1","goal_number":"6","indicator_name":"Anzahl sanit\u00e4rer Einrichtungen im \u00f6ffentlichen Raum"},"3-2":{"sdg_goal":3,"indicator_number":3.2,"graph_title":"Anzahl und Art Pr\u00e4ventionsangebote","indicator_sort_order":"03-02-01","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","computation_units":"Prozent","data_start_values":[{"field":"Region","value":"Ingolstadt"},{"field":"Region","value":"Bayern"}],"national_geographical_coverage":"Land Bayern","computation_definitions":null,"SOURCE_TYPE":null,"source_earliest_available_1":null,"source_periodicity_1":null,"language":"de","published":true,"reporting_status":"complete","page_content":"","national_metadata_updated_date":"2023-03-10","national_data_updated_date":"2023-03-09","target_number":"3.2","goal_number":"3","indicator_name":"Anzahl und Art Pr\u00e4ventionsangebote"},"3-7":{"sdg_goal":3,"indicator_number":3.7,"graph_title":"Vorzeitige Sterblickeit (unter 70 Jahre, Todesf\u00e4lle)","indicator_sort_order":"03-07-01","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","computation_units":"Prozent","data_start_values":[{"field":"Region","value":"Ingolstadt"},{"field":"Region","value":"Bayern"}],"national_geographical_coverage":"Land Bayern","computation_definitions":null,"SOURCE_TYPE":null,"source_earliest_available_1":null,"source_periodicity_1":null,"language":"de","published":true,"reporting_status":"complete","page_content":"","national_metadata_updated_date":"2023-03-10","national_data_updated_date":"2023-03-08","target_number":"3.7","goal_number":"3","indicator_name":"Vorzeitige Sterblickeit (unter 70 Jahre, Todesf\u00e4lle)"},"4-1":{"sdg_goal":4,"indicator_number":4.1,"graph_title":"Anzahl der Studierenden an der Technischen Hochschule Ingolstadt (THI) und der Katholischen Universit\u00e4t Eichst\u00e4tt-Ingolstadt (KU)","indicator_sort_order":"04-01-01","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","computation_units":"Prozent","data_start_values":[{"field":"Region","value":"Ingolstadt"},{"field":"Region","value":"Bayern"}],"national_geographical_coverage":"Land Bayern","computation_definitions":null,"SOURCE_TYPE":null,"source_earliest_available_1":null,"source_periodicity_1":null,"language":"de","published":true,"reporting_status":"complete","page_content":"","national_metadata_updated_date":"2023-03-10","national_data_updated_date":"2023-03-09","target_number":"4.1","goal_number":"4","indicator_name":"Anzahl der Studierenden an der Technischen Hochschule Ingolstadt (THI) und der Katholischen Universit\u00e4t Eichst\u00e4tt-Ingolstadt (KU)"},"12-1":{"sdg_goal":12,"indicator_number":12.1,"graph_title":"Abfallmenge (private Haushalte) (Tonne je Einwohner:in)","indicator_sort_order":"12-01-01","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","computation_units":"Prozent","data_start_values":[{"field":"Region","value":"Ingolstadt"},{"field":"Region","value":"Bayern"}],"national_geographical_coverage":"Land Bayern","computation_definitions":null,"SOURCE_TYPE":null,"source_earliest_available_1":null,"source_periodicity_1":null,"language":"de","published":true,"reporting_status":"complete","page_content":"","national_metadata_updated_date":"2023-03-10","national_data_updated_date":"2023-01-12","target_number":"12.1","goal_number":"12","indicator_name":"Abfallmenge (private Haushalte) (Tonne je Einwohner:in)"},"17-2":{"sdg_goal":17,"indicator_number":17.2,"graph_title":"Anzahl Projekte mit den Partnerst\u00e4dten","indicator_sort_order":"17-02-01","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","computation_units":"Prozent","data_start_values":[{"field":"Region","value":"Ingolstadt"},{"field":"Region","value":"Bayern"}],"national_geographical_coverage":"Land Bayern","computation_definitions":null,"SOURCE_TYPE":null,"source_earliest_available_1":null,"source_periodicity_1":null,"language":"de","published":true,"reporting_status":"complete","page_content":"","national_metadata_updated_date":"2023-03-10","national_data_updated_date":"2023-03-09","target_number":"17.2","goal_number":"17","indicator_name":"Anzahl Projekte mit den Partnerst\u00e4dten"},"11-15":{"sdg_goal":11,"indicator_number":11.15,"graph_title":"\u00d6ffentliche Gr\u00fcnfl\u00e4chen (km2 je 1.000 E) in Stadtvierteln (Unterkategorien Gr\u00fcnfl\u00e4chen)","indicator_sort_order":"11-15-01","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","computation_units":"Prozent","data_start_values":[{"field":"Region","value":"Ingolstadt"},{"field":"Region","value":"Bayern"}],"national_geographical_coverage":"Land Bayern","computation_definitions":null,"SOURCE_TYPE":null,"source_earliest_available_1":null,"source_periodicity_1":null,"language":"de","published":true,"reporting_status":"complete","page_content":"","national_metadata_updated_date":"2023-03-10","national_data_updated_date":"2023-03-09","target_number":"11.15","goal_number":"11","indicator_name":"\u00d6ffentliche Gr\u00fcnfl\u00e4chen (km2 je 1.000 E) in Stadtvierteln (Unterkategorien Gr\u00fcnfl\u00e4chen)"},"13-3":{"sdg_goal":13,"indicator_number":13.3,"graph_title":"Hitzetage pro Jahr","indicator_sort_order":"13-03-01","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","computation_units":"Prozent","data_start_values":[{"field":"Region","value":"Ingolstadt"},{"field":"Region","value":"Bayern"}],"national_geographical_coverage":"Land Bayern","computation_definitions":null,"SOURCE_TYPE":null,"source_earliest_available_1":null,"source_periodicity_1":null,"language":"de","published":true,"reporting_status":"complete","page_content":"","national_metadata_updated_date":"2023-03-10","national_data_updated_date":"2023-03-09","target_number":"13.3","goal_number":"13","indicator_name":"Hitzetage pro Jahr"},"4-7":{"sdg_goal":4,"indicator_number":4.7,"graph_title":"Schulabbrecherquote* (in % / ohne Mittelschulabschluss)","indicator_sort_order":"04-07-01","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","computation_units":"Prozent","data_start_values":[{"field":"Region","value":"Ingolstadt"},{"field":"Region","value":"Bayern"}],"national_geographical_coverage":"Land Bayern","computation_definitions":null,"SOURCE_TYPE":null,"source_earliest_available_1":null,"source_periodicity_1":null,"language":"de","published":true,"reporting_status":"complete","page_content":"","national_metadata_updated_date":"2023-03-10","national_data_updated_date":"2023-03-08","target_number":"4.7","goal_number":"4","indicator_name":"Schulabbrecherquote* (in % / ohne Mittelschulabschluss)"},"12-2":{"sdg_goal":12,"indicator_number":12.2,"graph_title":"Anzahl nachhaltige Kitas (zertifiziert, z.B. Fairtrade)","indicator_sort_order":"12-02-01","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","computation_units":"Prozent","data_start_values":[{"field":"Region","value":"Ingolstadt"},{"field":"Region","value":"Bayern"}],"national_geographical_coverage":"Land Bayern","computation_definitions":null,"SOURCE_TYPE":null,"source_earliest_available_1":null,"source_periodicity_1":null,"language":"de","published":true,"reporting_status":"complete","page_content":"","national_metadata_updated_date":"2023-03-10","national_data_updated_date":"2023-03-09","target_number":"12.2","goal_number":"12","indicator_name":"Anzahl nachhaltige Kitas (zertifiziert, z.B. Fairtrade)"},"6-4":{"sdg_goal":6,"indicator_number":6.4,"graph_title":"Empf\u00e4nger/innen von sozialer Mindestsicherung insgesamt (ohne Asylbewerber und Baf\u00f6G-Empf\u00e4nger) in % der Gesamtbev\u00f6lkerung","indicator_sort_order":"06-04-01","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","computation_units":"Prozent","data_start_values":[{"field":"Region","value":"Ingolstadt"},{"field":"Region","value":"Bayern"}],"national_geographical_coverage":"Land Bayern","computation_definitions":null,"SOURCE_TYPE":null,"source_earliest_available_1":null,"source_periodicity_1":null,"language":"de","published":true,"reporting_status":"complete","page_content":"","national_metadata_updated_date":"2023-03-10","national_data_updated_date":"2023-03-09","target_number":"6.4","goal_number":"6","indicator_name":"Empf\u00e4nger/innen von sozialer Mindestsicherung insgesamt (ohne Asylbewerber und Baf\u00f6G-Empf\u00e4nger) in % der Gesamtbev\u00f6lkerung"},"5-4":{"sdg_goal":5,"indicator_number":5.4,"graph_title":"Frauenanteil im Stadtrat, Gemeinderat bzw. Kreistag (in %)","indicator_sort_order":"05-04-01","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","computation_units":"Prozent","data_start_values":[{"field":"Region","value":"Ingolstadt"},{"field":"Region","value":"Bayern"}],"national_geographical_coverage":"Land Bayern","computation_definitions":null,"SOURCE_TYPE":null,"source_earliest_available_1":null,"source_periodicity_1":null,"language":"de","published":true,"reporting_status":"complete","page_content":"","national_metadata_updated_date":"2023-03-10","national_data_updated_date":"2023-03-08","target_number":"5.4","goal_number":"5","indicator_name":"Frauenanteil im Stadtrat, Gemeinderat bzw. Kreistag (in %)"},"6-5":{"sdg_goal":6,"indicator_number":6.5,"graph_title":"Nitrat im Grundwasser: Anteil der Messstellen, an denen der Schwellenwert von 50 mg Nitrat pro Liter \u00fcberschritten wird.","indicator_sort_order":"06-05-01","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","computation_units":"Prozent","data_start_values":[{"field":"Region","value":"Ingolstadt"},{"field":"Region","value":"Bayern"}],"national_geographical_coverage":"Land Bayern","computation_definitions":null,"SOURCE_TYPE":null,"source_earliest_available_1":null,"source_periodicity_1":null,"language":"de","published":true,"reporting_status":"complete","page_content":"","national_metadata_updated_date":"2023-03-10","national_data_updated_date":"2023-03-09","target_number":"6.5","goal_number":"6","indicator_name":"Nitrat im Grundwasser: Anteil der Messstellen, an denen der Schwellenwert von 50 mg Nitrat pro Liter \u00fcberschritten wird."},"7-1":{"sdg_goal":7,"indicator_number":7.1,"graph_title":"Strom aus Windkraft* (Watt je Einwohner:in)","indicator_sort_order":"07-01-01","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","computation_units":"Prozent","data_start_values":[{"field":"Region","value":"Ingolstadt"},{"field":"Region","value":"Bayern"}],"national_geographical_coverage":"Land Bayern","computation_definitions":null,"SOURCE_TYPE":null,"source_earliest_available_1":null,"source_periodicity_1":null,"language":"de","published":true,"reporting_status":"complete","page_content":"","national_metadata_updated_date":"2023-03-10","national_data_updated_date":"2023-03-10","target_number":"7.1","goal_number":"7","indicator_name":"Strom aus Windkraft* (Watt je Einwohner:in)"},"12-6":{"sdg_goal":12,"indicator_number":12.6,"graph_title":"Trinkwasserverbrauch - private Haushalte (Liter je Einwohner:in und Tag)","indicator_sort_order":"12-06-01","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","computation_units":"Prozent","data_start_values":[{"field":"Region","value":"Ingolstadt"},{"field":"Region","value":"Bayern"}],"national_geographical_coverage":"Land Bayern","computation_definitions":null,"SOURCE_TYPE":null,"source_earliest_available_1":null,"source_periodicity_1":null,"language":"de","published":true,"reporting_status":"complete","page_content":"","national_metadata_updated_date":"2023-03-10","national_data_updated_date":"2023-03-08","target_number":"12.6","goal_number":"12","indicator_name":"Trinkwasserverbrauch - private Haushalte (Liter je Einwohner:in und Tag)"},"8-3":{"sdg_goal":8,"indicator_number":8.3,"graph_title":"Bruttoinlandsprodukt (\u20ac je Einwohner/in)","indicator_sort_order":"08-03-01","data_non_statistical":false,"graph_type":"line","computation_units":"Prozent","data_start_values":[{"field":"Region","value":"Ingolstadt"},{"field":"Region","value":"Bayern"}],"national_geographical_coverage":"Land Bayern","computation_definitions":null,"SOURCE_TYPE":null,"source_earliest_available_1":null,"source_periodicity_1":null,"language":"de","published":true,"reporting_status":"complete","page_content":"","national_metadata_updated_date":"2023-03-10","national_data_updated_date":"2023-03-08","target_number":"8.3","goal_number":"8","indicator_name":"Bruttoinlandsprodukt (\u20ac je Einwohner/in)"}}