{"data":{"Year":[2019,2019,2019,2019,2019,2020,2020,2020,2020,2020,2021,2021,2021,2021,2021,2022,2022,2022,2022,2022,2023,2023,2023,2023,2023],"Empf\u00e4nger/-innen SGB II":["M\u00e4nner","Frauen","Kinder unter 15 Jahre","Deutsch","Nicht-Deutsch","M\u00e4nner","Frauen","Kinder unter 15 Jahre","Deutsch","Nicht-Deutsch","M\u00e4nner","Frauen","Kinder unter 15 Jahre","Deutsch","Nicht-Deutsch","M\u00e4nner","Frauen","Kinder unter 15 Jahre","Deutsch","Nicht-Deutsch","M\u00e4nner","Frauen","Kinder unter 15 Jahre","Deutsch","Nicht-Deutsch"],"Value":[1996,2081,1684,2229,1847,2112,2192,1761,2337,1966,2174,2302,1857,2372,2104,2049,2443,1965,2187,2306,2140,2636,2007,2043,2733]},"edges":[]}