{"data":{"Year":[2019,2019,2019,2020,2020,2020,2021,2021,2021,2022,2022,2022,2023,2023,2023],"Fach\u00e4rzte":["allgemeine fach\u00e4rztliche Versorgung","spezialisierte fach\u00e4rztliche Versorgung","gesamt","allgemeine fach\u00e4rztliche Versorgung","spezialisierte fach\u00e4rztliche Versorgung","gesamt","allgemeine fach\u00e4rztliche Versorgung","spezialisierte fach\u00e4rztliche Versorgung","gesamt","allgemeine fach\u00e4rztliche Versorgung","spezialisierte fach\u00e4rztliche Versorgung","gesamt","allgemeine fach\u00e4rztliche Versorgung","spezialisierte fach\u00e4rztliche Versorgung","gesamt"],"Value":[137.6,40.0,177.6,138.0,37.2,177.4,143.5,37.7,181.1,141.1,36.2,177.3,142.6,37.2,179.9]},"edges":[]}