{"data":{"Year":[2019,2019,2019,2019,2019,2020,2020,2020,2020,2020,2021,2021,2021,2021,2021,2022,2022,2022,2022,2022,2023,2023,2023,2023,2023],"Einrichtung":["THI - deutsche Studierende","THI - ausl\u00e4ndische Studierende","KU - deutsche Studierende","KU - ausl\u00e4ndische Studierende","gesamt","THI - deutsche Studierende","THI - ausl\u00e4ndische Studierende","KU - deutsche Studierende","KU - ausl\u00e4ndische Studierende","gesamt","THI - deutsche Studierende","THI - ausl\u00e4ndische Studierende","KU - deutsche Studierende","KU - ausl\u00e4ndische Studierende","gesamt","THI - deutsche Studierende","THI - ausl\u00e4ndische Studierende","KU - deutsche Studierende","KU - ausl\u00e4ndische Studierende","gesamt","THI - deutsche Studierende","THI - ausl\u00e4ndische Studierende","KU - deutsche Studierende","KU - ausl\u00e4ndische Studierende","gesamt"],"Value":[4721,1107,4318,490,10636,4821,1205,4292,563,10881,4824,1523,4359,674,11380,5028,1859,4284,703,11874,5175,2325,4098,781,12379]},"edges":[]}