{"data":{"Year":[2020,2020,2020,2020,2021,2021,2021,2021,2022,2022,2022,2022,2023,2023,2023,2023],"Langzeitleistungsbezieher und Langzeitarbeitslos":["Langzeitleistungsbezieher M\u00e4nner","Langzeitleistungsbezieher Frauen","Langzeitarbeitslos M\u00e4nner","Langzeitarbeitslos Frauen","Langzeitleistungsbezieher M\u00e4nner","Langzeitleistungsbezieher Frauen","Langzeitarbeitslos M\u00e4nner","Langzeitarbeitslos Frauen","Langzeitleistungsbezieher M\u00e4nner","Langzeitleistungsbezieher Frauen","Langzeitarbeitslos M\u00e4nner","Langzeitarbeitslos Frauen","Langzeitleistungsbezieher M\u00e4nner","Langzeitleistungsbezieher Frauen","Langzeitarbeitslos M\u00e4nner","Langzeitarbeitslos Frauen"],"Value":[1096,1314,253,228,1151,1382,298,252,1173,1450,293,224,1084,1348,261,222]},"edges":[]}