{"Year":[2019,2019,2019,2019,2019,2019,2019,2019,2019,2019,2020,2020,2020,2020,2020,2020,2020,2020,2020,2020,2021,2021,2021,2021,2021,2021,2021,2021,2021,2021,2022,2022,2022,2022,2022,2022,2022,2022,2022,2022,2023,2023,2023,2023,2023,2023,2023,2023,2023,2023],"Beteiligungsart":["B\u00fcrgerumfragen","B\u00fcrgerversammlungen","Kinder- und Jugendversammlungen","Infoveranstaltungen","sonstige B\u00fcrgerbeteiligung","BZA-Sitzungen","OB im BZA","OB B\u00fcrgersprechstunde","Landesgartenschau","Gesamt","B\u00fcrgerumfragen","B\u00fcrgerversammlungen","Kinder- und Jugendversammlungen","Infoveranstaltungen","sonstige B\u00fcrgerbeteiligung","BZA-Sitzungen","OB im BZA","OB B\u00fcrgersprechstunde","Landesgartenschau","Gesamt","B\u00fcrgerumfragen","B\u00fcrgerversammlungen","Kinder- und Jugendversammlungen","Infoveranstaltungen","sonstige B\u00fcrgerbeteiligung","BZA-Sitzungen","OB im BZA","OB B\u00fcrgersprechstunde","Landesgartenschau","Gesamt","B\u00fcrgerumfragen","B\u00fcrgerversammlungen","Kinder- und Jugendversammlungen","Infoveranstaltungen","sonstige B\u00fcrgerbeteiligung","BZA-Sitzungen","OB im BZA","OB B\u00fcrgersprechstunde","Landesgartenschau","Gesamt","B\u00fcrgerumfragen","B\u00fcrgerversammlungen","Kinder- und Jugendversammlungen","Infoveranstaltungen","sonstige B\u00fcrgerbeteiligung","BZA-Sitzungen","OB im BZA","OB B\u00fcrgersprechstunde","Landesgartenschau","Gesamt"],"Value":[2,7,5,0,12,71,0,0,13,110,1,2,1,0,0,51,0,0,0,55,5,2,2,0,4,63,1,3,0,80,1,6,0,4,10,67,8,1,0,97,7,7,3,3,15,71,3,1,0,110]}