{"Year":[2019,2019,2019,2023,2023,2023,2023,2023,2023,2023,2023],"Barrierefreie und inklusive Mobilit\u00e4tsangebot":["gesamt barrierefreie Parkpl\u00e4tze","Ampeln mit Sensoren","Ampeln teilausgestattet mit Sensoren","st\u00e4dtische barrierefreie Parkpl\u00e4tze","gesamt barrierefreie Parkpl\u00e4tze","Eltern-Kind-Parkpl\u00e4tze","Ampeln mit Sensoren","Ampeln teilausgestattet mit Sensoren","Blindenleitsysteme","Bushaltestellen","Busse"],"Value":[124.0,66.0,6.0,77.0,143.0,3.0,89.0,3.0,null,null,null]}